练习卷一

1.通常情况下，下列哪项不属于考勤管理制度的内容。（）
A.工作时间
B.人员培训
C.出差管理
D.休假管理
答案：B
2.采用信息化的企业，在档案借阅时，需要制定系统审批流程，审批流程中不需要进行确认的是（）。
A.借阅人
B.惜阅原因
C.档案重要性
D.借阅日期
答案：C
3.哪一项不属于员工关系管理人员的主要工作内容。（）
A.员工离职面谈及手续办理
B.劳动关系管理
C.建立和推广企业文化和民主管理
D.员工绩效管理
答案：D
4.在完成规定的工作任务或同定的工作时间长度的前提下，员工可以灵活地、自主地选择工作的具体时间安排，以代替统一、固定的上下班时间的制度，这种制度被称作是（）。
A.灵活工作制
B.个性化工作制
C.差异化工作制
D.弹性工作制
答案：D
5.有些公司会通过猎头来招聘企业需要的高级管理人员，一般情况下，这些猎头公司的代理费用为（）。
A.1%-3%
B.5%-10%
C.25%-35%
D.80%-90%
答案：C
解析：猎头公司服务费相对较高，收费通常能达到所推荐人才年薪的25%-35%。
6.田某累计工作已满10年，于2017年与一家开公司签订了为期5年的劳动合同，田某在2019年以及2020年未请过事假和病假，田某在2020年上半年已经享受带薪年假数6天，则田某2020年下半年可享受的年休概是（）天。
A.0
B.4
C.9
D.14
答案：B
解析：《职工带薪年休假条例》：职工累计工作已满10年不满20年的，年休假10天。
7.劳动合同签署完毕后，企业新招聘的销售并未实际到岗，会给企业带来（）风险。
A.无
B.新资多发
C.双重雇佣
D.企业没法正常运行
答案：B
8.以下哪项属于人力资源共享服务领域的工作（）。
A.签订劳动合同
B.编写招聘需求方案
C.对候选人进行面试
D.薪酬体系搭建
答案：A
9.一般情况下，员工申请婚假，需要向公司提供什么材料（）。
A.结婚证明
B.结婚证复印件或扫描件
C.结婚证原件
D.结婚仪式流程单
答案：B
解析：根据一般公司规定，婚假的申请需要员工提供结婚证复印件或扫描件。
10.甲公司无故拖欠劳动报酬，员工周某准备单方面解除劳动合同，下列说法正确的是（）。
A.周某必须提前3日通知甲公司
B.周某可随时通知甲公司解除劳动合同
C.周某必须提前30日书面通知甲公司
D.甲公司无需向周某支付任何经济补偿
答案：B
解析：根据劳动合同法的规定，用人单位未及时足额支付劳动报酬的，劳动者可随时通知用人单位解除劳动合同，用人单位需向劳动者支付经济补偿，选项B正确。
11.在人员招聘模块，人力资源业务伙伴（HRBP）的工作内容是（）。
A.雇主品牌运营
B.组织新员工培训
C.简历初筛
D.招聘需求分析
答案：D
解析：A是COE工作；B是培训模块且为SSC工作，C为SSC工作
12.人事档案整理的步骤已经打乱，请按照先后顺序进行排序（）。
（1）分类；（2）排序；（3）封装；（4）编号；（5）公告。
A.(1)(2)(5)(3)
B.(1)(2)(4)(3)
C.(1)(2)(4)(3)(5)
D.(2)(1)(5)(3)
答案：B
解析：整理档案要做到分类明确、编排有序、目录清楚、封装整齐
13.人力资源共享服务中心的专员小郑在办理新员工的入职手续时，新员工李某无法提供离职证明，小郑该怎么做（）。
A.先与李某签订劳动合同，之后再进一步了解原因
B.先暂停入职手续办理，并将情况告知用人部门和HRBP
C.让李某提供原单位电话，打电话要求原单位出具离职证明
D.立刻告知李某，撤销对其发放的录用通知书
答案：B
解析：小郑最好的决定是先暂停办理入职手续，并告知用人部门情况，再作进一步打算。若选A可能会给用人单位带来风险，若选B则不一定符合事实，无法提供离职证明的原因可能在劳动者方，D在未厘清原因的情况下作出此决定是不理智的表现。
14.在休假管理主干流程中，记录休病假员工在试工期内是否仍有请病假、是否需延长试用期的情况，这属于休假管理中下列哪个步骤（）。
A.收取请假材料
B.请假结果跟踪
C.请假信息维护
D.请假材料归档
答案：B
解析：在请假结果跟踪过程中，HR在休病假员工复工之后跟踪员工的试工情况，记录该名员工在试工期内是否仍有请病假、是否需延长试用期的情况。
15.下列哪项不属于员工档案包括的内容？（）
A.学历证书复印件
B.身份证复印件
C.证件照
D.公司制度文件
答案：D
解析：企业为每一位员工建立的员工档案，内容主要包括员工的学历、学位证书的复印件，身份证复印件，证件照，劳动合同、人事协议及其他相关文件，并非员工的个人人事档案。
16.人事档案会随着员工工作单位的变动而（）。
A.重置
B.更新
C.转移
D.封存
答案：C
解析：正常情况下，员工从高中开始建立人事档案，并在后来的学习、工作中不断补充新的材料，随着员工工作单位的变动而转移。
17.因公司业务繁忙，公司安排张某加班，张某共加班5天，其中法定假日3天，周末休息日2天。张某日工资为200元。根据劳动合同法律制度的规定，公司向张某支付上述加班工资拟采取的下列方案中，不符合法律规定的是（）。
A.公司事后安排张某补休周末休息日2天，并向其支付加班工资1800元
B.公司未安排张某补休，直接向其支付加班工资2600元
C.公司事后安排张某补休周末休息日1天，并向其支付加班工资2200元
D.公司事后安排张某补休法定节假日3天，并向其支付加班工资800元
答案：D
解析：按照《中华人民共和国劳动法》第四十四条规定，休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的200%的工资报酬，法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的300%的工资报酬，而且不得以调休、补休替代。
18.劳动力市场规则可以概括为（）。
A.公平、合理、合法
B.公平、等价、合法
C.合理、等价、合法
D.均衡、合理、等价
答案：B
解析：劳动力市场规则是公平、等价与合法、公平，即劳动力市场竞争遵循自愿、公平、公正的原则，反对垄断、欺诈行为。
19.通常情况下，下列哪项不属于考勤异常处理时需要关注的内容？（）
A.一位员工连续早退一周时间
B.某员工的考勤记录缺失，缺少部分打卡记录
C.HRSSC制作薪资审批报表时，发现忘记把加班工资核算在内
D.某员工外出打卡记录异常
答案：C
解析：上班迟到早退、考勤记录缺失、公出记录异常为常见的三项考勤异常处理需要关注的内容。
20.发展和完善社会保障事业，解决失业保险、医疗保险、养老保险等方面，这是财政“转移支付”部分，它是国家（）的措施。
A.稳定发展经济的
B.保护劳动者利益的
C.调控物价和收入关系的
D.收入平等化的
答案：D
解析：岗位评价是一种系统地测定每一岗位在这种单位内部工资结构中所占位置的技术。劳动责任、劳动技能、劳动元心理、劳动强度、劳动环境，称为岗位评价五要素
21.老王在2010年之后进入A公司，已经在A公司工作12年，经A公司提出并与其协商一致解除劳动合同。已知老王在劳动合同解除前12个月的平均工资为1300元，当地最低月工资标准为1200元，上年度当地职工月平均工资为2000元。不考虑其他因素，A公司应向老王支付的经济补偿金是（）。
A.12x1200=14400元
B.13x1300=16900元
C.12x1300=15600元
D.13x2000=26000元
答案：C
解析：《劳动合同法》第四十七条：经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算，不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿.劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十年
本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资
22.乙劳务派遣公司应甲公司要求，将张某派遣到甲公司工作。下列关于该劳务派遣用工的表述中，正确的是（）。
A.公司应向张某按月支付劳动报酬
B.甲公司可以将张某同时派遣到其他用人单位
C.公司可向张某收取劳务中介费
D.甲公司与张某之间存在劳动合同关系
答案：A
解析：（1）选项A：劳务派遣单位公司）应当履行用人单位对劳动者的义务（按月支付劳动报酬）；（2）选项B：用人单位不得将被派遣劳动者再派遣到其他用人单位：（3）选项C：劳务派遣单位（公司）和用工单位（甲公司）均不得向被派遣劳动者（张某）收取费用（4）选项D：劳务派遣单位（公）应当与被派遣劳动者（张某）订立劳动合同，用工单位（甲公司）与张某之间并不存在劳动合同关系
23.采用电子形式订立劳动合同，应当使用符合电子签名法等法律法规规定的可视为（）的数据电文和可靠的电子签名。
A.电子形式
B.合同形式
C.书面形式
D.合法形式
答案：C
解析：采用电子形式订立劳动合同，应当使用符合电子签名法等法律法规规定的可视为书面形式的数据电文和可靠的电子签名
24.企业中，HR部门经常需要为员工开具各类证明，例如收入证明等，请问在SSC模式下，下列关于各类人事证明开具的说法错误的是（）。
A.HRBP会更关注证明开具是否方便快捷
B.对于员工开具相关证明的申请，一般情况下，SSC可以自行处理
C.在为员工开具各类证明时，SSC需要仔细核对，防止出现纰漏
D.若SSC遇到较为复杂的证明开具时，可征求HRBP或者COE的处理意见
答案：A
解析：SSC会更关注证明开具是否具备便捷性，对于一般的人事证明开具工作，SSC可以自行处理，无需向HRBP和COE征求意见，遇到特殊情况除外。
25.在档案管理中，（）负责档案相关流程和规范的建立和制定，并按照要求进行员工档案的建立和管理工作。
A.SSC
B.HRBP
C.COE
D.CFO
答案：A
解析：SSC负责相关流程和规范的建立和制定，并按照要求进行员工档案的建立和管理工作
26.人力资源四角色模型由（）提出。
A.罗伯特·欧文
B.杰克·韦尔奇
C.戴维·尤里奇
D.拉姆·查兰
答案：C
解析：戴维尤里奇于1997年提出四个新角色：战略伙伴、行政专家、员工后盾、变革推动者
27.某企业财务部的员工非常气愤地走到HRSSC部门，向HRSSC部门反映有人经常在公司门口抽烟，导致公司门口烟味浓郁。若你是负责此事的HRSSC专员，面对财务部员工的投诉，你该如何回应（）。
A.请你平复一下心情再说话，好吗？
B.一件小事而已，用得着那么激动吗？
C.您别着急，慢慢说，有事我们会协助解决的
D.那您知道是谁吸烟吗？你可以把他带到我这来
答案：C
解析：HRSSC在解决员工投诉和咨询等问题时，需要注意用语，避免带有不耐烦以及过于冷漠的语气。
28.在解决劳动争议的基本原则中，哪种说法是错误的（）。
A.要坚持及时处理原则
B.要坚持依法处理原则
C.要坚持公正原则
D.公正原则是解决劳动争议的最重要原则
答案：D
解析：公正原则是解决劳动争议的重要原则
29.SSC主要负责将COE和HRBP共同制定的假勤管理规范有效落地，SSC在做考勤管理时共有3个步骤，第一步是考勤数据汇总，最后一步是考勤信息维护，请问中间步骤是什么（）。
A.考勤异常处理
B.考勤规则定义
C.考勤信息审批
D.考勤职责明晰
答案：A
解析：第一步，考勤数据汇总，第二步，考勤异常处理：第三步，考勤信息维护
30.考勤管理是从（）角度来考察员工工作情况的一种手段。
A.地点
B.时间
C.原因
D.人员
答案：B
解析：考勤管理是从时间角度来考察员工工作情况的一种手段，即考察员工在岗位上工作的时间
31.下列关于劳动合同的签订，说法正确的是（）。
A.年龄未满18周岁的未成年人一律不得签订劳动合同
B.所有的用人单位均不能招用年龄未满16周岁的未成年人
C.用人单位设立的分支机构，依法取得营业执照或者登记证书的，可以作为用人单位与劳动者订立劳动合同
D.依法订立的劳动合同只对劳动者具有约束力
答案：C
解析：禁止用人单位招用未满十六周岁的未成年人。文艺、体育和特种工艺单位招用未满十六周岁的未成年人，必须依照国家有关规定，履行审批手续，并保障其接受义务教育的权利。因此选项AB错误。用人单位设立的分支机构，未依法取得营业执照或者登记证书的，受用人单位委托可以与劳动者订立劳动合同。因此选项D错误
32.考勤管理最直接的作用是什么（）。
A.规范员工出勤行为
B.提高员工工作积极性
C.规范公司制度
D.促进员工发展
答案：A
解析：考勤管理，企业为规范员工出勤行为，确保正常的工作秩序，加强公司纪律，提高工作效率而制定基本管理制度
33.以下哪项不属于人力资源共享服务领域的工作（）。
A.办理入职手续
B.社保系统中进行缴费基数调整
C.档案管理
D.薪酬体系搭建
答案：D
34.销售部有一名员工提出离职，请问谁来负责与该员工的离职面谈工作（）。
A.CEO
B.HRSSC
C.HRBP
D.COE
答案：C
35.面向全体员工进行“SSC服务的满意度调查”时，哪种时机最恰当（）。
A.节假日当天
B.快要评奖金、升迁的时候
C.年底人员业绩突出或旺季的时候
D.日常工作中
答案：D
36.政府的劳动力市场管理，应具备这样三个特征，即第一高效、开放、全方位，第二，统一领导和分散管理相结合，第三是（）。
A.服务于国家发展规划
B.经济效益和社会效益相结合
C.促进就业，服务于社会
D.繁荣经济发展
答案：B
37.以下的制度中，不属于劳动法的是（）。
A.劳动争议处理制度
B.劳动报酬预警预报制度
C.职业技能开发制度
D.就业促进制度
答案：B
38.工资调控，属于宏观经济策略，是对社会资源进行配置的主要手段之一，它包括两个方面的内容，即（）。
A.最低生活标准和最低工资标准
B.工资水平预测预警和最低生活标准
C.工资水平预测预警和最低工资标准
D.工资导向政策和保护政策
答案：D
39.下列哪项不属于劳动者离职时应归还单位的物品（）。
A.公司电脑
B.劳动手册
C.工作证
D.公司门禁卡
答案：B
40.（）是企业人事管理的重要组成部分。
A.劳务派遣人事档案
B.社会人事档案
C.企业外部人事档案
D.企业内部人事档案
答案：D
解析：企业内部人事档案是企业人事管理的重要组成部分
41.M公司售后服务部的员工小王，由于个人的职业发展等原因，申请调到销售部，他的申请在系统中已经审核通过，在小王正式转入销售部之前，M公司需要与小王签订（）。
A.《劳动合同变更协议》
B.《试用期约定条例》
C.《保密承诺书》
D.《个人信息登记表》
答案：A
解析：调离原岗位的劳动者需要与用人单位重新签订《劳动合同变更协议》，有的企业会让员工签署新的《劳动合同》
42.员工所在单位或团体出具的，证明员工的身份或某方面具体情况的材料是（）。
A.关系证明
B.在职证明
C.人事证明
D.身份证明
答案：C
解析：人事证明是指员工所在单位或团体出具的，证明员工的身份或某方面具体情况的材料。
43.请假是员工依据国家及有关规定，在正常上班日应出勤时间内员工因故需暂时离开工作岗位，而用何种方式提出的申请假期（）。
A.口头形式
B.书面形式
C.告知形式
D.传达形式
答案：B
解析：请假是员工依据国家及有关规定，在正常上班日应出勤时间内员工因故需暂时离开工作岗位而书面提出的申请假期
44.经济补偿金与违约金、赔偿金不同。下列说法不正确的是（）。
A.如用人单位对职工有暴力或威胁行为强迫其劳动、不按合同约定支付工资、不缴纳社会保险等，职工可以随时向用人单位提出解除劳动合同的要求，这种情况下劳动者有权要求用人单位支付经济补偿金。
B.经济补偿金的支付主体只能是用人单位
C.违约金和赔偿金均以过错为构成要件
D.经济补偿金的支付主体可能是用人单位，也可能是劳动者
答案：D
解析：选项D，经济补偿金只能是用人单位支付，违约金的支付主体可能是劳动者也可能是用人单位。违约金和赔偿金均以过错为构成要件，具有惩罚性和赔偿性。
45.若遇到员工想要开具一份虚假的月收入证明，企业方该怎么做（）。
A.直接拒绝，并立刻开除此员工
B.告知其无法开具此类证明，并告知其此行为不符合公司规定
C.让员工登记证明的用途后立马为其开具
D.若该员工为公司老员工，平时兢业业，则立刻为其开具
答案：B
解析：为员工虚假开具证明信可能会导致企业遭受经济损失，甚至承担法律责任，所以必须拒绝
46.根据劳动合同法律制度的规定，以下属于劳动合同必备条款的是（）。
A.试用期
B.培训期
C.保密协议
D.工作内容和地点
答案：D
解析：选项ABC均属于劳动合同的可备条款
47.员工满意度调查的最后一步是（）。
A.HR或第三方顾问分析并作出报告
B.HR及管理人员与员工沟通调查结果
C.HR及管理人员共同对行动计划进行跟踪
D.制定调查方案
答案：C
解析：员工满意度调查的一般步骤为：（1）明确调查目的与任务，确定调查内容，制定调查计划。（2）选择调查方法，实施调查方案。（3）分析调查结构，提出改进措施。（4）建行动计划，实施改进措施。（5）跟踪反馈效果。
48.下列哪项不是整理后档案的基本特性（）。
A.完整
B.真实
C.复杂
D.实用
答案：C
解析：整理档案要做到分类明确、编排有序、目录清楚、封装整齐，通过整理的档案应该是完整、真实、条理、精炼和实用的。
49.通常情况下，审批后的电子档案打包并推送给借阅人前还应有哪个步骤（）。
A.加载水印
B.加载密码
C.档案处理
D.档案加工
答案：A
解析：员工可根据电子档案借阅用途及信息级别完成线上审批，审批后相关文档自动加载水印，打包并推送给借阅人
50.在考勤异常处理的过程中，对于上班迟到早退、考勤记录缺失、公出打卡记录异常的员工，信息摘取后一般需要反馈至（）。
A.部门领导和HRBP
B.公司总经理
C.公司总经理和COE
D.公司总经理COE，CEO
答案：A
解析：在考勤异常处理的过程中，对于上班迟到早退、考勤记录缺失、公出打卡记录异常的员工，应反馈至部门领导和HRBP，使其了解异常考勤情况作为对该名员工进一步处理的参考。
51.热线接听电话，知晓是投诉电话后，询问并记录好情况，过程中需要注意（）。
A.安抚员工情绪，请他客观讲述事实
B.引导员工讲述被投诉人或事件的细节信息
C.询问员工通过投诉想解决什么问题
D.尽量自行解读
答案：A、B、C
解析：热线接听电话，知晓是投诉电话后，询问并记录好情况，过程中需要注意：安抚员工情绪，请他客观讲述事实、引导员工讲述被投诉人或事件的细节信息、询问员工通过投诉想解决什么问题、避免自行解读。
52.员工关系维护中，COE负责（）。
A.策划相关沟通关怀体系
B.管理预算
C.视业务部门需求及预算情况策划和组织本业务部门特定的员工沟通关怀项目
D.针对劳动争议给出劳动争议的专业法律指导建议
答案：A、B、D
53.涉外服务中，与传统模式相比，SSC模式会更加关注服务的，从而给员工带来更好的服务体验（）。
A.专业性
B.主动性
C.特殊性
D.普适性
答案：A、B
解析：SSC模式会更加关注服务的专业性和主动性，从而给员工带来更好的服务体验。
54.关于三支柱在人才服务中的分工，下列说法正确的是（）。
A.人才服务相关的工作，一般由SSC完成即可，HRBP很少介入
B.COE或者HRBP有时会向SSC提供相关政策
C.人才服务相关的工作，一般由SSC和HRBP配合完成
D.若员工想要申请落户，则首先要向HRBP申请
答案：A、B
55.员工投诉处理的公正原则是指（）。
A.秉公执法
B.以法律为准绳，以道德为依据
C.不偏袒任何一方
D.客观实际和相关的法律法规做出判断和裁决
答案：A、C、D
解析：公正原则是指HRSSC在处理投诉时，要秉公执法，不能偏袒任何一方，要依据客观实际和相关的法律法规作出判断和裁决。
56.北京市积分落户申报开始时，SSC需要拟定邮件通知员工申报工作的开始，其中邮件内容一般包括（）。
A.落户的申报条件
B.积分落户的申报流程
C.申报工作各阶段安排时间表
D.服务联系人
答案：A、B、C、D
解析：根据北京市积分落户申报整体时间安排，拟定员工通知邮件，告知申报条件、申报流程、服务联系人等信息审核结果查询地址一般不会放在落户申报通知中。
57.许多公司鼓励员工参加职业技能等级考试并取得相关证书，同时公司内部建立取证补贴等激励机制。为了支持公司这一举措，HRSSC可以做的工作有（）。
A.及时通知员工考试报名时间以及正式考试时间
B.组织员工报名考试
C.考试结束后，将员工的考试结果进行记录
D.知会取证补贴待遇发放
答案：A、B、C、D
解析：SSC需要做技能鉴定考试的报名组织、结果记录、知会补贴待遇发放等工作。
58.以下属于制度流程类投诉的是（）。
A.服务人员指导不够清晰、缺乏耐心
B.领导处理问题不公正
C.合同审批流程太长
D.采购供应商价格太高
答案：C、D
解析：制度流程类投诉：对公司制定的制度流程不满，比如：合同审批流程太长，采购供应商价格太高等
59.澳大利亚籍员工被母国的企业派遣到中国工作，该员工既要适应工作环境，还要适应新的生活环境和文化。中国企业的HRSSC通常需要给外籍员工提供的人力资源服务涉及（）。
A.住房安排
B.子女就学安排
C.搬迁服务
D.东道国语言与文化培训
答案：A、B、C、D
解析：从“安居”的角度，人力资源服务通常涉及住房安排、子女就学安排、搬迁服务、语言与文化培训等
60.当共享服务中心的同事接到仲裁案件的通知时，应如何做（）。
A.拒收
B.签收并了解案件背景
C.传递案件情况
D.进行内部协调和解
答案：B、C
61.共享服务中心热线服务同事按要求对当日咨询工单记录进行抽检，确保各座席工作质量符合要求，以下属于抽检过程的是（）。
A.选择抽检目标
B.在质检项中评价
C.回放语音通话记录
D.查看工单完整性
答案：A、B、C、D
解析：抽检过程包括：选择抽检目标（具体抽检目标可以主要针对新人和绩效略差、高频出错的作息）：查看工单完整性（检查工单记录，各项内容填写是否完整），回放语音通话记录（检查作息服务态度、回复的准确度）在质检项中评价，质检问题沟通反馈（质检中发现问题，应及时与作息沟通并予以纠正）
62.下图为北京市积分落户开展的工作流程图，HRSSC首先需要拟定员工通知邮件，向员工告知（）。

A.申报条件
B.申报流程
C.服务联系人
D.落户申请初审人
答案：A、B、C
解析：落户申请初审由政府相关部门进行。
63.国际派遣函，是员工从母国被派遣至东道国的雇佣文件，通常由母国人力资源团队制作，完成后的派遣函一般交由第三人独立检查确认以确保质量，这里的第三人可以由（）担任。
A.COE
B.HRBP
C.HRSSC
D.公司法务
答案：B、C
64.某知名企业的一位员工向SSC反映他一直遭遇部门领导的不公平对待，SSC应该做什么（）。
A.及时告知HRBP
B.对员工的反馈进行如实记录
C.安抚员工情绪
D.直接报警，把部门领导抓走
答案：A、B、C
解析，如果遇到对公司或部门管理人员的投诉，SSC通常会转交HRBP，HRBP会进行全面调查
65.共享服务中心热线服务如果遇到员工讲不清问题需要引导时，用词应柔和，下列引导语合适的是（）。
A.您这个问题怎么讲得不清不楚的？
B.你难道不能慢慢说吗？
C.您能再重复一遍吗？
D.我再理解下，您的意思是..
答案：C、D
66.员工投诉如不及时迅速地加以处理，会（）。
A.影响职工的生活
B.影响生产劳动的正常进行
C.影响社会安定
D.没有明显影响
答案：A、B、C
解析：员工投诉如不及时迅速地加以处理影响职工的生活、影响生产劳动的正常进行，甚至影响社会安定
67.企业为员工提供人才服务的目的是（）。
A.为了更好地吸引优秀人才
B.为了更好地保留优秀人才
C.关注员工的服务体验
D.满足员工的一切需求
答案：A、B
解析：C项是HRSSC在人才服务工作中所要关注的事情
68.企业人力资源部为建立积极正向的员工关系，会搭建一套员工沟通与关怀体系，这种做法的意义在于（）。
A.让员工感受到公司的人性化
B.提升员工收入
C.提高员工敬业度
D.在一定程度上降低离职率
答案：A、C、D
解析：通过关怀项目的设计和实施，让员工感受到公司的人性化，进而提高员工敬业度，在一定程度上降低离职率
69.在派遣前访问或者派遣开始后临时居住期间，员工应当通过供应商的帮助确定派遣期间的长期居所，派遣员工签署长期租赁合同时，下列说法正确的有（）。
A.SSC需要请采购部门进行议价、尽职调查等必要采购程序
B.SSC需要请法务部门审阅合同条款
C.房屋租赁是员工私人事务，应由员工自行完成
D.为节省公司成本，鼓励国际派遣员工自行寻找房屋并签订租赁合同的行为
答案：A、B
70.员工投诉处理的原则有（）。
A.合法原则
B.公正原则
C.及时处理原则
D.调解原则
答案：A、B、C、D
解析：员工投诉处理的原则有合法原则、公正原则、及时处理原则、调解原则。
71.人才服务只针对高级尖端人才，不包括一般人员。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：人才服务指的是为员工提供工作生活相关的服务，包括所有员工
72.HRSSC是“仲裁及诉讼”流程的组织者，标准材料的提供者，并在各地为用人经理及HRBP提供必要支持。（）
A.对
B.错
答案：正确
73.记录员工投诉时要尽量记录员工原话，避免自行解读。（）
A.对
B.错
答案：正确
74.跨国公司在涉外雇佣开始前任意时间启动相关许可的申请即可。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：保险起见，跨国公司通常建议在涉外雇佣开始前4-6个月启动相关许可的申请
75.HRSSC根据当地政府政策为员工提供政策解读及问题解答，并协助符合条件的员工办理相应手续。（）
A.对
B.错
答案：正确
76.美国的H公司决定派遣一位高级技术工程师前往中国技术中心，H公司的SSC通过会决定派遣员工在派遣期结束后的工作安排。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：H公司的管理层及HRBP通常会讨论派遣员工在派遣期结束后的工作安排.
77.北京和上海两个城市落户政策比较严格，落户条件要求高，不需要企业参与办理过程。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：目前北京和上海两个城市落户政策比较严格，落户条件要求高，且需要企业在办理过程中参与
78.从人力资源信息系统中导出当月含有每个员工薪资明细的工资清册后，若由于工资清册数据项较多，可以进行数据调整处理。（）
A.对
B.错
答案：正确
79.HRSSC在处理员工投诉过程中没有操作技巧可言，真诚耐心即可。（）
A.对
B.错
答案：错误
80.员工的落户申请在政府网站通过后，无需等待政府公示就可以着手办理落户手续。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：政府会在积分落户办理规定工作期限内在市政府网站公示年度落户人员信息，公示结束后，无异议人员可进入办理阶段。
81.员工关系维护中，COE负责策划相关沟通关怀体系，管理预算，针对劳动争议给出劳动争议的专业法律指导建议。（）
A.对
B.错
答案：正确
82.若员工对于投诉处理结果不满意，SSC可以按照员工的意愿重新处理。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：若员工对于投诉处理结果不认同，HRSSC需要继续协助员工反映其主张，由部门再次找相关人员进行沟通、了解情况、处理问题等后续常规操作。
83.为保证服务质量，雇主为外籍员工提供的各种安居服务都必须要人力资源管理部门亲力亲为，不得使用供应商。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：通常雇主会通过合格供应商提供各项专项服务
84.派遣期结束、员工辞职、亡故等情况都会导致国际派遣终止或者提前终止。（）
A.对
B.错
答案：正确
85.员工在申请落户时，可提前进行积分测算，判断是否符合落户条件。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：提前进行积分测算可以方便员工判断申请成功概率
86.员工关系维护常见工作内容有员工沟通项目的组织，节日、纪念日、员工健康、心理关怀活动的组织。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：员工关系维护，指的是和员工关系维护相关的服务及支持性工作，常见工作内容有：员工沟通项目的组织，节假日、纪念日、员工健康、心理关怀活动的组织。如遇劳动争议，代表公司签署相关文档，组织资源有效应对并提供标准支持文件。
87.职称不同的员工，他们通常有一样的工资待遇。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：职称不同员工享有的待遇标准不同
88.如果遇到和政策相关的投诉，通常会转交HRBP，由HRBP全面调查投诉的起因和经过，并和相关人员协商给出处理方案。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：如果遇到和政策相关的投诉，SSC通常会转交给COE，由COE来评估并给出处理方案
89.人力资源共享服务中的涉外服务，指人力资源服务中，以国别/国籍为基准，涉及“走出去”或者“走进来”的与雇佣方有关的相关服务。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：人力资源共享服务中的涉外服务，指人力资源服务中，以国别/国籍为基准，涉及“走出去”或者“走进来”的与雇佣方有关的相关服务
90.共享服务中心负责的员工关怀项目，例如“司龄成长树”项目，该项目中，为员工发放礼品之后，需要人工在系统中记录结果。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：结果记录需要人工操作。



练习卷二

1.新设立的单位自设立之日起，（）内到住房公积金管理中心开通住房公积金账户，并办理缴存登记。
A.5
B.10
C.15
D.30
答案：D
2.养老保险享受条件除达到国家法定退休年龄外，另一条件为（）。
A.累积最低缴费满10年
B.连续最低缴费满10年
C.累积最低缴费满15年
D.无其他条件
答案：C
解析：《中华人民共和国社会保险法》规定：参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金。也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。
3.HRSSC在办理社保业务时，通常为离职的员工办理（）业务。
A.社保开户
B.社保转入
C.社保转出
D.社保封存
答案：C
解析：解除劳动关系的员工，单位已经没有义务为其缴纳社保，所以要帮其把社保账户转出。
4.用人单位在法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的（）的工资报酬。
A.1
B.1.5
C.2
D.3
答案：D
解析：
《劳动法》：法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的300%的工资报酬
5.工资核算时请注意核算时间、工资项、（）核算模式等信息是否正确。
A.工资范围
B.员工入职年限
C.工资涨幅
D.培训费用
答案：A
6.下列所得，应按“特许权使用费所得”缴纳个人所得税的是（）。
A.转让土地使用权取得的收入
B.转让债权取得的收入
C.提供房屋使用权取得的收入
D.转让专利所有权取得的收入
答案：D
解析：选项AB，转让有形资产所有权、土地使用权、股权、债权，按照“财产转让所得”税目征税；选项C，“有形资产使用权”转让，按照“财产租赁所得”税目征税；选项D，“无形资产”（除土地使用权外）的“使用权”与“所有权”转让，按照“特许权使用费所得”税目征税。
7.综合所得，适用（）的超额累进税率。
A.3%—35%
B.3%—45%
C.5%—35%
D.5%—45%
答案：B
解析：《中华人民共和国个人所得税法》：综合所得，适用3%至45%的超额累进税率。
8.HRSSC在办理社会业务时，通常为本省（市）已有社保的新入职人员办理（）业务。
A.社保开户
B.社会转入
C.社保转出
D.社保封存
答案：B
解析：社会保险实行全省（直辖市）统筹，已在本省（市）办理了社保的，直接转入即可，不用重新开户
9.刘某从K公司离职后半年内不打算找新工作，K公司需要为刘某的公积金账户办理（）。
A.代缴
B.待销户停缴
C.封存
D.转出
答案：C
面解忻：职工与原单位终止劳动关系后尚未被新单位录用的，原单位应当自劳动关系终业之日起三十日内，将职工住房公积金账户转入市公积金管理中心封存管理；职工被新单位录用后，新单位应当自录用之日起十日内，为职工办理住房公积金账户启封和转移手续
10.新开户企业首次使用个税系统申报个税的，需制作人员信息模板用于将员工信息导入个税系统。模板中无需填写下列哪一项信息（）。
A.员工姓名
B.证件类型
C.证件号码
D.父母年龄
答案：D
解析：新开产企业首次使用个税系统报个税的，需制作人员信息模板，将员工名工号、证件类型、证件号、籍、别出生日期、任职受雇从类型、任职受魔从业日期等信息，导入个税系统
11.根据我国人力资源和社会保障的相关规定，我国职工平均每月的计薪天数有（）。
A.21
B.21.75
C.20.83
D.23.75
答案：B
12.若因为员工个人原因给单位造成经济损失的，可按照规定从工资中扣除经济损失，但扣除后的剩余工资部分不（）当地最低月工资标准。
A.低
B.高
C.等于
D.持平
答案：A
解析：（工资支付暂行规定）第十六条：因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按劳动合同的约定要求其经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除，但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的20%，若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付
13.根据个人所得税法律制度的规定，下列各项中，不属于个人所得税纳税人的是（）。
A.个人独资企业的投资者个人
B.一人有限责任公司
C.个体工商户
D.合伙企业中的自然人合伙人
答案：B
解析：选项B，一人有限责任公司属于有限责任公司的特殊形式，为企业所得税的纳税人。
14.以下关于公积金业务的表述中，错误的是（）。
A.职工被新单位录用后，新单位应当自录用之日起三十日内，为职工办理住房公积金账户启封和转移手续
B.单位新调入的职工从调入单位发放工资之日起缴存住房公积金，月缴存额为职工本人当月工资乘以职工住房公积金缴存比例
C.公积金业务中包含基本公积金业务和补充公积金业务
D.职工个人缴存的住房公积金和职工所在单位为职工缴存的住房公积金，属于职工个人所有，但不可以用于翻建、大修自住住房
答案：D
解析：（住房公积金管理条例）第五条、二十四条、二十六条规定：职工个人缴存住房公积金和职工所在单位为职工缴租的住房公积金，属于职工个人所有，可用于员工买、建造、翻建、大修自住住房等，故D错误；《住房公积金管理条例》第十七条：单位新调入的职工从调入单位发放工资之日起
15.从风险防范的角度，薪资管理人员应该留存年（）以上工资支付记录及领取签字备查。
A.4
B.3
C.2
D.1
答案：C
解析：从风险防范的角度，薪资管理人员应该留存2年以上工资支付记录及领取签字备查。
16.一般，住房公积金缴费基数（）调整一次。
A.每年
B.每月
C.每半年
D.每季度
答案：A
解析：住房公积金的缴存基数为职工上一年度月平均工资，每年7月份进行调整，所以答案为A
17.企业应当自成立（）之内开通企业社会保险账户。
A.30天
B.10天
C.15天
D.3个月
答案A
解析：《中华人民共和国社会保险法》规定：用人单位应当自成立之日起十日内凭营业执照，登记证书或者单位印号，向当地社会保险经办机构申请办理社会保险登记
18.最低工资标准，一般采取月最低工资标准和（）最低工资标准的形式
A.小时
B.年
C.季度
D.半年
答案：A
19.根据个人所得税法律制度的规定，下列各项中，属于专项扣除的是（）
A.个人购买符合国家规定的商业健康保险
B.个人缴付符合国家规定的企业年金
C.个人缴付符合国家规定的职业年金
D.个人缴付符合国家规定的基本养老保险
答案：D
解析：按照规定标准和范围缴纳的“三险一金”属于专项扣除；选项ABC属于依法确定的其他扣除
20.职工当年缴存的住房公积金按结息日挂牌公告的活期存款利率计息，上年结转的按结息日挂牌公告的（）个月整存整取利率计息。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：C
解析：《住房公积金管理条例》第二十一条住房公积金自存入职工住房公积金账户之日起按照国家规定的利率计息。目前分别按活期和3个月利率计息
21.住房公积金贷款与商业银行贷款比较，最大的优势是（）。
A.低存低贷
B.低存高贷
C.高存高贷
D.外存内贷
答案：A
解析：低存低贷是指住房公积金的存、贷款利率低于同期限，同档次的银行存、贷款利率
22.企业和个人按照国家和地方政府规定的比例实际缴纳的住房公积金（）个人所得税。
A.免征
B.减半征收
C.计征
D.翻倍征收
答案：A
解析：根《住房织金管理条》（建设部财政部中国人民银行关于住房公积金管理若干具体问题的指导意见），单位和个人分制在不超过职工本人上一年度月平均工资12%的数度内，其实际缴存的住房公积金，允许在个人应纳税所得额中扣除。单位和个人超过上述规定比例和标准缴付的住房公积金，应将超过部分并入个人当期的工资，薪金收入，计征个人所得税
23.个税系统中的税款缴纳方式有（）种。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：C
解析：个税系统中的税款缴纳方式有三种，即三方协议缴税，银行端协议缴税，银联缴税
24.非全日制用工劳动报酬结算支付周期最长不得超过（）。
A.10
B.7
C.15
D.2
答案：C
解析：非全日制用工劳动报酬结算支付周期最长不得超过十五日
25.缴存住房公积金的职工，在购买、建造、翻建、大修自住住房时，可以向（）申请住房公积金贷款。
A.住房公积金管理中心
B.商业银行
C.财政部门
D.社保局
答案：A
解析：缴存住房公积金的职工，在购买、建造、翻建、大修自住住房时，可以向住房公积金管理中心申请住房公积金贷款
26.交付银行的报盘文件，内容一般包含金额、付款账号、户名、（）等。
A.部门名称
B.部门负责人姓名
C.收款账号
D.个税金额
答案：C
解析：交付银行的报盘文件，内容一般有付款账号名称/卡名称、付款账号/卡号、收款账号名称、收款账号、金额、汇款用途等
27.居民个人取得综合所得，需要办理汇算清缴的时间是（）。
A.应当在取得所得的当年1月1日至5月31日内办理汇算清缴
B.应当在取得所得的次年1月1日至5月31日内办理汇算清缴
C.应当在取得所得的当年3月1日至6月30日内办理汇算清缴
D.应当在取得所得的次年3月1日至6月30日内办理汇算清缴
答案：D
解析：居民个取得综合所得，按年计算个人所得税：有和义务人的，由扣义务按或按次预报税款应当在次月15日内电报预入库），需要办汇算清缴的，应当在取得所得的次年31日至6月30日内办理汇管清缴
28.HRSSC依据工资数据制作工资审批报表，一般会发送至（）审批。
A.总经理
B.直线经理或HRBP
C.员工本人
D.业务部门
答案：B
29.综合所得以（）为一个周期计算应该缴纳的个人所得税。
A.年
B.月
C.日
D.季度
答案：A
30.现有一家新成立的企业，企业首次为员工缴纳社保时，首先应办理（）。
A.企业社保账户的建立
B.员工社保账户的建立
C.员工账户转入手续
D.员工账户转出手续
答案：A
解析：企业社保账户与员工社保账户是母账户与子账户的关系，所以，新成立的企业必须先办理企业社保账户
31.社会保险的本质是（）。
A.维护社会公平进而促进社会稳定发展
B.降低不公平事件的概率
C.实现全社会的文明
D.实现人人平等
答案：A
解析：社会保险的本质就是维护社会公平，促进社会稳定发展
32.HRSSC在办理社保业务时，通常为本省（市）没有社保账户的新入职人员办理（）业务。
A.社保开户
B.社会转入
C.社保转出
D.社保封存
答案：A
解析：社会保险实行全省（直辖市）统筹，跨省或没有办理过社保的员工，单位必须为其开通社保账户。
33.目前，我国养老金的筹集方式为（）。
A.现收现付制
B.完全积累制
C.部分积暴部分现收现付的混合式
D.其他
答案：C
解析：我国养老金采用的政策是：单位缴纳部分实行统筹，现收现付，个人部分计入个人账户实行积累制
34.学生实习期（劳务关系）工资一般按照（）计薪。
A.年
B.月
C.日
D.小时
答案：C
解析：学生实习期（劳务关系）工资一般按照出勤日来计薪
35.职工个人缴存的住房公积金，由所在单位（）从其工资中代扣代缴。
A.每月
B.每季度
C.每年
D.每半年
答案：A
解析：职工个人缴存的住房公积金，由所在单位每月从其工资中代扣代缴
36.一般，社会保险缴费基数的下限是当地职工平均工资的（）。
A.60%
B.100%
C.200%
D.300%
答案：A
解析：一般，社保缴费基数以上一年度本人月平均工资为基础，在当地职工平均工资的60%一300%的范围内进行核定
37.员工张某上年度月平均工资为6000元，张某所在用人单位的平均工资是8000元，当地上年度职工月平均工资为900元，问张某社的缴费基数最可能是（）。
A.6000元
B.5000元
C.9000元
D.8000元
答案：A
解析：社保费基数为员工上年度平均工资，只有职工上年度平均工资低于当地当月平均工资60%的，按上年度当地职工月平均工资的60%社保费基数，职工工资超过当地的平均工资3倍时，平均工资3倍为缴费基数
38.根据个人所得税法律制度的规定，在中国境内有住所的居民取得的下列所得中，属于综合所得的是（）。
A.经营所得
B.劳务报酬所得
C.利、股息、红利所得
D.财产租赁所得
答案：B
解析：综合所得包括工资薪金所得、劳务报酬所得、酬所得和特许权使用费所得
39.以下关于公积金业务的表述中，正确的是（）。
A.住房公积金的缴存没有强制性
B.住房公积金的基数没有上限
C.住房公积金的待销户停缴业务和待转出停缴业务的适用情形无需区分
D.职工与原单位终止劳动关系后尚未被新单位录用的，原单位应当自劳动关系终止之日起三十日内，将职工住房公积金账户转入市公积金管理中心封存管理
答案：D
解析：公积金具有强制性，且缴纳基数有上下限，住房公积金的待销户停缴业务和待转出停缴业务适用的情况不同
40.以下关于公积金业务的表述中，错误的是（）。
A.职工被新单位录用后，新单位应当自录用之日起三十日内，为职工办理住房公积金账户启封和转移手续。
B.单位新调入的职工从调入单位发放工资之日起缴存住房公积金，月缴存额为职工本人当月工资乘以职工住房公积金缴存比例。
C.公积金业务中包含基本公积金业务和补充公积金业务。
D.职工个人缴存的住房公积金和职工所在单位为职工缴存的住房公积金，属于职工个人所有，但不可以用于翻建、大修自住住房.
答案：D
解析：可以用于翻建、大修自住住房
41.HRSSC在办理社保业务时，通常为调动人员办理（）业务。
A.社保账户转出
B.社保账户注销
C.社保账户封存
D.社保账户合并
答案：A
解析：HRSSC在办理社保业务时，通常为调动人员办理社保账户转出业务，员工账户会被转出到公共账户
42.用人单位应当自用工之日起（）日内为其职工申请办理社会保险登记并申报缴纳社会保险费。
A.10
B.20
C.30
D.40
答案：C
解析：用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工申请办理社会保险登记并申报缴纳社会保险费
43.每个职工只能有（）个住房公积金账户。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：A
解析：每个职工只能有1个住房公积金账户
44.HRSSC在办理社保业务时，通常为首次参保登记的入职人员办理（）业务，为已参保的新入职人员办理业务。
A.社保开户、社保转入
B.社保启封、社保转入
C.社保转入、社保启封
D.社保转入、社保开户
答案：A
解析：HRSSC在办理社保业务时，通常为首次参保登记的入职人员办理社保开户业务，为已参保的新入职人员办理社保转入业务
45.综合所得以“（）”为一个周期计算应该缴纳的个人所得税。
A.年
B.月
C.日
D.季度
答案：A
解析：综合所得以年为周期。
46.以下关于薪酬核算标准流程，正确的是（）。
A.HRBP提供薪酬数据一HRSSC核算薪酬HRSSC反馈核算结果一过账一发放。
B.HRBP提供薪酬数据一HRSSC核算薪酬一过账一发放
C.HRSSC核算薪酬一过账一发放。
D.HRSSC核算薪酬一发放。
答案：A
47.以下关于典型三支柱分工表述中，错误的是（）。
A.COE负责薪酬福利架构和政策的制定，以及根据政策对常规个案，或者特殊情况的审批与管控
B.HRBP负责对于薪资特殊情况给出综合评估
C.SSC负责薪资计算、发放及报税相关工作，社保、公积金、体检、商保相关的支持工作。
D.SSC不会涉及薪酬福利调研相关的基础工作
答案：D
解析：COE负责薪资相关政策和规则制定，非常规项目给付前的审核，处SSCHRBP升级的异常情况等HRBP负责提报，SSC负责数据收集、新核算及发放等具体工作
48.以下哪个是月度薪酬核算流程的第一步（）。
A.确认公司月度薪酬数据提报时间
B.收集薪酬数据
C.将薪酬数据导入系统
D.检查考核数据
答案：A
49.劳动合同变更不可以采取以下哪种形式（）。
A.重新签订劳动合同
B.签订劳动合同变更协议
C.口头与员工沟通
D.岗位变更申请表
答案：C
解析：劳动合同变更不可以口头变更
50.下列哪项不属于员工个人信息修改时的主要步骤（）。
A.核实信息
B.信息维护
C.书面签字
D.材料收取
答案：C
解析：员工个人信息修改的主要步骤为需求信息确认、材料收集、信息维护和回访
51.用人单位不得（）住房公积金。
A.逾期缴存
B.少缴
C.缴纳
D.不缴
答案：A、B、D
解析：《住房公积金管理条例》第二十条单位应当按时、足额缴存住房公积金，不得逾期缴存或者少缴。
52.纳税人瑞女士当年已享受住房贷款利息专项附加扣除，当年还可能享受的专项附加扣除项目有（）。
A.子女教育
B.赡养老人
C.住房租金
D.三险一金
答案：AB
品解析：住房租金专项扣除的要求是“纳税人在主要工作城市没有自有住房而发生的住房金支出”，所以住房租金和住房贷款只能二选一，三险一金属于专项扣除，非专项加除、
53.职工住房公积金的月缴存额为职工本人上一年度月平均工资乘以职工住房公积金缴存比例。其中关于缴存基数和缴存比例论述正确的有（）。
A.缴存基数一般为职工本人上一年度月平均工资
B.一般，最低缴存额不低于当地最低工资标准
C.缴存住房公积金的月工资基数，原则上不应超过职工工作地所在设区城市统计部门公布的上-年度职工月平均工资的2倍或3倍
D.有条件的城市，可以适当提高缴存比例
答案：AB、C、D
解析：《住房公积金管理条例》明确规定
54.HRSSC完成年度汇算清缴主干流程有（）。
A.发送汇算清缴启动通知
B.协助员工完成汇算清缴
C.收尾
D.汇算清缴相关法律规定介绍
答案：A、BC
解析：年度汇算清缴流程为（1）发送汇算清缴启动通知（2）协助员工完成汇算清缴（3）收尾
55.住房公积金的特点是（）。
A.普遍性
B.强制性
C.福利性
D.返还性
答案：A、B、C、D
解析：所有单位和个人都必须参加，所以具有普遍性和强制性；低息贷款筹措资金，所以具有福利性；住房公积金最终属于员工个人所有，所以具有返还性
56.小张自驾游2个月后，在2020年12月进一家服装公司从事门店销售工作，约定了3个月试用期，小张在202年12月至2021年1月期间的销售业绩均不乐观，于是小张于2021年1月底主动提出辞职。下列说法正确的是（）。
A.小张可以去领取失业保险金
B.小张不符合领取失业保险金的条件
C.小张在试用期内提前三日通知公司，可以解除劳动合同
D.试用期内，公司无需为小张缴纳五险一金
答案：B、C
解析：小张是主动辞职，所以不符合失业保险金申领的条件
57.薪酬的核心部分包括（）。
A.五险一金
B.基本薪酬
C.奖金
D.福利
答案：B、C、D
58.社会保险是强制性保险，以下必须缴纳社会保险的有（）。
A.国家机关及其工作人员
B.事业单位及其职工
C.国有企业及其职工
D.民营企业及其职工
答案：A、BCD
解析：《中华人民共和国劳动法》第七十二条，用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费。以下选项均在此范畴。
59.对于首次在企业系统中核算工资的新入职人员，除了薪酬数据外，一般还需要收集（）等数据并导入系统中。
A.教育附加费用
B.社保基数
C.公积金基数
D.年终奖
答案：B、C
60.社会保险具有哪些特征（）。
A.强制性
B.互济性
C.自愿性
D.权利与义务相结合
答案：A、B、D
解析：社会保险是政府主导的，具有强制性、互济性和权利与义务相结合的特征.
61.根据个人所得税法律制度的规定，下列各项中，可以作为个人专项附加扣除的有（）。
A.捐款
B.继续教育
C.赡养老人
D.子女教育
答案：B、C、D
解析：综合所得中允许扣除的专项附加扣除包括：子女教育、继续教育、赡养老人、首套住房贷款利息、住房租金、大病医疗
62.在月度薪酬核算工作开展之前，为了确保有较为充足的时间用于处理数据计算、审核及银行付款等流程，需要确认以下哪些信息？（）
A.薪酬发放日期
B.提报日期
C.薪数据
D.提交方式
答案：A、B、CD
63.根据个人所得税法律制度的规定，下列情形中，纳税人应当按照规定办理个人所得税自行纳税申报的有（）。
A.非居民个人从中国境内两处或者两处以上取得工资、薪金所得的
B.年所得12万元以上的
C.从中国境外取得所得的
D.取得应纳税所得，没有扣缴义务人的
答案：AB、CD
解析：《中华人民共和国个人所得税法》第一条，非居民个人从中国境内取得的所得，依照本法规定缴纳个人所得税。《个人所得税自行纳税申报办法》第二条：凡依据个人所得税法负有纳税义务的纳税人，有下列情形之一的，应当按照本办法的规定办理纳税申报：
（一）年所得12万元以上的：
（二）从中国境内两处或者两处以上取得工资、薪金所得的；
（二）从中国境外取得所得的；
（四）取得应税所得，没有扣缴义务人的；
（五）国务院规定的其他情形。
64.下面哪些属于工伤（）。
A.员工张某在上班时被机器截断了食指
B.教师李某在上课期间突然倒地身亡
C.员工周末外出旅游遭遇车祸
D.员工刘某周末在公司加班，被掉落的水晶灯砸伤
答案：ABD
解析：《工伤保险条例》明确规定了工伤的几种情形和视同工伤的几种情形，总之一定要与工作相关，C员工周末外出旅游受伤与工作不相关，不算工伤
65.社会保险的转入，一般包含（）。
A.养老保险
B.医疗保险
C.失业保险
D.工伤保险
答案：ABC
解析：社会保险一般只需转入养老保险、医疗保险、失业保险，个人跨统筹地区就业的其基本养老保险关系、基本医疗保险关系、失业保险关系随本人转移，缴费年限累计计算.
66.职工在什么情况下，可以提取个人住房公积金存储账户余额，同时注销个人账户。（）
A.达到国家规定离退休年龄，并已正式办理离退休手续的
B.出境定居的
C.用于偿还个人购房贷款本息的
D.死亡或宣布死亡的
答案：ABD
解析：ABD已经无需缴纳公积金了，所以可以注销，C选项，提取公积金偿还个人购房贷款的，不影响公积金的继续缴纳，所以，不能注销账户
67.根据个人所得税法律制度的规定，下列各项中，属于工资、薪金性质的补贴、津贴有（）。
A.岗位津贴
B.加班补贴
C.差旅费津贴
D.工龄补贴
答案：ABD
解析：工资、薪金所得，是指个人因任职或者受雇取得的工资、薪金、奖金、年终加薪、劳动分红、津贴、补贴以及与任职或者受雇有关的其他所得，
下列不属于工资、薪金性质的补贴、津贴或者不属于纳税人本人工资、薪金所得项目的收入，不征税：
1.独生子女补贴；
2.执行公务员工资制度未纳入基本工资总额的补贴、津贴差额和家属成员的副食品补贴
3.托儿补助费：
4.差旅费津贴、误餐补助。
68.在薪资核算与发放阶段，COE负责薪资相关政策和规则制定，非常规项目给付前的审核，处理（）升级的异常情况。
A.SSC
B.HRBP
C.人力资源总监
D.分管副总
答案：A、B
西解析：COE负责薪资相关政策和规则制定，非常规项目给付前的审核，处理SSC或HRBP升级的异常情况。
69.下列各项中，按次计征个人所得税的有（）。
A.非居民个人的工资、薪金所得
B.财产租赁所得
C.偶然所得
D.非居民个人的劳务报酬所得
答案：B、C、D
解析：非居民个人的工资、薪金所得，按月计征个人所得税
70.职工死亡或宣告死亡的，哪些人可以提取该职工住房公积金账户内存储余额（）。
A.继承人
B.受遗赠人
C.同事
D.单位财务人员
答案：A、B
解析：职工死亡，公积金账户内余额可以继承，由法定继承人或遗嘱继承人提取，其他人无权提取
71.我国的社会保险费用由政府承担，单位和个人无需缴费。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：我国社保费用主要由单位和个人承担，政府兜底
72.中国居民张某，就职于中国南京的一家软件公司，而后被公司派往境外工作，只就来源于中国境外的所得征收个人所得税。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：由题目表述可知，张某为中国居民，即在中国境内有住所，可以判定其为居民个人，居民个人应就来源于境内、境外的全部所得缴纳个人所得税，
73.按照《中华人民共和国社会保险法》中的相关规定，社会保险的缴费基数及具体的缴费比例是全国统一的。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：缴费比例由当地（省、市）规定
74.纳税人可自主选择自行办理年度汇算清缴或通过任职受雇单位代为办理汇算清缴。（）
A.对
B.错
答案：正确
75.工资率指单位时间内支付的工资数额（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：工资率指单位时间内支付的工资数额。按照计薪周期可分为小时工资率、日工资率、周工资率、月工资率和年工资率。

76.职工个人缴存的住房公积金，由所在单位按月从其工资中代扣代缴。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：这是用人单位的基本义务
77.收到薪酬数据前应先检查考勤人员名单、人数、假期类型、天数等是否有异常情况。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：略
78.离退休人员再任职取得的收入，免征个人所得税。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：离退休人员再任职取得的收入，按“工资薪金所得”缴纳个人所得税
79.经员工申请，用人单位可以尊重员工的意愿，不参加社会保险。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：社会保险具有强制性，用人单位和员工都必须参加，否则违法
80.社会保险包含了商业保险。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：社保保险和商业保险是两个完全不同的概念，一个是政府主导的，具有福利性，一个企业经营的，具有盈利性。
81.根据个人所得税法相关制度规定对扣缴义务人按照所扣缴的税款，付给5%的手续费。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：对扣缴义务人按照所扣缴的税款，付给2%的手续费
82.劳务派遣单位可根据情况停发被派遣劳动者的工资。用人单位按照同工同酬的原则支付被派遣劳动者的工资。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：劳务派遣单位不可随意停发被派遣劳动者的工资
83.新参加工作的职工从参加工作的第一个月开始缴存住房公积金。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：《住房公积金管理条例》第十七条规定：新参加工作的职工从参加工作的第二个月开始缴存住房公积金，月缴存额为职工本人当月工资乘以职工住房公积金缴存比例
84.社会保险也叫社会保障。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：社会保障包含社会保险、社会福利、社会救助、社会优抚，所以，社会保险是社会保障的一部分，不等同
85.职工有权揭发、检举、控告挪用住房公积金的行为。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：据《住房公积金管理条例》第三十六条规定，这是职工的基本权利。
86.年功工资一般随着员工的技能的增强而自然增长。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：年功工资随工龄增长而增长
87.扣缴义务人即纳税人。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：扣义务人是省法律、行政法规规定负有代加代缴、代收代税款义务的单位和个人，纳税人办的流义务人，是劳动法上规定的直接负有纳税义务的单位和个人。打义务人只是代物做税人意为纳税人税款，然后向国库缴纳税款，真正的纳税主体还是纳税人。
88.小王是某上市公司高管，在小王退休后可以将职工住房公积金账户内的存储余额提取出来。（）
A.对
B.错
答案：正确
89.HRSSC在处理员工薪资核算时，只要通过模板将时间、人数等相关薪资核算数据导入薪资核算系统即可，无需了解核算的方法和规则。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：在日常操作过程中不仅要学会通过模板将时间、人数等相关薪资核算数据导入薪资核算系统，还需要了解薪资核算的规则。
90.员工对于卫生间有人抽烟、中央空调温度不合适等的投诉属于系统使用类投诉。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：对身边的办公环境有意见，属于办公环境类投诉





练习题三

1.笔试测评可以同时对大批处于不同时间、不同空间的被测评者进行测评，出题与阅卷都比较迅速，因此所花时间相对较少，效率高，成本低。体现了笔试测评（）的特点。
A.广泛性
B.公平性
C.经济性
D.精确性
答案：C
2.以下不是校园招聘的特点的是（）。
A.招聘人员的社会适应性有待检验
B.招聘的基本上是初级水平人员
C.能招聘到高级人才
D.应聘人员对自己缺乏准确判断
答案：C
3.求职者的基本情况与应聘岗位、公司的发展状态是否匹配是审查简历时必须要考虑的因素，这里的“匹配”包括求职者的专业、工作背景、工作期望、期望薪资、稳固性等方面的匹配。其中，求职者的工作期望匹配是指（）。
A.求职者期望的工作与应聘职位是否同等
B.求职者所从事专业与应聘岗位的匹配度
C.求职者曾经从事的工作与应聘岗位的匹配
D.求职者的期望薪资与应聘职位的薪资水平等
答案：A
4.技术水平、知识水平属于能力素质冰山模型的（）。
 
A.显性素质
B.表面素质
C.隐性素质
D.内外素质
答案：A
5.以下哪项不是专业人力资源服务机构具备的优势。（）
A.针对性强.
B.员工流动性大
C.效率较高
D.公平性高
答案：B
解析：专业人力资源服务机构具有针对性强、效率较高、公平性高等优势
6.招聘渠道选择的原则有（）。
A.双重目的原则
B.经济性原则
C.可行性原则
D.以上都对
答案：D
7.校园招聘主要通过（）进行简历搜寻。
A.学校就业网站
B.公司招聘系统
C.第三方招聘平台
D.内部人才库
答案：A
解析：企业进行校园招聘时会提前在学校就业招聘网站上发布招聘信息，既可以进行企业招聘信息宣传，又可以让学生在网站上投递简历。
8.（）是指推动人们去从事某种活动，指引活动去满足一定需要的意图、愿望和信念等。
A.需要
B.动机
C.兴趣
D.世界观
答案：B
解析：需要是人的主观状态，是作为有机体的个人对个体内部的某些东西感到缺乏的一种心理反应。
9.下列行为符合简历的逻辑性的有（）。
A.简历中的描述简洁有条理
B.简历中个别内容自相矛盾
C.简历中附上1000字的自我评价
D.简历中的工作经历随便排列
答案：A
解析：BCD均为非逻辑性的体现
10.“职位发布”指的是招聘需求的收集，职位招聘广告的撰写，招聘渠道的选择，及职位广告的发布和发布后的日常管理等相关的工作，在此工作中，下列说法不正确的是（）。
A.HRSSC更加关注职位广告撰写的合规性和可读性
B.HRBP是职位需求的挖掘和校准者
C.HRSSC更关注渠道选择的有效性及性价比分析
D.HRSSC更关注职位广告发布相关的准则及要求
答案：D
解析：COE更关注职位广告发布相关的准则及要求
11.下列哪项是COE负责的工作（）。
A.负责制定职位广告发布相关的准则及要求
B.对新增职位或中高端职位需求进行挖掘
C.负责常规招聘信息收集，职位广告撰写及发布等事务性工作
D.以上都不是
答案：A
解析：B项是HRBP的工作，C项是HRSSC的工作
12.根据面试的组织方式，可以将面试划分为（）。
A.结构化面试与非结构化面试
B.-对一面试、小组面试和集体面试
C.情景面试与行为面试
D.直接面试和电话面试
答案：B
解析：根据面试的结构划分：结构化面试、非结构化面试、半结构化面试；根据面试的内容划分：情景化面试、职位追溯面试、行为描述面试、心理面试。
13.评价中心的各种技术中实际使用频率最高的是（）。
A.管理游戏
B.公文筐
C.无领导小组讨论
D.模拟面谈
答案：B
解析：公文筐处理是评价中心中用得最多的一种测评形式
14.（）是集测评功能和培训功能于一身的一种评价中心技术。
A.案例分析
B.公文筐
C.角色扮演
D.讲授法
答案：C
解析：角色扮演法具有两大功能，测评功能（测评其心理素质和潜在能力）和培训功能（使受训者在真实的模拟情景中，体验某种行为的具体实践）
15.HRSSC在进行简历细选时，下列哪项不是主要的简历关注因素（）。
A.应聘者学历
B.应聘者的专业
C.职业发展经历的匹配性
D.家庭出身
答案：D
解析：进行简历细选时，简历关注因素主要有学历、专业、职业发展经历的匹配性、工作年限等。其次关注的信息为自我评价、性别、年龄、身高、形象等，是否与公司及岗位要求相匹配
16.招聘渠道（）能使企业节省支出，使招聘费用降到最小值。
A.双重目的性原则
B.价值性原则
C.可行性原则
D.经济性原则
答案：D
17.关于招聘过程中的各个环节，下列说法错误的是（）。
A.大规模的招聘活动，会消耗企业的人力、物力和财力
B.选择合适的招聘渠道可以适当降低招聘费用
C.招聘中的运作、测试和背景资料的收集，要消耗企业的人力、物力和财力
D.企业在进行招聘活动时，应以节省成本作为第一目标
答案：D
18.在简历筛选阶段，对于投递了简历但是未成功进入筛选的应聘者，公司应（）。
A.向未通过筛选的候选人发送感谢函
B.直接丢掉未通过筛选简历
C.将落选的应聘者公开推荐给其他公司
D.什么都不用做，将来也不会跟这些落选的人有交集
答案：A
19.特定行业的招聘会专注招聘该行业相关的人才，岗位匹配度（）普通招聘会。
A.等于
B.高于
C.不高于
D.远低于
答案：B
20.企业在招聘高级人才和尖端人才时，下列哪种招聘渠道更合适（）。
A.人才交流中心
B.猎头公司
C.校园招聘
D.网络招聘
答案：B
21.一份优质的简历是在各个企业工作（）再转换工作比较好。
A.1年
B.3-5年
C.10年
D.越久越好
答案：B
22.价值观、人生观、人生态度、内在驱动等属于能力素质冰山模型的（）。
A.显性素质
B.表面素质
C.隐性素质
D.内在素质
答案：C
23.在（）中，面试者被置于与工作相关的-一个假设的情景中，面试官通过观察面试者在假设的情景中的表现，预测其未来在工作岗位上的行为。
A.情景面试
B.行为面试
C.激励面试
D.技能面试
答案：A
解析：情景面试是结构化面试的一种。情景面试中会指给定一个情景，看应聘者在特定的情景中是如何反应的，可以直接考察求职者的未来，通过其在未来场景的表现来推测其能否胜任
24.关于外部招聘渠道的说法，错误的是（）。
A.招聘的员工能更快适应新的工作
B.有利于了解外部信息
C.人才来源广，可能会招募到较为优秀的人才
D.能够为公司引入新理念、新技术
答案：A
解析：外部渠道招聘的员工需要一段时间适应新工作
25.可用于内部招募，也可以用于外部招募的方法是（）。
A.岗位轮换
B.档案法
C.布告法
D.推荐法
答案：D
解析：推荐法可用于内部招聘，也可用于外部招聘
26.求职者的专业匹配是指（）。
A.求职者期望的工作与对应聘职位是否等
B.求职者期望的工作地点与应聘职位是否吻合
C.求职者所从事专业与应聘岗位匹配
D.求职者的期望薪资与应聘职位的薪资水平等
答案：C
解析：求职者的专业匹配是指求职者所从事的专业工作与应聘岗位的匹配度
27.以下不是校园招聘具有特点是（）。
A.招聘到的候选人缺乏丰富的工作经验
B.花费的时间较长
C.花费的时间较短
D.必须提前相当长的时间进行准备工作
答案：C
解析：校园招聘的对象是学生，学生没有丰富的工作经验，需要进行相应的培训，并且往往有过于理想化的期待，容易对工作和组织产生不满，稳定性差
28.下列哪项不是搜寻简历的常见渠道（）。
A.第三方招聘平台
B.微信朋友圈
C.猎头公司
D.招聘会
答案：B
解析：现场招聘会也是常见的搜索简历的方法，有人才招聘会、行业和专业性的招聘专场、高端招聘会、与第三方招聘机构合作等
29.在给测评人发送测评通知时，哪些是必须包含的内容？（）
A.测评时间
B.测评形式
C.测评要求
D.以上都是
答案：D
30.下列哪项不是搜寻简历的常见渠道？（）
A.第三方招聘平台
B.个人朋友圈
C.猎头公司
D.公司人才库
答案：B
31.下列哪项不属于校园招聘的主要宣传形式？（）
A.到学校张贴海报
B.组织宣讲会
C.猎头推荐
D.参加校园双选会
答案：C
解析：猎头不属于校园招聘。
32.下列哪项不是现场招聘会的主要形式？（）
A.行业和专业性的招聘专场
B.张贴招聘简章
C.人才招聘会
D.校园宣讲招聘
答案：B
33.筛选简历时，下列哪项不是关注的主要因素？（） A.应聘者学历 B.应聘者的专业
C.职业发展经历的匹配性 D.家庭出身 答案：D 解析：家庭情况并不是招聘候选人时的主要关注点。
34.在测评前，通常要做好哪些准备工作（）。
A.确定测评目标
B.制定测评内容
C.设计测评方案
D.以上都是
答案：D
35.人才测评可以对哪些方面进行评价？（）
A.专业技术运用能力
B.个人性格：
C.沟通能力
D.以上都可以
答案：D
36.员工入职建立劳动关系后，应该在（）之内订立书面劳动合同。
A.入职当天
B.三天内
C.试用期之内
D.一个月内
答案：D
解析：员工入职建立劳动关系后，应该在一个月内之内订立书面劳动合同。
37.HRSSC在处理投诉的过程中，必须坚持以事实为依据、以法律为准绳，是（）。
A.合法原则
B.公正原则
C.及时处理原则
D.调解原则
答案：A
解析：所谓合法原则，就是HRSSC在处理投诉的过程中，必须坚持以事实为依据、以法律为准绳，在查清事实、明辨是非的基础上，依据法律法规和政策作出处理。
38.共享服务中心热线咨询团队的同事要对当日咨询的（）进行抽检，确保工作质量符合要求。 A.满意度评价 B.工单记录 C.是否解决员工问题 D.问员工咨询事宜 答案：B 解析：共享服务中心热线咨询团队的同事要对当日咨询工单记录进行抽检，确保工作质量符合要求。
39.共享服务中心热线服务如果遇到员工讲不清问题需要引导时，用词应柔和，多使用类似（）的句式。
A.您能再重复一遍吗？
B.您说话我没听明白呀!
C.不懂哎
D.什么玩意儿？
答案：A
解析：遇到员工讲不清问题需要引导时，用词应柔和，多使用这样的句式：您能帮我澄清下吗？您能再重复一遍吗？我再理解下，您的意思是....
40.引才补贴、生活补贴、租住房补贴、个税优惠、购房优惠等属于哪项人才服务内容？（）
A.住房保障
B.人才安居服务
C.职称评审
D.补贴及优惠
答案：D
解析：补贴项目举例：引才补贴、生活补贴、租住房补贴等；优惠政策举例：个税优惠、购房优惠等。
41.长期派遣的时间通常（）。
A.超过一个月
B.超过半年
C.超过一年
D.超过五年
答案：C
42.人才服务的意义不包括（）。
A.吸引优秀的人才
B.解除员工后顾之忧，增强满意度
C.增加企业成本
D.降低离职率
答案：C
解析：企业的发展更需要优秀人才，为更好地吸引和保留优秀人才，企业会结合当地政府给予的人才政策情况，为此类员工提供多样化的人才服务，解决员工后顾之忧。
43.小张的母国是新加坡，小张在东道国工作，东道国是中国，站在新加坡公司的立场，小张是（）。
A.本地雇佣
B.对内国际派遣
C.对外国际派遣
D.长期派遣
答案：C
解析：根据母国和东道国不同，国际派遣分为对内派遣和对外派遣。“对内”或者“对外”派遣是一个相对的概念。国（输出国），是指员工缔结雇佣关系的公司主体所在国。东道国（输入国），是指公司业务扩展地所在的国家。员工由母国机构派遣至东道国，形成国际派遣关系。
44.国际派遣分为长期派遣，短期派遣，短期派遣的时间通常为（）。
A.10天左右
B.2周左右
C.3-6个月左右
D.1年左右
答案：C
解析：短期派遣通常由项目型任务驱动，或者为了某些高潜人员的发展目的，派遣期通常为3～6个月左右，一般没有家属随行，派遣形式灵活，福利配置也相对简要、灵活。
45.SSC部门有时会接到员工的各类投诉，以下属于办公环境类投诉的是（）。
A.系统使不便
B.合同审批流程太长
C.中央空调温度不合适
D.服务人员指导不够清晰
答案：C
解析：办公环境类投诉：对身边的办公环境有意见，比如：卫生间有人抽烟，中央空调温度不合适等。
46.关于员工投诉处理，HRSSC的错误做法是（）。
A.耐心聆听
B.认真记录下员工投诉的重要问题
C.迅速做出反应
D.不需要对员工的投诉进行跟踪处理
答案：D
解析：员工投诉处理需要对员工的投诉要及时跟踪处理。
47.共享服务中心热线咨询困从的同事要对当日咨询的（）进行抽检，确保工作质量符合要求。
A.满意度评价
B.工单记录
C.是否解决员工问题
D.询问员工咨询事宜
答案：B
解析：对当日咨询工单记录进行抽检。
48.共享服务中心热线服务处有一个咨询电话接入进来，作为共享服务中心热线服务专员的你，首先应该说什么？（）
A.请问您哪位？
B.您好!请问有什么可以帮您？
C.您对于的哪个模块不清楚呢？
D.您继续说。
答案：B
解析：当SSC接到咨询电话，首先应该亲切问候，问候时注意微笑，态度亲切有礼。
49.企业会结合当地政府给予的人才政策情况，为此类员工提供多样化的人才服务，其中人才服务是指（）。
A.为高级人才提供相关服务和便利
B.为员工提供工作生活相关的服务
C.为员工提供工作晋升方面的便利
D.为管理者的工作提供相关信息和服务
答案：B
解析：人才服务指的是为员工提供工作生活相关的服务。
50.北京市每年的积分落户分数线都是不确定的。北京一员工进行积分落户测算后，如何判断是否有望落户？（）
A.与企业的标准进行对比
B.与其他社会人比较
C.与同事进行对比
D.与上年度积分落户分数线进行比较
答案：D
解析：员工先进行积分测算，参考上年度积分落户分数线，综合考量。
51.搜寻简历前需要做招聘前的招聘需求调查，调查的内容主要有（）。
A.招聘岗位的学历、专业要求
B.岗位拟招聘的人数
C.招聘人员及岗位任职要求
D.招聘岗位的技能要求
答案：A、B、C、D
52.招聘需求是招聘工作的起点，HRSSC通常需要负责对接企业各业务部门，支持相关的招聘需求收集和整理工作，下列属于HRSSC的工作内容的是（）。
A.提供《招聘需求申报表》模板
B.对业务部提交的招聘需求信息进行检查
C.一票否决个别新增岗位的需求
D.对公司职位需求进行挖掘
答案：A、B
解析：D项是HRBP的工作
53.收到业务部门提交的招聘需求信息后，HRSSC需要做哪些工作？（）
A.着重检查必填字段是否完善
B.检查敏感信息是否发布
C.与用人业务部门加强沟通，了解需求的岗位特性和需求的紧急程度
D.检查就业歧视类的信息是否发布
答案：A、B、C、D
解析：略
54.简历细选时应重点关注下列哪些信息？（）
A.应聘者既往经历的主要职责和工作内容
B.应聘者既往取得的成就和成功经验
C.应聘者既往的管理幅度和管理经验
D.简历中存在的疑问和瑕疵
答案：A、B、C、D
解析：应聘者的户籍地址并非需要重点关注的信息。
55.HRSSC发布招聘信息时，以免发布时机或方式有误而影响招聘质量和结果，HRSSC需要注意企业对（）方面的要求。
A.招聘公告发布时间
B.招聘公告发布期间
C.招聘公告发布方式
D.招聘公告发布者
答案：A、B、C
解析：HRSSC发布招聘信息时要注意各企业对招聘公告发布时间、期间、方式的要求，以免影响招聘质量和结果。招聘公告发布者就是HRSSC。
56.使用关键词进行简历粗筛时，（）。
A.只看否定项，不看符合项
B.只要在某-关键词上，不符合岗位硬性要求，一般可直接予以排除
C.粗筛简历平均每份用时大约5分钟
D.可直接排除大部分不符合硬性要求的简历
答案：A、B、D
57.评价中心法是一种由多种方法组合而成的测评高级人才的技术。这种方法将被测评人置于-个逼真的模拟工作情境中，采用多种测评技术，观察和评价被测试人在该模拟工作环境下（）和（）的表现。
A.心理.
B.健康
C.行为
D.技能
答案：A、C
58.进行简历筛选时，求职者自带的自荐信描述的个人优势和个性特征里能够体现求职者（），才较为符合销售类岗位的要求。
A.善于总结思考
B.热情、开朗
C.外向活跃
D.具有推理能力
答案：B、C
解析：一般，销售类岗位在自荐信中最好带有“激情、开拓性、热情、外向、活跃、开朗”等词语
59.经验丰富的测评者必须具备（）的能力。
A.理论知识
B.职业道德
C.专业水平
D.身体健康
答案：A、B、C
60.一个求职者的简历上的客观内容主要包括（）。
A.个人信息
B.受教育程度
C.工作经历
D.自我评价
答案：A、B、C
解析：客观内容主要包括个人信息、受教育程度、工作经历和个人成绩四方面。自我评价带有主观倾向。
61.下面哪些是人才测评的特点（）。
A.人才测评是一种心理测量，而不是物理测量
B.人才测评是一种全面测量，而不是抽样测量
C.人才测评是一种相对测量，而不是绝对测量
D.人才测评是一种直接测量，而不是间接测量
答案：A、C
62.下列说法适用于猎头公司招聘人才的是（） A.猎头公司是为了适应单位对高层次人才的需求与高级人才的求职要求而发展起来的
B.猎头公司适用于为组织招聘高级和尖端人才
C.猎头公司挖掘的候选人往往主动求职的愿望相对较低 D.猎头公司的服务费相对较高 答案：A、B、C、D 63.笔试测评的内容一般有（）。
A.一般知识
B.专业知识
C.岗位相关知识
D.性格.
答案：A、B、C、D
解析：一般包括两个方面的内容：一般知识和能力与专业知识和能力。一般知识和能力包括社会文化知识、智商、语言理解能力、数字能力、推理能力和记忆能力等。专业知识和能力是与应聘岗位相关的知识和能力。
64.确定通过简历筛选的候选人之后，HRSSC可以对不同渠道筛选出来的（）等数据进行分析。
A.简历质量
B.简历数量
C.简历数量在各渠道的占比
D.入职人数
答案：A、B、C
65.下列哪些属于业务部门提交的招聘需求信息？（）
A.职位本身的职责和要求
B.求职位所属团队的风格、特点
C.企业文化
D.价值观的要求
答案：A、B、C、D
66.根据劳动合同法律制度的规定，下列情形中，可导致劳动合同关系终止的有（）。
A.劳动者患病在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作
B.劳动者死亡
C.人单位被吊销营业执照
D.劳动者因工负伤并被确认丧失劳动能力
答案：B、C
解析：《中华人民共和国劳动合同法》第四十四条规定，有下列情形之一的，劳动合同终止：（1）劳动合同期满的；（2）劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的；（3）劳动者死亡，或者被人民法院宣告死亡或者宣告失踪的；（4）用人单位被依法宣告破产的；（5）用人单位被吊销营业执照、责令关闭、撤销或者用人单位决定提前解散的；（6）法律、行政法规规定的其他情形。
对于A项，用人单位可以与劳动者解除固定期限劳动合同、无固定期限劳动合同或者以完成一定工作任务为期的劳动合同
67.以下哪些举措可以帮助SSC部门提升证明开具的办事效率？（）
A.提前预备好各类证明的开具模板
B.制定标准化的证明开具流程
C.证明开具后，需要由员工亲自签收
D.SSC部门开具的每-份证明都要做好登记
答案：A、B
解析：CD项无法提升办事效率。
68.下列哪些选项属于考勤数据应该汇总的内容？（） A.上班天数 B.缺勤天数 C.假期日数 D.公出日数 答案：A、B、C、D 解析：《考勤明细表》最基本的形式为：列是员工姓名，行为工作日历，在每个工作日单元格中维护上下班时间，并对员工上班天数、缺勤天数、假期日数、公出日数等进行汇总。
69.根据劳动合同法律制度的规定，劳动者单方面解除劳动合同的下列情形中，不能获得经济补偿金的有（）。
A.劳动者提前30日以书面形式通知用人单位解除劳动合同的
B.劳动者因用人单位未按照劳动合同约定提供劳动保护而解除劳动合同的
C.劳动者因用人单位未及时足额支付劳动报酬而解除劳动合同的
D.劳动者在试用期提前3日通知用人单位解除劳动合同的
答案：A、D
解析：本题选项ABCD均为劳动者单方通知用人单位解除合同的情形：（1）在选项BC中：用人单位出现法定过错是劳动者解除劳动合同的直接原因，劳动者并无过错，用人单位应当支付经济补偿金；（2）在选项AD中：是劳动者自己想离开，劳动者是劳动合同解除的过错方，用人单位不必支付经济补偿金。
70.在为企业内部员工开具-般的人事证明时，SSC部门通常需要做的工作有（）。
A.为员工提供线上或者其他便利的申请入口
B.核实员工的人事证明开具申请信息
C.必须征询HRBP或者COE的意见
D.将开具好的人事证明发放给员工
答案：A、B、D 解析：SSC只有在遇到一些涉及敏感信息或者非标准证明开具时，才需要征求HRBP、直线经理或者其他部门的工作人员的同意。
71.HRSSC在招聘需求收集期间的“确定招聘需求”工作是指确定业务部门提交的招聘需求是否经过企业审批。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：需要注意区分HRSSC和HRBP在招聘需求收集阶段的工作，HRSSC所做的确定招聘需求是指进一步确定业务部门或者HRBP提交的招聘需求是否通过企业审批，若通过企业审批才能够开展收集、整理招聘需求等工作
72.简历上的各项硬性条件其中一项不符合职位要求则快速筛选掉。（）
A.对
B.错
答案：正确
73.人才测评是对被测评者潜在的、深层的个体特征信息进行测评和科学评价。（）
A.对
B.错
答案：正确
74.有些求职者的简历短期内工作内容涉及的范围较广，也较有深度，说明这个求职者领悟力很强，-定要录用。（）
A.对
B.错
答案：错误
75.对于已经招到的岗位，不用关闭岗位需求，--定要延长岗位需求或者多开几个岗位需求，收集多--点简历放入简历库。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：对于已经招到的岗位，应及时关闭岗位需求
76.职位发布时，职位，特别是新增职位或中高端职位需求的挖掘和校准者为COE。（） A.对 B.错 答案：错误 解析：HRBP是职位，特别是新增职位或中高端职位需求的挖掘和校准者。
77.有些应聘者的求职意愿比较广泛，说明他们的水平比较高，能胜任各种工作。（）
A.对
B.错
答案：错误
78.对候选人用试题法进行知识测评时，为了保证测评结果的准确性，测评的指标和题目应越多越好。（） A.对 B.错 答案：错误 解析：指标过多影响答题者的注意力集中力和耐心，反而影响了对其知识掌握程度进行测评的准确性，同时在实施的过程中也会增加阻力和难度，候选人在面对巨大的试题时，产生排斥
79.人工智能技术可以将人才库现有候选人信息与网上公开的最新信息进行比对，并自动更新候选人简历。（） A.对 B.错 答案：正确 80.人才测评不是招聘的决定性因素，而是一个辅助的工具。应用人才测评辅助招聘选拔的起点是明确职位的要求。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：人才测评辅助招聘选拔的起点是明确职位的要求，测评结果只是决策信息的一部分，需要将个人履历、面试、测评等多方面的信息综合起来做出决策。
81.人才测评中的选拔性测评是以选拔优秀人才为目，通过一系列测试，将不同素质、不同水平的候选人予以区分。（）
A.对
B.错
答案：正确
82.COE需要与业务部门约定好招聘需求的收集时间和模板，便于规范招聘信息发布，提高招聘效率。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：此为HRSSC的工作内容。
83.企业人事搜索到合适简历后，需要观察简历更新时间，近日更新尤其是当天更新的可能代表其最近求职意向明显。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：对于长时间没有进行简历更新的劳动者，用人单位会认为该劳动者最近没有求职意向
84.评价中心法是企业选拔管理人才的评价方法。（）
A.对
B.错
答案：正确
85.招聘需求整理确定后，做好台账记录的目的是为了管理和跟踪。（）
A.对
B.错
答案：正确
86.劳务派遣用工形式中，用工单位应当与被派遣劳动者签订劳动合同。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：劳务派遣是指由劳务派遣单位（用人单位）与劳动者订立劳动合同。
87.档案材料排列的原则是依据人事档案在了解人、使用人的过程中相互之间固有的联系，保持材料之间的系统性、连贯性，且方便利用和不断补充新的档案材料。（）
A.正确
B.错误
答案：正确
解析：档案材料排列的原则是依据人事档案在了解人、使用人的过程中相互之间固有的联系，保持材料之间的系统性、连贯性，且方便利用和不断补充新的档案材料。
88.员工离职要及时督促员工办理工作交接、物品移交、资金结算等程序。（）
A.对
B.错
答案：正确
89.一般认为，人力资源管理的发展经历了人事管理、人力资源管理到战略人力资源管理三个阶段。（）
A.对
B.错
答案：正确
90.固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定劳动合同终止时间的劳动合同。（）
A.对
B.错
答案：正确
练习卷四

1.供应商服务流程中，选择好供应商后，接下来HRSSC应该做什么？（）
A.给供应商下单
B.选择供应商
C.印刷物品检查
D.给供应商付款
答案：A
日解析：供应商服务流程是选择供应商、给供应商下单、印刷物品检查、给供应商付款、优化建议跟进。
2.下图是培训场地布置的哪种类型？（）

A.课堂式
B.鱼骨形.
C.U型
D.讲座式
答案：B
3.接受培训者在一段时期内完成脱离工作岗位，接受专门培训后，再继续回原岗位工作，这是属于（）。
A.脱产培训
B.半脱产培训
C.业余培训
D.专项培训
答案：A
4.下列有关员工培训的说法不正确的是（）。		
A.全员培训在于提高企业全员素质
B.应充分考虑员工的能力偏差和工作分工的不同
C.重点培训要求对技术中坚和管理骨干加大培训力度
D.培训投资的成本就是全部可明确计算出来的会计成本
答案：D
解析：培训投资成本包括可以明确计算出来的会计成本，还包括机会成本。
5.实施培训需求调查工作时，要对各部门申报的培训需求进行分析，目的是（）。
A.节约培训成本
B.确认培训对象
C.消除片面需求
D.争取员工支持
答案：C
解析：申报的培训需求并不能直接作为培训的依据。因为培训需求常常是一个岗位或一个部门提出的，存在一定的片面性，所以对申报的培训需求进行分析，就是要消除培训需求动议的片面性
6.某采购商的A供应商，去年订单确认的交货总批次为30次，按时按量交货的实际批次为27次，则A供应商的供货批次合格率为（）。	
A.0.7
B.0.8
C.0.9
D.0.95
答案：C
解析：合格率=实际按质按量供货批次/订单确认的交货总批次*100%
7.下图为某公司对员工培训后进行的调研问卷节选部分，请问此公司进行培训调研的目的是什么（）。

A.调研培训讲师对此次培训组织的满意度
B.调研学员今后的培训需求
C.调研学员对培训讲师的满意度
D.调研学员是否掌握相关知识
答案：D
8.下列各项中，（）属于培训后评估的内容。		
A.培训进度与中间效果的评估
B.培训讲师的选择评估
C.培训主管工作绩效的评估
D.培训机构的选择评估
答案：C
解析：A项是培训中的评估内容；B项和D项培训前的评估内容。
9.HRSSC在对培训后的员工进行访谈调研时，会向访谈对象询问一些访谈的目的和背景相关的问题，询问此类问题的目的是（）。
A.使访谈对象快速进入访谈状态
B.使访谈对象端正态度，严肃对待访谈
C.真诚地感谢访谈对象参与访谈
D.激发访谈对象参与的积极性
答案：A
解析：访谈调研开展时，HRSSC在开场白会介绍访谈背景和目的，主要是为了消除被访者的担忧，还会询问一些主题相关问题，例如访谈目的，主要是让学员快速进入访谈状态
10.如果是第一次合作的供应商，教材建议先制作一本（），确认满足要求后再批量印制。
A.图册
B.刊物
C.样本
D.画册
答案：C
解析：如果是第一次合作的供应商，教材建议先制作一本样本，确认满足要求后再批量印制
11.线下培训的优势是（）。
A.集中学习时学员可避免外界打扰，精力更集中
B.没有场地和时间限制，学员学习更自由，可以根据自己的时间灵活学习
C.学员自行观看课程时是否专心完成课程学习未知，学习效果不好把控
D.组织实施更便捷、快速
答案：A
解析：B和D选项为线上培训的优势，C选项为线上培训的劣势
12.下列哪个不是培训供应商的范畴？（）	
A.人力咨询机构
B.培训场地供应商
C.印刷制作供应商
D.培训服务供应商
答案：A
解析：供应商包括提供原材料、设备、能源、劳务和资金等。培训相关的供应商有培训场地供应商、培训服务供应商、印刷制作供应商、培训课程供应商等。
13.供应商开发的基本准则是“Q.C.D.S”原则，此原则不包括（）。
A.质量
B.成本
C.规模
D.服务
答案：C
解析：供应商开发的基本准则是“Q.C.D.S”原则，就是质量，成本，交付与服务并重的原则。
14.供应商服务流程中，企业将款项全部支付给供应商之后，最后要做的环节是（）。
A.给供应商下单
B.检查供应商交付的物品
C.服务评价及优化改进
D.更换供应商
答案：C
解析：供应商服务流程是选择供应商、给供应商下单、印刷物品检查、给供应商付款、优化建议跟进
15.在HRSSC给供应商下单的过程中，下列做法不正确的是（）
A.印刷源文件应仔细检查，避免印刷出成品后发现错误，耽误时间浪费成本
B.书面明确本次服务要求
C.过程中不需要和供应商保持沟通，他们自行按要求做就可以
D.交付期限如有可能尽量提前
答案：C
解析：过程中应和供应商保持沟通，确保对方工作如期进展
16.发生在培训结束后的一-段时间，重点了解学员的行为是否有改变的是培训效果评估的（）。
A.反应评估
B.学习评估
C.行为评估
D.结果评估
答案：C
17.培训的基本概念中，培训的最终目的是（）。
A.改善员工绩效
B.提升企业绩效
C.系统传授知识.
D.系统训练技能
答案：B
解析：培训的最终目的是提升企业自身的竞争力，提升企业绩效。
18.在培训效果的层级体系中，结果评估的评估内容是（）。
A.受训者在工作过程中行为方式的变化和改进等
B.受训者取得的生产经营或技术管理方面的业绩
C.受训者在技能、态度、行为方式等方面的收获
D.受训者对培训项目的主观感觉或满意程度如何
答案：B
19.有关培训激励制度的说法错误的是（）。
A.企业要建立起“培训-使用-考核-奖惩”的配套制度
B.建立岗位培训责任制，使培训与部门领导利益挂钩
C.在培训激励制度中只明确规定奖惩执行的方法即可
D.激发企业的培训积极性，满足企业生产发展的需要
答案：C
解析：培训激励制度的激励包括：①对员工的激励。培训必须营造前有引力、后有推力、自身有动力的氛围，建立培训一使用一考核一奖惩的配套制度，形成以目标激励为先导、竞争激励为核心、利益激励为后盾的人才培养激励机制。②对部门及其主管的激励。建立岗位培训责任制，把培训任务完成的情况与各级领导的责、权、利挂钩。③对企业的激励。应制定合理的制度并严格实施，激发企业的培训积极性。使培训真正满足企业生产发展的需要
20.员工培训工作本质上服从并服务于（）。
A.员工培训诉求
B.市场导向
C.国家政策规定
D.企业发展战略
答案：D
解析：企业的培训须服从企业的战略原则，包括服从企业的发展战略和从战略角度开展培训工作。
21.培训要取得预期的效果，就必须保证（）与受训者实际需求的合理衔接。
A.培训讲师.
B.培训内容
C.培训场地
D.培训物料
答案：B
解析：培训要取得预期的效果，就必须保证培训内容与受训者实际需求的合理衔接，即把培训提供给那些真正需要这些培训的人员。在培训中对培训效果的监控与评估中，实际运作中的衔接方式有两种：一是先定培训内容，再根据培训内容选择受训者，如财会培训班；=是先定受训者再定培训内容，如经理培训班
22.为了在需要供应商支持时，HRSSC可以快速找到合适的合作供应商，企业需要维护（）。
A.供应商选择标准
B.公平的竞争环境
C.供应商资源池
D.供应商考核机制
答案：C
解析：为了在需要供应商支持时，HRSSC可以快速找到合适的合作供应商，让供应商限时内保质保量按企业要求完成服务提供，企业需要维护一个供应商资源池，明确一套供应商服务流程，制定服务质量评价标准。
23.下列培训方法中，（）是最传统的在职培训方法。
A.演讲法
B.角色扮演法
C.行为示范法
D.师徒式
答案：D
解析：在职培训法是指管理者在日常的工作中指导、开发下属技能、知识和态度的一种训练方法，师带徒是最传统的在职培训方法
24.在供应商开发的流程中，首先要对特定的（）进行竞争分析，要了解谁是市场的领导者。
A.商品
B.分类市场
C.环境
D.政策
答案：B
解析：在供应商开发的流程中，首先要对特定的分类市场进行竞争分析，要了解谁是市场的领导者
25.被培训员工在接受培训以后，知识、技能、态度方面是否有所提高或改变以及有多大程度的提高或改变，这属于哪一-级培训效果评估。（）
A.反应评估
B.学习评估
C.行为评估
D.结果评估.
答案：B
解析：学习层评估是指受训人员对培训内容的掌握程度，包括对理论、知识和技能的掌握
26.以下不属于印刷品质量检查的项目是（）。
A.内容有无错误
B.排版是否美观正确
C.材质是否符合要求
D.价格是否合理
答案：D
解析：价格不属于质量范围。
27.培训前调研的目的是（）。
A.学员情况摸底
B.对老师的满意度评估
C.对课程设计的评估
D.对培训组织的评估
答案：A
28.HRSSC在撰写培训调研分析结果报告时，错误的做法是（）。
A.必须对所有受训人员进行调查
B.尽实事求是地呈现评估结果
C.附录中最好收集培训过程中所使用的原始资料
D.调研分析结果报告内容一般包括：调研目的、调研范围、调研结果、优化改进建议
答案：A
解析：撰写培训评估报告时，调查的受训人员要具有代表性
29.根据企业发展战略和人才培养目标制定年度培训计划的是（）。
A.HRIS.
B.HRSSC
C.COE
D.HRBP
答案：C
解析：COE负责制定企业发展战略以及各项年度计划。
30.培训后调研的目的是（）。
A.了解学员对即将参加的培训主题了解程度
B.了解学员们感兴趣的点
C.了解学员们希望采用的学习方式、课程安排及培训组织等
D.帮助讲师和组织者改进不足，更好地开展下次培训
答案：D
31.以不属于培训调研问卷设计原则的是（）。
A.问题先易后难，尽设计选择性问题，腓开放性问题
B.问题描述要简洁、易懂，同类问题要求放在一起
C.控制问题数量，不宜太多，问题紧扣调查目的
D.问题多多益善，越全面越具体越好
答案：D
解析：问卷中的问题过多可能会影响效果。
32.以下哪个不属于培训行政供应商的范畴？（）
A.培训咨询机构
B.培训场地供应商
C.印刷制作供应商
D.培训服务供应商
答案：A
33.一般情况下，企业为东道国配置相关人才填补当地管理、技术类职缺，派遣期限超过一年的，称为（）。
A.本地雇佣
B.对内国际派遣
C.短期国际派遣
D.长期国际派遣
答案：D
解析：通过长期派遣，企业为东道国配置相关人才填补当地管理、技术类职缺，派遣期限超过一年，被派遣人员被允许携带家属同行，各方面的福利配置也相对全面。
34.下列不属于职称评审服务中HRSSC的工作内容的是（）。
A.设定职称评审的标准和规则
B.评审结果公布
C.组织评审工作的报名
D.组织专家评审
答案：A
35.人才服务指的是为员工提供工作生活相关的服务，人才服务的内容不包括（）。
A.住房保障
B.职称评审
C.绩效管理
D.人才安居服务
答案：C
解析：绩效管理是人力资源管理的核心职能活动，不属于人才服务的内容
36.一名中国籍员工，如果其雇佣主体为新加坡的公司，由于工作需要被该公司派驻至其中国的分支机构工作，该员工仍然被视为“东道国-中国”的（）。
A.本地雇佣
B.国际派遣
C.短期派遣
D.长期派遣
答案：B
解析：从劳动合同条款、福利待遇、人力资源政策适用的角度，涉外雇佣的类型可以划分为“本地雇佣”和“国际派遣”两大类。这一分类，与被雇佣个人的国籍无关。
37.（）通常出于公司整体战略发展的考虑，从总部或者第三国向东道国输送管理、技术类人才帮助当地业务发展和或管理提升。
A.对外国际派遣
B.对内国际派遣
C.战略性国际派遣
D.发展性国际派遣
答案：C
解析：根据派遣的目的，国际派遣分为战略性派遣（StrategicAssignment）及发展性派遣（DevelopmentAssignment）。
战略性派遣通常出于公司整体战略发展的考虑，从总部或者第三国向东道国输送管理、技术类人才帮助当地业务发展和/或管理提升；而发展性派遣通常由高潜人才培养的目的所驱动，通过进行国际派遣提高其国际视野或某一个领域的技能。
38.有些用人单位会根据单位员工数量单独或与驻地社区联合开办托育所，为公司内部员工提供3岁以下婴幼儿托育服务，这类服务属于（）。
A.家人关怀
B.心理关怀
C.节日、纪念日关怀
D.惠民服务
答案：A
解析：“惠民服务”一般是由政府机构、事业单位等提供的专项服务措施。
39.业务操作相关要求发生变化时，对应负责人主动将变化点同步给共享服务中心热线咨询团队的同事，该同事确认无误后更新至知识库，这属于知识库更新维护中的哪种方式？（）
A.定期更新
B.随时更新
C.标准更新
D.程序更新
答案：B
解析：定期更新是定期将系统中相关的知识点发给对应业务负责人，请他确认内容是否有更新，如果有修改，确认理解无误后更新至知识库
40.共享服务中心热线服务如果遇到员工一-直抱怨、发牢骚或闲聊时，可以（）。
A.礼貌打断员工，告知他不要抱怨，现在不是闲聊的时候
B.和员工说对不起，我没有时间听你抱怨
C.礼貌打断员工，告知还有其他来电需要接听，询问还有无其他问题，做好时间控制
D.沉默不语，等待员工抱怨结束再做回复
答案：C
41.下列是HRSSC进行员工投诉处理步骤：①部门给予反馈；②生成工单转派给相关部门；③询问并记录具体情况；④将部门门反馈回复给员工；⑤结束语并挂机；⑥投诉案件结束；⑦员工接受处理意见；⑧告知投诉处理流程及回复时间。按照处理的先后顺序，排序正确的是（）。
A.②③⑧①④⑦⑥⑤
B.③⑧⑤②①④⑦⑥
C.②③⑧①④⑥⑤⑦
D.③⑧①②⑤④⑥⑦
答案：B
42.“调解”作为处理投诉的一种途径，（）。
A.不利于建设企业文化和塑造企业形象
B.能够有效地帮助化解员工矛盾
C.提高成本消耗
D.扩大因投诉产生的不良影响
答案：B
解析：“调解”作为处理投诉的一种途径能够避免因投诉产生的不良影响
43.员工投诉处理是指（）。
A.和员工关系维护相关的服务及支持性工作
B.为员工提供工作生活相关的服务
C.对员工投诉的记录、反馈、协调、跟进的全过程
D.中国籍员工派驻到国外工作或外籍员工引入国内工作的相关人事服务
答案：C
解析：员工投诉处理是对员工投诉的记录、反馈、协调、跟进的全过程
44.在处理时限内给员工反馈处理意见的案件数量占全部投诉案件数量的比例是（）。
A.处理及时率
B.处理完成率
C.员工满意度
D.问题分类此
答案：A
解析：处理及时率：在处理时限内给员工反馈处理意见的案件数量占全部投诉案件数量的比例
45.在下列劳动争议处理程序中，作为诉讼前必经程序的是（）。
A.协商
B.调解
C.仲裁
D.诉讼
答案：C
解析：仲裁是诉讼前必经的法定程序。
46.共享服务中心热线咨询团队的同事检查I单记录，各项内容填写是否完整，描述是否清晰、易懂，这属于（）的工作范畴。
A.选择抽检目标
B.查看工单完整性
C.在质检项中评价
D.回放语音通话记录
答案：B
解析：查看工单完整性：检查工单记录，各项内容填写是否完整，描述是否清晰、易懂
47.人才服务不涉及哪项工作（）。
A.各项业务办理流程
B.政府政策的熟悉
C.相关法律法规的熟知及掌握.
D.劳动合同签订
答案：D
解析：人才服务需要熟悉当地各类业务办理流程、政策，掌握相关的法律法规，具备服务意识
48.员工进行落户申请的说法不正确的是（）。
A.员工自行填写相关信息
B.可以在线查看审核结果
C.对有异议的结果可申请复查
D.对复查结果查看需进行申请
答案：D
解析：员工可以在线查看审核结果，对结果有异议的可以提起复查，并需持续关注复查结果
49.关于涉外服务的工作内容，以下表述不正确的是（）。
A.为外派员工提供安居服务
B.办理员工出入境事务
C.办理员工工作许可证及居留许可
D.为派遣员工提供工作相关服务，生活方面事务由员工自理.
答案：D
解析：外籍员工在东道国工作，除了要适应新的工作环境之外，还面临适应新的文化、新的工作方式的挑战，更需要建立新的日常生活秩序，甚至需要改变生活习惯。在提供保障类福利之外，雇主应当为外籍员I提供必要的支持，以帮助其在工作、家庭和职业生涯上都获得必要的关注和安全感，进而能够全心投入在东道国的工作
50.一名新加坡国籍的员工，被-家集团总部位于新加坡的中国公司雇佣，与该中国公司直接订立劳动合同，那么他是（）。
A.本地雇佣
B.国际派遣
C.短期派遣
D.长期派遣
答案：A
解析：从劳动合同条款、福利待遇、人力资源政策适用的角度，涉外雇佣的类型可以划分为“本地雇佣”和“国际派遣”两大类。这一分类，与被雇佣个人的国籍无关
51.培训拓展活动供应商负责按企业（）、时间价格等要求设计并实施拓展活动。
A.拓展目标
B.参与人数口
C.活动形式
D.员工个人好
答案：A、B、C
解析：培训拓展活动供应商负责按企业拓展目标、参与人数、活动形式、时间价格等要求设计并实施拓展活动。
52.HRSSC将培训通知邮件发送给各位学员时，邮件内容一般包括（）。
A.培训日期
B.培训地点
C.培训日程安排
D.课程介绍
答案：A、B、C、D
53.在选择培训行政供应商时要考虑的要素有（）。
A.否可以满足本次采购需求
B.交付时限是否可以满足需求
C.价格是否合理
D.供应商内部员工满意度
答案：A、B、C
解析：通常企业采购部会每年度确定公司经常会采购的各类项目的合作供应商，在需要采购外部服务时，应首先选择已签约的供应商，如果不能满足本次采购需求，则按照企业流程自行选择供应商进行采购。选择已签约供应商时，应先和供应商沟通联系，确认是否能满足本次服务需求，特别关注交付时限是否满足要求、关注价格是否满足预算要求。
54.用于培训效果评价的指标或者是成果一般有（）。
A.投资回报率
B.认知效果
C.技能效果
D.绩效效果
答案：A、B、C、D
55.M公司下个月组织了--场新员工入职培训，HRSSC确定了培训合作的打印供应商后，需要提前将本次（）送给对方。
A.培训目标
B.打印要求
C.打印的源文件
D.培训时长
答案：B、C
解析：确定本次合作供应商后，将本次需要印刷的要求、源文件发送给对方。
56.培训课程开始前应做好后勤准备工作，包括（）。
A.通知培训学员
B.准备培训资料
C.布置培训场地，
D.准备培训设备和文具
答案：A、B、C、D
解析：培训课程实施的前期准备工作包括：①确认并通知参加培训的成员；②培训后勤准备，确认培训场地和设备；③确认培训时间；④相关资料的准备；⑤确认理想的培训师等。
57.在培训课程的实施与管理中，培训结束后，HRSSC需要做哪些工作？（）
A.为表现出色的学员给予学习奖励
B.进行培训反馈问卷调查
C.颁发结业证书
D.课后作业布置
答案：A、B、C、D
解析：培训后，HRSSC需要实施的工作包括向培训师致谢、进行培训反馈问卷调查、为学员颁发结业证书、清理并检查设备、布置课后作业、发放培训总结（邮件等形式）、跟进课后作业等工作。
58.下列对以改善绩效为目的的培训说法正确的是（）。
A.对员工进行的绩效评价应该每年进行--次
B.制订好的绩效改进计划可以针对多个项目
C.应该在指导者的指导下严格按照绩效改进计划进行
D.在评估面谈中，考核双方应就绩效改进的方向达成一致
答案：A、C、D
解析：以改善绩效为目的的培训程序：（1）对员工的绩效进行评价。一般而言，绩效评价每年进行--次或者每年进行一次总评。（2）进行评估面谈。在评估面谈中，考核者向被考核者说明考核结果，双方就绩效改进的方向达成一致。（3）制订绩效改进计划。绩效改进计划是在一定时间内实行的，改进员I绩效的一系列措施，包括做什么、谁来做和何时做。一个计划只针对一个项目。（4）培训。培训应在指导者的指导下严格按照绩效改进计划进行，如有多个计划，要视情况决定培训的顺序或能否将几个计划同时实施。（5）对培训效果进行评价。如果绩效有改进，说明培训收到了效果。
59.在供应商开发的流程中，首先要对特定的分类市场进行竞争分析，要了解（）。
A.市场的发展趋势
B.市场内的领导者
C.供应商在市场中的定位
D.市场中规模较小的供应商
答案：A、B、C
60.某国企举行了为期--周的员工培训，为了更好地了解学员的学习情况和学习收获，下列做法正确的有（）。
A.组织参训学员进行培训考核
B.随机抽查学员，让他们做培训心得的演讲
C.对参训学员的同事和上级进行访谈调研，了解他们对于参训学员培训前后工作表现的看法
D.集合参训学员开培训总结会议
答案：A、C、D
61.HRSSC需要准备培训实施中需要用到的各类物品，下图展示了HRSSC列出的上课物品清单，下列说法正确的是（）。
A.HRSSC在确定培训物品清单时，要与培训师事先沟通
B.从该表中可看出，培训讲师有2人
C.HRSSC需要提前将上述物品准备好
D.若没有特殊要求，HRSSC可联系指定供应商完成相关采购工作
答案：A、C、D
62.K公司在培训结束后，决定采取观察评估法对培训效果进行评估调查，这是一种定性评估法，请问定性评估法的优点在于（）。
A.实施容易
B.主观性较强
C.综合性价比较高
D.数据搜集困难
答案：A、C
解析：B项是定性评估的缺点；D项是定量分析的缺点。
63.为了更好地进行企业培训工作，我们要学会培训资源的充分利用，即（）。
A.严格控制培训费用
B.让被培训者变成培训者
C.严格进行培训效果评估
D.培训时间的开发和利用
答案：B、D
解析：本题考查的是为了达到更好的培训效果，应充分利用培训资源的途径和方法。培训资源的充分利用主要体现在对培训主体、培训对象、培训内容和其他客观资源的开发利用，以达到更好的培训效果。对培训效果评估是考察培训资源开发利用的程度，能够促使进一步合理开发利用培训资源，而不是资源开发利用的具体途径和方法。
64.供应商是向企业及其竞争对手供应各种所需资源的企业和个人，包括提供资金和（）等。
A.原材料
B.设备
C.能源
D.务
答案：A、B、C、D
解析：供应商是向企业及其竞争对手供应各种所需资源的企业和个人，包括提供原材料、设备、能源、劳务和资金等
65.培训场地供应商负责按企业对（）等要求提供合适的场地，保证在培训实施过程中，场地设备能够满足培训需求。
A.场地大小
B.场地条件
C.使用时间
D.价格预算
答案：A、B、C、D
解析：培训场地供应商负责按企业对场地大小、场地条件和使用时间、价格预算等要求提供合适的场地，保证在培训实施过程中，场地设备能够满足培训需求
66.要进一步保证培训的有效性，组织可将培训与员工个人的（）等挂钩，让员工充分体会培训为自己带来的实际利益。
A.任职
B.考核
C.奖惩
D.工资福利
答案：A、B、C、D
67.培训成果转化机制中管理者支持度由低到高排列正确的是（）。
A.鼓励、参与、强化、实践技能
B.承认与许可、鼓励、参与、实践技能
C.强化、实践技能、许可、目标管理
D.鼓励、接受、参与、实践技能
答案：A、B
解析：管理者支持度由低到高为：承认与许可（承认培训的重要性；允许雇员参加培训）、鼓励（通过重新安排工作日程鼓励员工参与培训项目）、参与（参与培训）、强化（与受训者共同探讨进展情况；并询问支持受训者使用新技能）、实践（让受训者有实践机会）、在培训项目中担任指导者（作为培训指导者参与培训项目）
68.培训的方法包括讲授法、演讲法、研讨法、角色扮演法等，其中讲授法的局限性在于（）。
A.不能满足学员的个性需求
B.传授的方式较为枯燥单一
C.内容不具备较好的系统性
D.教师水平直接影响培训的效果
答案：A、B、D
解析：讲授法是指教师按照准备好的讲稿系统地向受训者传授知识的方法。其局限性包括：①传授内容多，学员难以完全消化、吸收；②单向传授不利于教学双方互动；③不能满足学员的个性需求；④教师水平直接影响培训效果，容易导致理论与实践相脱节；⑤传授方式较为枯燥单一。
69.课程内容供应商负责按企业的哪些要求完成课程制作？（）
A.课程目标
B.课程大纲
C.使用时间
D.价格预算
答案：A、B、C、D
解析：课程内容供应商负责按企业的课程目标、课程大纲、使用时间、价格预算等要求完成课程制作
70.在交付方面，要确定供应商（）。
A.售前和售后服务的记录
B.否拥有足够的生产能力
C.人力资源是否充足
D.有没有扩大产能的潜力
答案：A、B、C、D
71.培训效果的评估对象包括培训参与人员和培训本身的评估。（）
A.对
B.错
答案：正确
72.在需要采购外部服务时，应首先选择公司已签约的供应商。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：在需要采购外部服务时，应首先选择已签约的供应商，如果不能满足本次采购需求，则按照企业流程自行选择供应商进行采购
73.人的大脑开发是永无止境的，所以企业要不断地组织员工培训，一直开发员工的大脑。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：员工培训工作本质上是服从并服务于企业战略发展的。要根据企业发展战略和人才培养目标制定年度培训计划，以此为依据去开展培训。
74.新员工培训的一般程序为：部门层次的培训-公司概况介绍一企业层次的培训——参观。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：新员工培训的一般程序为：公司概况介绍一参观-企业层次的培训-部层次的培训
75.评估应建立良好的反馈系统，反馈的对象只有培训讲师。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：评估应建立良好的反馈系统，反馈的对象之一是培训讲师
76.对决策管理层应着重进行专业知识、业务技能、工作态度的培训。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：这是对一般专业技术人员进行培训的内容
77.在组织培训相关工作时，应该做形式主义的培训。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：在培训工作上应该避免的失误包括进行形式主义的培训
78.人力资源培训与薪酬管理有直接的关系。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：薪酬管理受很多因素影响，与培训无直接关系
79.选择已签约的供应商，如果不能满足本次采购需求，则可以督促其改进，直至满足采购需求为止。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：选择已签约的供应商，如果不能满足本次采购需求，则按照企业流程自行选择供应商进行采购
80.在与企业合作的供应商沟通时，关于印刷品的交付期限、物品数量、尺寸、材质等细节口头确认即可。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：需书面明确本次服务要求
81.教育更多是非职业性的，而培训总是与职业需要密切相关。（）
A.对
B.错
答案：正确
82.成功的新员工培训可以降低员工的离职率。（）
A.对
B.错
答案：正确
83.可供挑选的供应商很多，我们根本不需要维护现有供应商资源。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：为了在需要供应商支持时，HRSSC可以快速找到合适的合作供应商，让供应商限时内保质保量按我们要求完成服务提供，我们需要维护一个供应商资源池，明确一套供应商服务流程，制定服务质量评价标准。
84.如果是第一次合作的印刷供应商，建议先制作印刷样本，确认满足要求后再批量印制。（）
A.对
B.错
答案：正确
85.用人单位为特殊行业（如银行等）招用劳动者，可以要求劳动者提供担保。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：用人单位不得要求劳动者提供担保
86.用人单位认为劳动者试用期工作不合格，可以同劳动者再次约定试用期。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：同一个用人单位与同一个劳动者只能约定-次试用期
87.员工若想请婚假，则必须向企业提供结婚证原件。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：婚假、生育假，一般需要员工提供结婚证复印件、生育住院证明等相应证明
88.员工离职可分为主动离职和被动离职两种。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：员工离职分为主动离职和被动离职两种。主动离职，是指员工单方面向企业提出离职申请；被动离职，是员工非自愿离开当前工作岗位的行为。
89.正常情况下，员工从小学开始建立人事档案，并在后来的学习、工作中不断补充新的材料，随着员工工作单位的变动而转移。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：正常情况下，员工从高中开始建立人事档案，并在后来的学习、工作中不断补充新的材料，随着员工工作单位的变动而转移。
90.订立劳动合同-般分为要约和承诺两个阶段，首先，由一方发出要约，-般由用人单位拿出劳动合同文本。然后，双方就用人单位发出的要约（即劳动合同中的所有内容）进行协商。（）
A.对
B.错
答案：正确




练习卷五

1.职业病病人的诊疗、康复费用，伤残以及丧失劳动能力的职业病病人的社会保障，按照国家有关（）执行。
A.工伤保险
B.社会救助基金
C.社会医疗保险
D.社会保障基金
答案：A
解析：职业病病人的诊疗、康复费用，伤残以及丧失劳动能力的职业病病人的社会保障，按照国家有关工伤保险的规定执行。
2.在面试邀请总结阶段，HRSSC将面试确认结果及时反馈给面试官是必要的。要知道如果面试官获取的信息（）很有可能在面试的时候让公司处于被动。
A.太多
B.太少
C.不对称
D.不真实
答案：C
解析：面试官应该和HRSSC在面试前进行沟通保持信息对称一致
3.面试邀约准备工作中要提炼出岗位及候选人的基本信息，做好准备，以保证电话沟通的效率和获取信息的完整。以下哪项表述有误（）。
A.岗位信息可以是岗位描述和岗位规范
B.为了高效回答候选人可能的电话提问，要熟悉候选人已知的基本信息
C.为了在电话里给候选人以受到尊重，盛情难却的感觉，尽可能预习并经过梳理后记忆重要信息
D.要深挖候选人的所有信息，必要的时候根据简历信息进行背景调查
答案：D
4.以下关于结构化面试描述不正确的是（）。
A.又叫模式化面试，是对考官构成、考察要素、面试题目、评分标准、面试实施程序等进行规范化、标准化和精细化的面试方法
B.结构化面试可以综合考查应试者各个方面的素质与能力
C.是对与面试有关的因素不作任何限定的面试
D.结合笔试的结果，为组织高效地选择合适的人才提供充分的依据
答案：C
解析：C选项是非结构化面试的涵义表述
5.五险一金中的“五险”指的是（）。
A.养老保险、工伤保险、医疗保险、生育保险、失业保险：
B.养老保险、工伤保险、工商保险、医疗保险、失业保险：
C.养老保险、工商保险、医疗保险、生育保险、失业保险：
D.养老保险、工伤保险、医疗保险、生育保险、意外保险：
答案：A
解析：五险包括养老保险、工伤保险、医疗保险、生育保险、失业保险
6.如果在薪酬数据复核时发现需求提报错误，HRSSC应更改后重新核算。例如：发现提报的薪酬数据中A员工缺少缺勤数据、B员工缺少加班数据、全体员工的奖金数据需要重新调整等问题，那么HRSSC需如何处理？（）
A.暂且不动，立刻反馈给负责人
B.手动调整
C.及时调整系统的核算状态，将系统中的数据进行修改，重新核算后及时反馈至负责人审核
D.无需重新核算
答案：C
解析：如果在薪酬数据复核时发现需求提报错误，HRSSC应更改后重新核算。例如：发现提报的薪酬数据中A员工缺少缺勤数据，B员工缺少加班数据，全体员工的奖金数据需要重新调整，那么HRSSC需及时调整系统的核算状态，将系统中的数据进行修改，重新核算后及时反馈至负责人审核。
7.（）指付给从事体力劳动的员工货币形式的报酬，接受报酬的主体是劳动者，报酬的客观形式是货币。
A.工资
B.奖励
C.津贴
D.福利
答案：A
解析：工资指付给从事体力劳动的员工货币形式的报酬，接受报酬的主体是劳动者，报酬的客观形式是货币。
8.以下哪个不属于薪酬调研的主要目的？（）
A.确定基准职位的薪酬水平
B.强企业对竞争对手的了解
C.提升员工薪酬满意度
D.减少人力成本
答案：D
解析：薪酬调查的目的是为了人力成本控制在合理的范畴内，偏高会增加成本，偏低会影响员工满意度，并不是单纯的为了减少工资成本。
9.以下哪项不属于进行内部薪酬调研的目的？（）
A.管理或控制企业的人力成本
B.加强企业对竞争对手的了解
C.提高员工薪酬满意度
D.对企业现有薪酬管理体系做回顾和检讨
答案：B
解析：加强企业对竞争对手的了解属于外部薪酬调研的作用
10.2022年，K公司对高级开发工程师岗位进行了相关数据分析，分析结果如下图所示，请问下列说法正确的是（）。
 
A.K公司的高级开发工程师中，有一部分人的年薪小于300000元
B.高级开发工程师的上年度离职率为10%，今年的离职率肯定小于10%
C.K公司高级开发工程师上年平均年薪约为355248元
D.K公司的高级开发工程师的年龄相对较大
答案：C
解析：A项、B项和D项都无依据
11.下图是某公司销售部各岗位的底薪结构，请问此公司销售部的岗位底薪的确定依据是（）。
 
A.实际业绩
B.业绩目标
C.职位
D.工作年限
答案：C
12.基本医疗保险的缴纳费用，由（）和职工共同负担。
A.国家财政
B.地方财政
C.用人单位
D.医保中心
答案：C
解析：基本医疗保险是为补偿劳动者因疾病风险造成的经济损失而建立的一项社会保险制度。通过用人单位和个人缴费，建立医疗保险基金，参保人员患病就诊发生医疗费用后，由医疗保险经办机构给予一定的经济补偿，以避免或减轻劳动者因患病、治疗等所带来的经济风险。
13.养老保险累计缴满（）年，退休之后可以领取养老金。
A.10年
B.20年
C.25年
D.15年
答案：D
解析：《中华人民共和国社会保险法》第十六条，参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金
14.2021年6月初K公司已经将5月份的工资发放完毕，HRSSC薪酬专员需在5月薪资数据的基础上制作按部门汇总的各工资项汇总表，下列说法错误的是（）
A.制作报表前需要收集、调整处理数据
B.报表完成后，直接用微信或者邮箱发送给相应负责人即可
C.报表制作完成后，需要对异常数据进行标注
D.若某员工请求查看制作的报表，不能直接发送给该员工
答案：B
解析：报表制作完成后需要进行检查，并以加密的方式发送给相应负责人
15.薪酬调查问卷的时间最好控制在（）以内。
A.1分钟
B.20分钟
C.60分钟
D.100分钟
答案：B
解析：问卷的问题不宜设置过多，填写问卷的时间最好控制在20分钟以内。相关性的问题应集中放到一起
16.在进行薪酬调研时，用于与高层或某些特定关键岗位沟通的调查方法是（）
A.问卷调查法
B.面谈调查法
C.文献收集法
D.报告收集法
答案：B
解析：面谈调查法适合高层或某些特定关键岗位的沟通，比如希望了解管理层对公司现有薪酬福利的看法，不同部门的高层可能有不同的发现和反馈等。
17.通过薪酬分析，我们可以宏观系统地了解（）与薪酬分布现状
A.企业薪酬水平
B.企业人力资源现状
C.企业外部竞争力
D.企业内部竞争力
答案：A
解析：通过薪酬分析，我们可以宏观地系统地了解企业薪酬水平与薪酬分布现状
18.小王在A公司工作3年4个月，由于公司岗位撤销，公司提前30天通知小王解除劳动合同，且双方就解除劳动合同事宜协商达成一致，请问公司应给予小王（）工资作为经济补偿金。
A.3个月
B.3.5个月
C.4个月
D.4.5个月
答案：B
解析：根据《中华人民共和国劳动法》第四十七条，计算经济补偿金时需注意，用人单位按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算，不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。
19.作为行业头部企业，通常只需要调查同行业中规模较大、薪酬较高的企业即可，基准企业数量不超过（）个。
A.5个
B.10个
C.15个
D.20个
答案：B
解析：作为行业头部企业，通常只需要调查同行业中规模较大、薪酬较高的企业即可，基准企业数量不超过10个，而采取市场追随策略的企业则需要相对多一些的样本，建议基准企业数量不少于10个，不超过30个。
20.一个薪酬方案设计实施后，具体效果需要由（）来反馈评估。
A.薪酬调研
B.薪酬设计
C.薪酬分析
D.薪酬预算
答案：C
解析：一个薪酬方案设计实施后，具体效果需要由薪酬分析来反馈评估
21.确定最低工资标准所考虑的因素不包括（）
A.个人缴纳的所得税
B.职工个人缴纳的社会保险费和住房公积金
C.就业状况和劳动生产率
D.经济发展水平
答案：A
解析：确定和调整最低工资应考虑的因素主要有：当地就业者及其赡养人口的最低生活费用，城镇居民消费价格指数；职工个人缴纳的社会保险费和住房公积金；职工平均工资；经济发展水平；就业状况等因素
22.在HRSSC完成薪资数据复核之后需及时将月度薪资信息发送给（）审核通过后予以发放
A.老板
B.HRBP
C.COE
D.相关负责人
答案：D
解析：在HRSSC完成薪资数据复核之后需及时将月度薪资信息发送给相关负责人，审核通过后予以发放
23.以下哪项不属于公司给员工的企业自主福利？（）
A.生日假期、生理期假期等
B.节日礼金
C.社会保险
D.补充商业保险
答案：C
解析：狭义的福利是指在工资、奖金以及社会保险之外，企业员工享受的其他待遇。（原：社会保险属于社会福利。）
24.为了保持企业产品的市场竞争力，应进行成本与收益的比较，通过了解（）的人工成本状况，决定本企业的薪酬水平。
A.市场
B.国家机关
C.外企
D.大型企业
答案：A
解析：通过了解市场的人工成本状况，明确本企业所处的薪酬水平，进而设定有竞争力的薪酬方案
25.企业在日常经营过程中，除了要依照法定要求为员工购买“五险一金”外，为最大限度的降低企业在人力资源方面面临的风险，企业主采用为员工购买商业保险来转移（）
A.企业用工风险
B.企业运营风险
C.员工工作风险
D.员工意外
答案：A
解析：企业主采用为员工购买商业保险来转移企业用工风险
26.住房公积金缴费基数的调整依据是（）
A.职工本人上一年度月平均工资
B.职工本人上一公积金年度月平均工资
C.职工本人下一年度月平均工资
D.职工本人本年度月平均工资
答案：A
解析：住房公积金缴费基数每年核定调整一次，调整依据为职工本人上年月平均工资，并参考当地发布的年度缴费基数上下限最终确定
27.对于人力资源三支柱在福利管理模块的分工，下列说法错误的是（）
A.HRBP负责福利项目的实施落地
B.COE负责福利制度的制定及预算的管理
C.HRBP根据业务需求提出建议和反馈
D.SSC负责福利项目的调研
答案：A
解析：SSC负责福利项目的调研、选择及实施落地
28.劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低工资或者劳动合同约定工资的（）
A.0.5
B.0.6
C.0.7
D.0.8
答案：D
解析：根据《中华人民共和国劳动合同法》第二十条，劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的80%，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准
29.（）是将企业的一部分股份作为薪酬授予员工，使员工成为企业的股东，支付形式上，它既不是货币，也不是一种简单的实物或服务，而是一种授予的权利。
A.奖金
B.股权
C.基金
D.证券
答案：B
30.为了保持企业产品的市场竞争力，应进行成本与收益的比较，通过了解（）的人工成本状况，决定本企业的薪酬水平。
A.市场
B.国家机关
C.外企
D.微小企业
答案：A
解析：通过了解市场的人工成本状况，明确本企业所处的薪酬水平，进而设定有竞争力的薪酬方案
31.假如某位员工的公积金缴费基数是5000元，该员工上一年度月平均工资也是5000元，那么一般情况下，每月该名员工的公积金账户上至少增加多少钱？
A.250元
B.500元
C.600元
D.1200元
答案：B
解析：《住房公积金管理条例》：职工和单位住房公积金的缴存比例均不得低于职工上一年度月平均工资的5%；根据《建设部、财政部、中国人民银行关于住房公积金管理若于具体问题的指导意见》，单位和职工缴存比例不应低于5%，原则上不高于12%。所以当公积金缴纳基数为5000元时，按照5%的缴纳比例计算，每月该员工的账户上至少有(5%+5%)x5000元=500元
32.薪酬是员工最关心的事宜，下列不属于员工薪酬咨询范围的是（）
A.个人所得税扣缴数额
B.个人缴纳的社会保险基数
C.薪酬扣发规则
D.其他人薪酬水平
答案：D
解析：薪酬一般均属于保密事项，员工有权利了解自己的工资情况，无权了解他人工资情况，因此HRSSC可以拒绝回答该类问题。
33.文献/报告收集法的优点在于
A.针对性较高
B.成本适中
C.反馈及时
D.节省时间、人力和物力
答案：D
解析：文献/报告收集法的优点在于节省时间、人力和物力
34.薪酬调研结果运用的第一步是（）
A.管理层汇报及审批
B.调整薪酬框架及政策
C.政策实施
D.政策评估
答案：A
解析：薪酬调研结果运用的步骤为：管理层汇报及审批、调整薪酬框架及政策、政策实施
35.薪酬报表分析是运用（），对一定时期内企业的薪酬报表数据进行综合分析。
A.一种分析手段
B.多种分析手段
C.以往经验分析
D.其他公司分析手段
答案：B
解析：薪酬报表分析是运用多种分析手段，对一定时期内企业的薪酬报表数据进行综合分析
36.职工有以下哪项情形的，能够依照国家规定享受生育津贴。（）
A.女职工生育享受产假
B.女职工哺乳期间
C.女职工在晚婚假期间
D.女职工备孕期间
答案：A
解析：根据《社会保险法》第五十六条，职工有下列情形之一的，可以按照国家规定享受生育津贴：（一）女职工生育享受产假：（二）享受计划生育手术休假：（三）法律法规规定的其他情形
37.计算经济补偿金时需注意，用人单位按劳动者在本单位工作的年限，每满一年按照（）工资的标准向劳动者支付。
A.一个月
B.二个月
C.三个月
D.四个月
答案：A
解析：计算经济补偿金时需注意，用人单位按劳动者在本单位工作的年限，每满一年按照一个月工资的标准向劳动者支付
38.国家法定产假为（）天。
A.56天
B.63天
C.98天
D.103天
答案：C
解析：国家法定产假为98天，其中产前可以休假15天：难产的，增加产假15天：生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，增加产假15天。女职工怀孕未满4个月流产的，享受15天产假；怀孕满4个月流产的，享受42天产假
39.负责具体薪酬计算和发放的复核及管理工作的是（）
A.HRM
B.COE
C.SSC
D.HRBP
答案：C
解析：COE负责薪酬制度及薪资结构的制定，SSC负责具体薪酬计算和发放的复核及管理工作，HRBP负责业务特定需求反馈及特殊情况处理
40.（）是组织对它的员工为组织所做的工作或贡献，所付给的相应的回报。
A.更高的岗位级别
B.表扬及鼓励
C.离岗培训
D.薪酬
答案：D
解析：薪酬是组织对它的员工为组织所做的工作或贡献，所付给的相应的回报
41.下列哪项是（）给予劳动者付出超额劳动的奖励。
A.奖金
B.工资
C.股权
D.津贴
答案：A
解析：奖金是指支付给在岗职工的超额劳动报酬和增收节支的劳动报酬
42.以下哪项不属于进行外部薪酬调研的主要作用。（）
A.确定基准职位的薪酬水平
B.加强企业对竞争对手的了解
C.提升员工薪酬满意度
D.有助于企业及时调整自己的薪酬战略
答案：C
解析：通过对企业内部员工薪酬满意度的调查，则能够进一步深入了解员工对现有薪酬结构、水平的满意程度，并在此基础上做出有针对性的调整，以实现在最大程度上发挥薪酬的激励作用。
43.负责组织相关人员进行薪酬调研的整体策划和实施是（）。
A.SSC
B.COE
C.HRBP
D.HRD
答案：A
解析：SSC负责组织相关人员进行薪酬调研的整体策划和实施，COE和HRBP负责给出专业指导和业务建议及反馈
44.以下关于HRSSC制作报表的步骤，错误的是（）。
A.HRSSC要先对人力资源部负责人提交的报表需求进行分析
B.确认报表格式，若该报表已有模板，则按照模板要求完成报表制作
C.若该报表为第一次制作，则HRSSC自行决定报表格式即可，无需与HRBP确认
D.如系统可以导出表格，则可以运用系统完成报表制作，并检查相应数据
答案：C
解析：COE负责提出公司通用的常规薪酬报表需求，HRBP提出部门特定的薪酬报表需求
45.以下哪项内容不属于薪酬报表分析的关键指标。（）
A.薪酬业绩占比
B.薪酬利润占比
C.人工成本占比
D.部门间薪酬水平的对比
答案：D
解析：薪酬报表分析需要重点考虑以下关键指标：（1）薪酬业绩占比、薪酬利润占比，或者人工成本占比；（2）人工成本环比、同比增长率（3）人均薪酬分析，总人均薪酬、各岗位级别人均薪酬、各岗位人均薪酬；（4）薪酬中各个结构的占比分析，比如基本工资占比、提成占比、绩效占比等；（5）与外部薪酬水平的对比分析
46.养老保险是国家和社会依照必然的法律和法规，为解决在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老退出劳动职位后的大体生活而成立的一种社会保险制度。养老保险具有（）。
A.强制性
B.选择性
C.特殊性
D.随意性
答案：A
解析：养老保险具有强制性。养老保险由国家立法，强制实行，用人单位和劳动者个人必须依法参加养老保险，履行法律所赋予的权利和义务，缴纳养老保险费，待劳动者到达法定退休年龄时，可向社会保险部门领取基本养老金，享受基本养老保险待遇，保障退休以后的基本生活。
47.关于HRSSC处理员工投诉，以下描述错误的是（）。
A.通常会建立统一的员工咨询服务热线来处理员工问询及投诉
B.关注事件的闭环处理和完整记录，要求事事有回音，件件有记录
C.帮忙员工解决问题，提高员工满意度
D.当员工情绪不好时，不理会他们的情绪，关注客观事实即可
答案：D
解析：HRSSC处理员工投诉，通常会建立统一的员工咨询服务热线来处理员工问询及投诉，关注事件的闭环处理和完整记录，要求事事有回音，件件有记录，帮忙员工解决问题，提高员工满意度，同时关注员工情绪
48.人才安居服务中，HRSSC的工作内容不包括（）。
A.政策咨询解答
B.申报结果反馈
C.申报指导
D.组织专家审核
答案：D
解析：HRSSC负责政策咨询解答、申报指导、申报结果反馈等
49.为解决员工咨询难的痛点，共享服务中心通常会建立统一的（）。
A.劳动关系协调委员会
B.工会
C.服务平台
D.员工咨询服务热线
答案：D
解析：为解决员工咨询难的痛点，共享服务中心通常会建立统一的员工咨询服务热线，由专门团队负责响应员工咨询应答
50.人才服务中的三支柱如何分工（）。
A.由COE负责，HRBP执行
B.通常由COE和HRBP共同决策
C.通常COE和HRBP很少介入
D.由COE和HRBP制定执行策略
答案：C
解析：这部分工作为SSC的增值服务，只要合理分配资源，对待各个部门一视同仁，通常COE和HRBP很少介入
51.薪酬包括（）。
A.社会保险
B.基本工资
C.奖金
D.津贴
答案：A、B、C、D
解析：薪酬主要由几个部分构成，包括基本薪酬、奖励薪酬（奖金）、附加薪酬（津贴）、补贴薪酬、红利、薪金和福利，主要包括工资、奖金、津贴和补贴、股权、福利等具体形式。社会保险属于“福利”范畴，也是薪酬的一部分
52.某公司想要调查HRSSC部门的市场薪酬水平，则薪酬调查样本的选择包括（）。
A.调查人群
B.调查岗位
C.调查地区
D.调查行业
答案：A、B、C、D
解析：薪酬调查样本的选择包括调查人群、调查岗位、调查地区、调查行业、调查企业
53.福利作为总体报酬中非货币性质的报酬，相对于货币报酬来说，设计良好的福利体系可以帮助实现企业人力资源管理活动的目标，进而实现企业的战略目标。其优点在于（）。
A.吸引优秀人才
B.提升员工的积极性
C.节省企业的人工成本
D.提升员工流动率
答案：A、B、C
54.当遇到企业调薪时，员工的薪酬可能会出现变化，HRSSC会接收到大量薪酬相关的咨询，在对这些咨询进行应答的过程中，需要注意的是（）。
A.清晰掌握薪酬核算原则
B.及时耐心解答
C.提供相应政策依据
D.涉及政策性文件，解答大致意思即可
答案：A、B、C
解析：涉及国家的政策法规及公司的薪酬政策同样需要解答清楚
55.薪酬调研实施流程包括以下哪几个步骤？（）
A.确定调研方法
B.数据分析
C.数据输出
D.调研数据全部公开
答案：A、B、C
解析：薪酬调研实施流程包括：确定调研方法、数据分析、数据输出三个步骤
56.HRSSC在实务操作中经常用到的报表种类有（）。
A.薪酬报表
B.人事报表
C.人工成本分析报表
D.经费使用报表
答案：A、B、C、D
解析：报表的类型很多，HRSSC在实务操作中经常用到的是薪酬报表，人事报表，人工成本分析报表，经费使用报表等。
57.SSC组织员工进行年度体检时，关于体检方案的选择，下列说法错误的是（）。
A.方案的选择需要考虑体检预算
B.方案的选择需要考虑员工意见
C.体检方案由COE制定
D.体检方案由HRBP制定
答案：C、D
解析：体检方案由体检机构制定
58.员工福利管理应遵循的原则包括6个方面：公平性、激励性、经济性、透明性、先进性、动态性。其中透明性原则是为了（）。
A.让员工全面了解福利体系
B.更好地听取员工意见
C.有助于改进员工福利管理工作
D.有助于为企业节省开支
答案：A、B、C
解析：透明性是指对员工福利要采取透明化的原则，这既是为了让员工全面了解福利体系，也是为了更大范围地听取员工的意见，以改进员工福利的管理工作。
59.下列属于薪酬影响因素中属于环境因素的有（）。
A.所属行业
B.当地生活水平
C.经济形势
D.法律与政策
答案：A、B、C、D
解析：薪酬影响因素的环境因素包括：所属行业、当地生活水平、经济形势、法律与政策、劳动力市场供求情况.
60.下列不属于影响薪酬因素中员工因素的是（）。
A.绩效与技能
B.经验与潜力
C.企业发展目标
D.职位说明书
答案：C、D
解析：影响薪因素的员工因素包括：绩效、技能、经验、教育训练、潜力、资历与成员资格
61.HRSSC在进行薪酬调研时需要确定调研样本，在选择调研人群和岗位时，下列说法正确的是（）。
A.调研人群可以是公司的全体员工
B.优先选择工作年限较长的员工
C.调研样本分对内和对外两种类型
D.薪酬调研结果可以辅助薪酬策略和制度的更新
答案：A、C、D
62.小王是某企业的HRSSC专员，他对当月的薪酬进行核算完毕之后，小王需要再进行薪酬复核，下列哪些是小王需要复核的内容？（）
A.本月新进人员、离职人员、劳务人员的月度薪资是否发放
B.特殊工资项（绩效奖金、绩效奖惩、津补贴）的发放人数
C.薪酬发放渠道的选择
D.薪酬调研渠道的选择
答案：A、B
解析：对薪酬数据复核的内容包括工资发放人数、金额、时间、报盘文件、个税、经济补偿金等
63.（）是法定福利。
A.职工餐饮补贴
B.社会保险
C.法定节假日
D.通信补助
答案：B、C
解析：社会保险、住房公积金、工资性津贴、法定节假日属于法定福利
64.薪酬主要包括（）。
A.工资
B.奖金
C.津贴补贴
D.股权
答案：A、B、C、D
解析：薪酬主要由几个部分构成，包括基本薪酬、奖励薪酬（奖金）、附加薪酬（津贴）、补贴薪酬、红利、薪金和福利，主要包括工资、奖金、津贴和补贴、股权、福利等具体形式。
65.一般情况下，企业进行市场薪酬调研的渠道有：自己调研、委托专业机构调研、购买外部数据、查找公开信息等。其中，企业自己组织薪酬调研的特点是（）。
A.可以节省成本
B.结果可能更符合自己的要求
C.更具专业性
D.调查结果更让人满意
答案：A、B
解析：企业自己进行薪酬调查可以节省成本，调查结果可能更符合自己的要求，但可能由于缺乏专业调查技术人才导致调查结果难以令人满意
66.员工福利管理应遵循公平性原则，公平性原则强调的是（）。
A.所有员工都应享有员工福利
B.部分员工应公平地享有员工福利
C.员工福利的管理工作要确保程序公平、结果公平和交往公平
D.员工的每项福利的管理成本要分配公平
答案：A、C
解析：员工福利管理的公平性原则强调两个方面：一是强调所有员工都应享有员工福利；二是强调员工福利的管理工作要确保程序公平、结果公平和交往公平
67.薪酬调查样本的选择包括（）。
A.调查人群
B.调查岗位
C.调查地区
D.调查行业
答案：A、B、C、D
解析：薪酬调查样本的选择包括调查人群、调查岗位、调查地区、调查行业、调查企业
68.HRSSC在实务操作中经常用到的报表种类有（）。
A.薪酬报表
B.人事报表
C.人工成本分析报表
D.经费使用报表
答案：A、B、C、D
解析：报表的类型很多，HRSSC在实务操作中经常用到的是薪酬报表，人事报表，人工成本分析报表，经费使用报表等
69.关于雇主责任险与工伤保险的区别，以下说法正确的是（）。
A.工伤保险是强制保险，用工企业必须投保，雇主保险是商业保险，用工企业自愿投保
B.工伤保险赔付由工伤基金支付，雇主保险赔付由保险公司支付
C.工伤保险与雇主责任险都是列明保险责任，责任范围相同
D.工伤保险直接赔付给雇员，雇主保险直接赔付给雇主
答案：A、B、D
解析：雇主责任险与工伤保险的区别：工伤保险是强制保险，用工企业必须投保，雇主保险是商业保险，用工企业自愿投保：工伤保险赔付由工伤基金支付，雇主保险赔付由保险公司支付，工伤保险直接赔付给雇员，雇主保险直接赔付给雇主。
（此题不同的老师有不同的看法，比如责任范围的概念。斟酌之后，我们认为题干问的是“区别”，所以C选项无论正确与否，都应该被归为错误项。）
70.通常HRSSC把薪资数据发送给相关的HR同事前会先进行系统性的审核，审核的内容包括（）。
A.工资发放人数
B.金额及时间
C.报盘文件及个税
D.经济补偿金
答案：A、B、C、D
解析：薪酬核算结束后，通常HRSSC把薪资数据发送给相关的HR同事前会先进行系统性的审核，审核的内容包括工资发放人数、金额、时间、报盘文件、个税、经济补偿金等
71.劳动合同法规定，劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：《劳动合同法》第八十五条中明确规定
72.薪酬是组织对它的员工为组织所做的工作或贡献，所付给的相应的物质回报。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：薪酬的定义：薪酬是组织对它的员工为组织所做的工作或贡献，所付给的相应的回报。既包括物质回报又包括非物质回报。
73.外部市场薪酬调研旨在确定基准职位的薪酬水平，而其他职位的薪酬水平可以根据其相对价值和基准水平进步确定。（）
A.对
B.错
答案：正确
74.薪资发放总人数涉及到部分银行代发工资所需支付的手续费金额，因此要确认每次发薪的人数。（）
A.对
B.错
答案：正确
75.不存在尽善尽美的薪酬制度，也不存在一成不变的薪酬制度。（）
A.对
B.错
答案：正确
76.劳动者在试用期的工资可以为本单位相同岗位最低工资或者劳动合同约定工资的50%。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低工资或者劳动合同约定工资的80%
77.薪酬发放不及时或HRSSC没有及时耐心解答员工薪酬问题，不会对员工的工作满意度造成影响。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：薪酬是员工最关心的事宜，因此薪酬发放不及时或HRSSC没有及时耐心解答员工薪酬问题会对员工的工作满意度造成影响。
78.如果社保柜面告知该工伤员工的鉴定结果信息未进入社保系统，可拨打鉴定中心电话，让鉴定中心工作人员当场录入即可办理。（）
A.对
B.错
答案：正确
79.在制作报表时需遵循准确、及时的原则，在制作报表前需要先了解数据源。（）
A.对
B.错
答案：正确
80.随着累计收入的增加，适用的税率从低到高，达到一定数额就会产生税率跳档，月度纳税也随之增加，会造成员工实发工资减少。（）
A.对
B.错
答案：正确
81.用人单位可以采取问卷调查或者员工代表访谈的方式进行员工福利体验调查。（）
A.对
B.错
答案：正确
82.薪酬调研的结果可以以调研报告的方式表现。（）
A.对
B.错
答案：正确
83.企业年金受托人是指受托管理企业年金基金的企业年金理事会或符合国家规定的年金管理公司等法人受托机构。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：根据我国《企业年金试行办法》和《企业年金管理试行办法》中对受托人的规定
84.在报表制作过程中，要注意对异常数据进行标注，便于对报表进行解读。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：在报表制作过程中，要注意对异常数据（如工资变化幅度较大）进行标注，便于对报表进行解读
85.薪酬调研工作一般在每年的第四个季度末开展。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：薪酬调研工作一般在每年的第四个季度末开展
86.薪酬体系设计是对于薪酬核算及发放的复核及管理相关的工作，以确保工资发放的准确性。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：薪酬发放管理是对于薪酬核算及发放的复核及管理相关的工作，以确保工资发放的准确性
87.激励因素是属于工作环境或工作关系方面的，保健因素多为工作内容或工作本身方面的因素。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：保健因素是满足人们的对外部条件的要求，激励因素是满足人们对工作本身的要求。前者为间接满足，可以使人受到内在激励：后者为直接满足，可以使人受到内在激励。因此，双因素理论认为，要调动人的积极性，就要在“满足”二字上下功夫。
88.工资指付给从事体力劳动的员工货币形式的报酬，接受报酬的主体是劳动者，报酬的客观形式是货币。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：工资的定义
89.在团体保险业务中，对于投保团体寿险的团体而言，其投保金额的自动决定是指员工自主决定投保金额。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：投保金额的自动决定：合格员工能够得到的团体寿险的保额通常是由某一体系确定的，员工不能自由选择。传统上，该体系会使用下列四个基准中的一种或多种来确定员工的保额：（1）适用于所有员工的某一固定金额（2）员工报酬（3）员工职位（4）员工服务期限。
90.任何人力资源系统或者薪酬系统导出的报表数据一定是正确的，无须检查。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：要仔细核对报表内容，客观性与准确性。




练习卷六

1.以下关于面试邀约表述错误的是（）。
A.一通好的面试邀约，是能够让候选人心情愉悦、满怀希望的去企业进行深入面试的
B.双向选择客观上要求彼此了解，而应聘者主观上希望收到盛情难却的面试邀约
C.这中间正是企业方为高效招聘需要作出很好的铺垫工作
D.面试邀约是一项没什么技术含量的套路工作，只要话术提纲背熟即可
答案：D
解析：D选项正好相反，面试邀约是一项很有技术含量的细致工作，可以说是一种沟通艺术，光靠死板教条的话术提纲不能处理一切对话问题。需要人为多加实践总结，灵活变通解决。其他选项正确。
3.关于面试邀约被候选人拒绝，以下哪项表述错误（）。
A.无论是确定来面试还是被拒绝，作为招聘负责人你都应该准确记录每位候选人面试确认的情况
B.对拒绝面试的候选人的拒绝原因进行记录
C.告知拒绝面试的候选人将失去公司工作的机会，再问一遍是否确定不来
D.将面试确认结果及时反馈给面试官
答案：C
解析：拒绝邀约的原因如果是候选人客观上时间冲突，则应该另外安排时间，创造条件、改变方式、确保高效应邀面试。如果是主观上不想来那就不必勉强，C选项像是威胁让人有压迫感。
3.“我们在xxx渠道收到你应聘我们公司xxx部门xx职位的简历.....”以下关于面试邀约的话术技巧正确的是（）。
A.让对方知道你是怎么知道他的信息的，不贸然提出让对方过来面试
B.只需要通知面试者前来就好，不用过多解释，现代企业重视效率
C.对于获取应聘者信息的渠道，企业可说可不说，多一事不如少一事，不然又有一堆问题，都知道现代社会普遍缺乏信任
D.如果应聘者问及获取他信息的渠道，企业有权拒绝回答，涉及商业秘密
答案：A
解析：面试邀约的话术技巧可以适当应用，但是不能为了私利假装灵活变通拒绝回答渠道问题，对于涉及到安全隐私和职业道德的问题还是要坦诚回答应聘者
4.面试邀约时说好的某位候选人最终没有按时来参加面试，以下表述错误的是（）。
A.这事跟招聘负责人没关，都是候选人的主观选择
B.这就要求招聘负责人要避免单向信息沟通或安排失误
C.有的企业招聘专员只是机械地进行单向通知，可能正是他在电话通知过程中的傲慢语气或凌人姿态导致了候选人反感及拒绝
D.我们要让候选人盛情难却，而不是恨乌及屋。没来参加不一定是候选人不想来，也可能是客观上时间冲突等原因
答案：A
解析：很显然A选项错误，招聘负责人要进行面试邀请总结，在面试前一天依然可以打电话再次确认等等。
5.以下哪项不是HRBP的工作内容？（）
A.针对人力资源规划与各层级部门进行对接
B.对现有组织成员的结构、岗位匹配度及职务空缺等方面进行系统的鉴别分析与比较
C.确定招聘工作实施开展的必要性和针对性
D.结合公司人力资源规划制订企业招聘面试纲要
答案：D
解析：D选项的工作内容是COE需要完成的。其他三项正确
6.人工筛选简历时，查看简历的自我评价等主观内容的目的是（）。
A.整体判断应聘者的条件
B.确定应聘者认真负责的态度
C.判断简历与招聘职位的专业匹配度
D.判断简历的信息是否适度、属实
答案：D
7.以下哪项表述有误？（）
A.招聘工作不能仅靠收集简历，让候选人和企业相互了解也是非常重要的
B.筛选完候选人的简历，并不代表招聘工作结束了
C.当你想进一步了解候选人，还需要通过面试邀约，让他真正进入招聘流程中来
D.由于人才竞争日益激烈，优质候选人通常都会面临着诸多选择。所以要全面撒网、尽量捕捞，通过电话邀约能让所有投递简历的候选人先来公司面试再说
答案：D
解析：太过于急功近利的事情不能做，简历的信息要初筛斟酌，明显不符合公司及岗位需要的应聘者不应该对其进行面试邀约。
8.开展背景调查时，需注意调查重点应该是（）。
A.经济情况
B.家庭情况
C.工作情况
D.社会关系
答案：C
9.以下关于AI招聘描述错误的是（）。
A.AI招聘面试很先进，意味着招聘系统或电话机器人可以适应所有企业
B.一些欠发达地区及部分中小企业的单次招聘规模和经济实力还不允许
C.传统人工招聘面试邀约或许更精准便捷，所以一定要视情况而论两者哪个更有优势
D.不用盲目崇尚费用不菲的AI系统
答案：A
解析：AI招聘面试确实比较先进，但这并不意味着招聘系统或电话机器人可以完全适应所有企业。BCD三项都是对A选项的继续反证解释。
10.以下哪个不属于offer发放与沟通的主干流程？（）
A.面试邀约
B.offer谈判
C.offer发放
D.offer跟踪
答案：A
解析：面试邀约准备属于“面试邀约”的主干流程内容
11.以下哪一项工作代表HRSSC的面试邀约工作的终止？（）
A.已经完成了面试邀约准备、电话邀约及发放邀请函
B.已经完成了电话邀约
C.完成电话邀约后也进行了邀请函和短信的发送
D.以上都不能代表面试邀约工作彻底结束了
答案：D
解析：因为很有可能你心仪的候选人由于各种原因拒绝了你的面试邀请，从某种意义上这也相当于拒绝了你所代表的公司及其工作。所以最后HRSSC还需要进行面试邀请总结。
12.如候选人接受了用人单位发放的Offer，接下来用人单位需要做的工作是（）。
A.对候选人进行绩效考核
B.跟进候选人报到入职等相关事项
C.向候选人发放补贴津贴
D.对候选人进行相关技能培训
答案：B
解析：如候选人接受Offer，需要跟进候选人接下来的事项，例如报到入职、到岗工作等
13.以下关于电话邀约面试的描述哪一项有误？（）
A.根据候选人面试安排清单，通过电话与候选人逐个沟通，邀请面试
B.在电话沟通的过程中，要提前做好相应的准备
C.介绍清楚企业基本情况和岗位情况，提高面试邀约成功率
D.面试邀约越提早通知越好，以便让候选人有充足时间准备
答案：D
解析：面试邀请至少提前一天通知，但是也不宜过早通知。
14.发出的Offer需要采用以下哪种形式？（）
A.PDF
B.WORD
C.PPT
D.EXCEL
答案：A
解析：发出的offer一定要是PDF或者其他形式的不可修改版本
15.面试邀约一共有四个环节：（1）电话邀约、（2）发放邀请函及邀请短信、(3）面试邀请总结、(4）面试邀约准备。请按照先后顺序进行排序（）。
A.(3)(2)(1)(4)
B.(4)(2)(1)(3)
C.(2)(1)(4)(3)
D.(4)(1)(2)(3)
答案：D
16.AI面试是采用语音分析、语义理解、计算机视觉、游戏测评等人工智能技术来对求职者的基本素养进行评估生成面试报告发送到后台给企业查看的一种新兴面试方法。AI面试的缺点是（）。
A.节省面试成本
B.减少面试官主观因素
C.无法跟面试者深入交流、思考共情
D.面试时间和地点都较为灵活
答案：C
解析：ABD都是AI面试的优点
17.华为在招聘研发类岗位时，最开始采用笔试的形式，主要是想考查应聘者的（）。
A.心理承受能力
B.时事政治敏感度
C.职业道德
D.专业技术知识
答案：D
18.以下哪项表述有误？（）
A.招聘工作不能仅靠收阅简历，让候选人和企业相互了解也是非常重要的
B.收到候选人的简历，只是招聘工作的开始
C.当企业想进一步了解候选人，还需要通过面试邀约，让他真正进入招聘流程中来
D.电话邀约尽量让所有投递简历的候选人都先来公司面试
答案：D
解析：太过于急功近利的事情不能做，简历的信息要初筛斟酌，明显不符合公司及岗位需要的应聘者不应该对其进行面试邀约。
19.如何调查面试通过候选人的职称、职业任职资格等证书是否造假？（）
A.相关认证机构查询
B.询问求职者
C.询问原公司
D.询问求职者原公司HR
答案：A
解析：可通过相关考试培训认证机构或网络查询
20.企业在招聘技术型人才时，为了规避企业的用工风险，需提醒候选人主动披露在上家单位离职后，是否具有（）情况。
A.竞业限制
B.拖欠工资
C.绩效考核不合格
D.年终奖发放
答案：A
解析：企业在招聘技术型人才时，需提醒员工主动披露在上家单位离职后，是否具有竞业限制等情况
21.以下关于结构化面试描述不正确的是（）。
A.又叫模式化面试
B.是对考官构成、考察要素、面试题目、评分标准、面试实施程序等进行规范化、标准化和精细化的面试方法
C.是对与面试有关的因素不作任何限定的面试
D.结合笔试的结果，为组织高效地选择合适的人才提供充分的依据
答案：C
解析：C选项是非结构化面试的涵义表述
22.通常情况下，对于候选人的学历、学位信息的验证可以通过（）查询。
A.百度
B.朋友圈
C.学信网
D.学校官网
答案：C
23.以下哪项不是校园宣讲宣传的方式。（）
A.校园广播
B.张贴海报
C.学生班级群
D.公司网站
答案：D
24.对于集中地点面试的，需要提前确认面试地点，确保面试的（）
A.有序性
B.公平性
C.紧凑性
D.真实性
答案：A
解析：对于集中面试的，提前确认面试地点，确保面试的有序性。
25.招聘面试组织过程中，HRSSC需要对应聘者实施面试的相关支持性工作，常见的工作内容不包括（）
A.面试邀约准备、电话邀约
B.面试场地布置
C.拟定并发送面试题目给面试者
D.面试实施辅助
答案：C
解析：ABD都是常见主要工作
26.在校园招聘中，毕业生小李没被B公司录取，但是小李表达了强烈愿望希望到B公司工作，企业下面哪个做法最合适？（）
A.公司再次审核一次面试笔试资料，根据岗位是否空缺再决定给不给机会
B.不予理会
C.虽然小李不符合公司要求，但公司被小李的感动，决定录用
D.由于小李的意愿强烈，招聘人员可向上级力荐再给他一次面试机会
答案：A
27.“我们在xxx渠道收到你应聘我们公司xxx部门xx职位的简历.....以下关于面试邀约的话术技巧正确的是（）。
A.让对方知道你是怎么知道他的信息的，不贸然提出让对方过来面试
B.只需要通知面试者前来就好，不用过多解释，现代企业重视效率
C.对于获取应聘者信息的渠道，企业可说可不说，多一事不如少一事，不然又有一堆问题，都知道现代社会普遍缺乏信任
D.如果应聘者问及获取他信息的渠道，企业有权拒绝回答，涉及商业秘密
答案：A
解析：面试邀约的话术技巧可以适当应用，但是不能为了私利假装灵活变通拒绝回答渠道问题，对于涉及到安全隐私和职业道德的问题还是要坦诚回答应聘者
28.Offer经过公司审核后，方可发给候选人并且要求其（）回执。
A.马上回复
B.有空回复
C.不用回复
D.在规定时间内回复
答案：D
解析：《录用通知书》经过公司审批后，方可发给候选人并且要求候选人在规定的时间内回复确认
29.校园招聘宣讲会的组织中，不仅需要提前宣传，而且要对宣讲会现场进行布置，在宣传和布置的过程中，海报一般不建议张贴在（）。
A.教室的桌面上
B.入场处的外墙上
C.会场入口
D.宿舍区的宣传栏上
答案：A
解析：现场布置时，可以在宣讲场外墙上和入口处张贴海报，而宣讲会提前准备宣传时可以在宿舍区食堂等醒目位置张贴海报，达到宣传的目的。
30.关于电话邀约的话术技巧，以下表述最为合适的一项是（）。
A.我们在对你的简历初审后，决定邀请你参加我们的面试
B.经过慎重考虑，公司决定让你参加此次面试
C.我觉得你符合我们的要求，你可以来面试了
D.通知你来参加我们公司的面试，还请准时到某地点
答案：A
解析：只有A选项最为谦逊，要尽量尊重面试者。B选项显现出公司的高傲，C选项太随意，D选项是单向通知，不是沟通。
31.offer谈判中，如果候选人对薪酬不满，企业方正确的做法是（）。
A.公司规定，无法调整
B.说明依据，据理力争
C.表达认可，沟通协调
D.无法处理，选择放弃
答案：C
解析：首先要告诉候选人定薪的依据，表示对候选人的认可以及强烈的录用意向，并且表示会再次帮人选沟通协调一次薪酬，看是否有涨幅的空间
32.校园招聘的新员工，毁约情况时有发生。因此可在签就业协议时，在附加条款中增加适度的（）。
A.保密条款
B.附加协议
C.竞业限制
D.违约金条款
答案：D
33.背景调查应重点关注候选人信息的（）。
A.完整性
B.真实性
C.科学性
D.系统性
答案：B
34.下面哪个选项最不可能是简历的组成部分（）。
A.个人信息
B.实践和工作经历
C.教育经历
D.家庭情况
答案：D
解析：家庭情况一般不在简历中呈现
35.人工筛选简历不足的地方是（）。
A.筛选方式刻板，容易遗漏
B.对信息的判断容易带有主观倾向
C.审阅过程更细致灵活
D.筛选效率更高
答案：B
解析：形容人工筛选简历“刻板”不妥，实际操作中，人工筛选简历较为灵活的，比如说当个别招聘需求发生变化、对简历中的软性/硬性条件的斟酌等等
36.在典型的人力资源三支柱模式下需要结合公司人力资源规划制订企业招聘面试纲要（）。
A.COE
B.HRBP
C.HRSSC
D.CEO
答案：A
37.在大型校园宣讲会现场，第一排座位一般是（）。
A.企业招聘服务人员
B.放置招聘资料
C.预留的领导座席
D.学生代表座席
答案：C
38.面试按照不同的分类标准有不同的形式。以下哪项不是按面试途径分类？（）
A.电话面试
B.视频面试
C.现场面试
D.AI面试
答案：D
解析：详见教材工作领域三工作任务二的必备知识部分。按技术智能化程度可分为传统人工面试和AI面试；按面试途径可分为电话面试、视频面试、现场面试
39.一般来说，校园招聘宣讲会至少开始各种宣传（）。
A.1天
B.1周
C.1个月
D.半年
答案：B
解析：在校园宣讲会前一周委托目标院校在校园网站发布公司招聘岗位和宣讲会信息、张贴海报、发放公司宣传单页等。
40.以下哪项关于HRSSC的描述不正确（）。
A.主要负责面试落地实施的组织和支持工作
B.会更加关注面试组织的效率及候选人体验
C.HRSSC把原来企业（集团）中分散的HR业务功能集中统一到HRSSC中，包括招聘、培训、绩效、薪酬等职能基于HRSSC来实现
D.需要确定招聘工作实施开展的必要性和针对性
答案：D
解析：D选项的工作内容是HRBP需要完成的。其他选项表述正确
41.Offer沟通当中，最容易谈崩的问题一般是（）。
A.公司地点
B.工作时间
C.加班情况
D.薪资待遇
答案：D
解析：录用一谈到薪资时容易谈崩，往往是候选人要的工资公司给不了，公司给的工资候选人接受不了
42.对于仍然在原单位就职的候选人，应关注其（）。
A.辞职情况
B.家庭情况
C.工作经历
D.经济情况
答案：A
解析：如仍然在原单位就职的人员，对其辞呈的批复情况及工作交接的情况需要做一定的了解
43.以下属于系统使用类投诉的是（）。
A.系统使用不方便
B.合同审批流程太长
C.领导处理问题不公
D.服务人员指导不够清晰
答案：A
解析：系统使用类投诉：对公司的系统不满，比如：速度慢，使用不方便等
44.国际搬迁费用，通常由公司支付或者通过向员工发放搬运补贴的形式支付。
应当遵循公司的相关制度和流程，支付之前，（）应当核对实际支付费用符合或者不超过员工派遣协议中规定的额度。
A.COE
B.HRBP
C.HRSSC
D.国际派遣团队
答案：C
解析：国际搬迁费用，通常由公司支付或者通过向员工发放搬运补贴的形式支付。共享服务中心应当遵循公司的相关制度和流程，支付之前，应当核对实际支付费用符合或者不超过员工派遣协议中规定的额度
45.在长期派遣开始前，公司通常会安排被派遣员工及其随行家属到东道国进行一次短期访问，关于此类访问，下列说法正确的是（）。
A.通常由员工个人承担相关差旅费用
B.由东道国HRBP负责接洽、确认行程细节
C.目的是帮助员工了解当地环境、寻找派遣期间的住所、子女的学校等
D.是国际派遣环节中的必要步骤
答案：C
解析：国际派遣前的访问，由公司承担相关差旅费用；由东道国HRSSC负责接洽、确认行程细节，不是国际派遣环节中的必要步骤，雇主也可通过提供临时住宿安排的措施，为员工提供过渡保障，从而可以在员工正式抵达东道国后的过渡期内完成上述环境熟悉、住所找寻、子女就读学校找寻等事项
46.以下哪个不属于员工关系维护的内容（）。
A.劳动关系
B.人际关系
C.民事关系
D.服务与关怀
答案：C
解析：员工关系维护的内容包括劳动关系、人际关系、服务与关怀
47.北京市每年的积分落户分数线都是不确定的。北京一员工进行积分落户测算后，如何判断是否有望落户？（）
A.与企业的标准进行对比
B.与其他社会人员比较
C.与同事进行对比
D.与上年度积分落户分数线进行比较
答案：D
解析：员工先进行积分测算，参考上年度积分落户分数线，综合考量。
48.共享服务中心热线服务处有一个咨询电话接入进来，作为共享服务中心热线服务专员的你，首先应该说什么（）。
A.请问您哪位？
B.您好!请问有什么可以帮您？
C.您对于的哪个模块不清楚呢？
D.您继续说。
答案：B
解析：当SSC接到咨询电话，首先应该亲切问候，问候时注意微笑，态度亲切有礼。
49.共享服务中心热线咨询团队的同事要对当日咨询的（）进行抽检，确保各项工作质量符合要求（）。
A.满意度评价
B.工单记录
C.是否解决员工问题
D.询问员工咨询事宜
答案：B
解析：对当日咨询工单记录进行抽检
50.下列哪项不属于员工个人信息修改时的主要步骤？（）
A.核实信息
B.信息维护
C.书面签字
D.材料收取
答案：C
解析：员工个人信息修改的主要步骤为需求信息确认、材料收集、信息维护和回访。
51.面试组织是指招聘过程中，对应聘者实施面试的相关支持性工作，HRSSC在其中的工作内容包括（）。
A.准备面试材料
B.整理面试记录表
C.对面试者进行打分
D.面试场地布置
答案：A、B、D
解析：C项是面试官的工作内容
52.面试按照不同的分类标准有不同的形式，可以按照面试途径、流程标准化程度、应聘者人数、面试内容、面试风格、技术智能化程度等标准划分。按面试途径划分，面试可以分为（）。
A.电话面试
B.视频面试
C.现场面试
D.结构化面试
答案：A、B、C
解析：按技术智能化程度可分为传统人工面试和AI面试，按面试途径可分为电话面试、视频面试、现场面试
53.Offer发放与沟通的流程中，HRSSC的工作有（）。
A.录用意向沟通
B.候选人的录用跟踪
C.录用谈判
D.制作《录用通知书》
答案：A、B、C、D
54.以下属于HRBP工作内容的是（）。
A.针对人力资源规划与各层级部门进行对接
B.对现有组织成员的结构、岗位匹配度及职务空缺等方面进行系统的鉴别分析与比较
C.确定招聘工作实施开展的必要性和针对性
D.结合公司人力资源规划制订企业招聘面试纲要
答案：A、B、C
解析：D选项的工作内容是COE需要完成的
55.面试邀请函中需要写明的必要信息有哪些？（）
A.面试时间
B.面试地点
C.面试携带材料
D.面试联系人与电话
答案：A、B、C、D
56.若在背景调查的过程中收集到了候选人的负面信息，需要（）。
A.多渠道求证
B.多维度比较
C.核实情况
D.不轻易下结论
答案：A、B、C、D
解析：多渠道求证、核实情况，不要轻易下结论，以免因考虑不周全而错失候选人。
57.背景调查的内容包括（）。
A.诚信状况
B.犯罪记录
C.工作经历
D.家庭情况
答案：A、B、C
解析：背景调查是指对候选人以往的经历（包括工作时间、岗位名称、工作职责、教育经历、薪资水平）、犯罪记录、诚信状况、他人的评价等进行调查
58.企业进行校园招聘宣讲时，需要提前准备好企业宣讲PPT，一般，PPT中需要展示的内容有（）。
A.学校介绍
B.企业发展历程
C.招聘要求
D.招聘岗位
答案：B、C、D
解析：企业宣讲PPT中需要展示发展历程、经营、战略、企业文化等；以及招聘相关岗位信息
59.校园招聘的新员工，由于学生在校期间从业选择的盲目性及从众心理等，我们应当（）。
A.加强交流互动
B.宣传企业文化
C.共同探讨职业规划
D.增强归属感
答案：A、B、C、D
60.在对候选人进行面试邀约前，HRSSC应该做哪些准备工作？（）
A.提前确定面试时段、地点、面试官、所携带材料等信息
B.提炼所招聘岗位及候选人的基本信息
C.提前给候选人打电话，告知其即将对他进行电话面试邀约
D.熟悉候选人信息，尽可能预习并经过梳理后记忆
答案：A、B、D
61.计算机筛选简历的主要特点是（）。
A.可以快速客观地筛选简历
B.对信息的判断容易带有主观倾向
C.审阅过程更细致灵活
D.统计结果快捷高效
答案：A、D
62.以下关于结构化面试描述正确的是（）。
A.又叫模式化面试，是对考官构成、考察要素、面试题目、评分标准、面试实施程序等进行规范化、标准化和精细化的面试方法
B.结构化面试可以综合考查应试者各个方面的素质与能力
C.是对与面试有关的素不作任何限定的面试
D.只对面试的部分因素有统一要求的面试，如规定有一半用统一的程序和评价标准，而另外一半的面试题目可以根据面试对象而随机变化
答案：A、B
解析：C选项是非结构化面试的涵义表述。D选项是半结构化面试的涵义表述
63.现代面试邀约以电话为主，电话邀约沟通之后还需要加入一些辅助形式，具体包括（）。
A.邮寄纸质邀请函
B.发送电子邮件邀请函
C.发送手机短信邀请
D.用抖音等社交软件发送信息
答案：B、C
解析：只有BC选项的两种形式是正确的辅助形式。对于A项，在现代面试邀约中，一般面试邀约只需提前一天通知即可，面试邀约也只是起到邀请合适候选人参加公司面试的目的，考虑到高效性和经济性，一般企业不会采取邮寄的形式，对于D项形式不合适、不正规
64.面试组织是指招聘过程中，对应聘者实施面试的相关支持性工作，常见的工作内容包括（）。
A.面试邀约准备
B.面试评价与沟通
C.拟定并发送面试题目给面试者
D.面试场地布置、面试实施辅助
答案：A、B、D
解析：ABD都是常见主要工作。C项明显不符合
65.背景调查通常是通过访谈第三方对求职者的情况进行了解和验证，方法包括（）。
A.发函
B.电话
C.面谈
D.网络
答案：A、B、C、D
解析：背景调查可以选择电话调查、发函调查、网络调查、面谈调查等种调查方式
66.如仍然在原单位就职的人员，可通过（）等方面指导其在上家单位离职后应注意的事项。
A.个税
B.公积金
C.社会保险
D.工资
答案：A、B、C
解析：可通过个税、社保、公积金账户转移付款单位等方面指导其在上家单位离职后应注意的事项
67.招聘企业和院校之间可以开展多元化的合作，来增进彼此的了解和感情。以下哪些合作方式可以开展？（）
A.组建企业订单班或现代学徒制班
B.校企合作开发教材，制定人才培养方案
C.企业利用自身资源帮助院校学生就业
D.共建实训基地
答案：A、B、C、D
68.人力资源管理人员的工作，会对企业的管理效益产生很大的影响，因此，人力资源管理工作人员必须要遵守（）。
A.职业守则
B.国家法律
C.地方法律法规
D.劳动法
答案：A、B、C、D
69.关于企业人事档案管理，下列说法正确的是（）。
A.SSC模式会更强调员工档案管理的专业性、规范性、及执行的一致性
B.SSC负责企业人事档案相关流程和规范的建立和制定
C.员工档案的核查是员工入职、离职等人事手续办理业务合规性复核的一个重要手段
D.HRBP负责企业人事档案相关流程和规范的建立和制定
答案：A、B、C
70.热线接听电话，知晓是投诉电话后，询问并记录好情况，过程中需要注意（）。
A.安抚员工情绪，请他客观讲述事实
B.引导员工讲述被投诉人或事件的细节信息
C.询问员工通过投诉想解决什么问题
D.尽量自行解读
答案：A、B、C
解析：热线接听电话，知晓是投诉电话后，询问并记录好情况，过程中需要注意：安抚员工情绪，请他客观讲述事实、引导员工讲述被投诉人或事件的细节信息、询问员工通过投诉想解决什么问题、避免自行解读。
71.校园招聘候选人的面试邀请至少提前两周通知，给应聘者留有足够的时间准备。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：面试邀请至少提前一天通知。
72.背景调查的谈话内容不需保密。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：进行背景调查时需要说明调查内容是保密的

73.大企业的知名度高，所以他们举办校园宣讲会时无需进行宣传。（）
A.对
B.错
答案：错误
74.招聘负责人要提炼出岗位及候选人的基本信息，做好准备，以保证电话沟通的效率和获取信息的完整性。（）
A.对
B.错
答案：正确
75.背景调查是指雇主通过各种合理合法的途径，对候选人以往的经历（包括工作时间、岗位名称、工作职责、教育经历、薪资水平）、犯罪记录、诚信状况、他人的评价等进行调查。是帮助挑选出合适的候选人，保证招聘质量的唯一手段。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：背景调查是指雇主通过各种合理合法的途径，对候选人以往的经历（包括工作时间、岗位名称、工作职责、教育经历、薪资水平）、犯罪记录、诚信状况、他人的评价等进行调查。是帮助挑选出合适的候选人，保证招聘质量的重要手段之一。
76.为充分做好校园招聘宣讲会，一般应提前一天到达学校所在地，并进行次日招聘前的准备工作。（）
A.对
B.错
答案：正确
77.背景调查属于公司招聘流程，因此做背景调查无需征得求职者的同意。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：背景调查属于个人隐私，因此做背景调查应该征得求职者的同意
78.根据候选人的工作规律，选择合适的时间拨打邀约电话，一般建议在上午8点多到上班的第一时间，或是白天没有打通的候选人，就在晚上9点进行邀约，这个时间段肯定可以接通电话。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：一般建议在上午9点半到11点半下午3点到5点或是晚上6点到8点期间进行邀约
79.计算机筛选简历比人工筛选更科学有效，企业可以把筛选的结果来通知面试。（）
A.对
B.错
答案：错误
80.企业向候选人发出的《录用通知书》一定要是PDF或者其他形式的不可修改版本。（）
A.对
B.错
答案：正确
81.招聘系统或电话机器人一键发送面试邀请，候选人只需在有效时间内点击链接完成即可，不再需要HR逐一与候选人协调安排面试时间。（）
A.对
B.错
答案：正确
82.对于落选的毕业生，公司可以通过邮件致谢，并告知其没有被录用的原因。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：对于未通过面试的候选人，企业可通过邮件或者短信等方式告知其面试结果、未通过的原因、感谢等
83.由于人才竞争日益激烈，优质候选人通常都会面临着诸多选择。所以收到优秀候选人的简历，需要立刻向其发83送面试邀请函，请他前来面试。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：收到候选人的简历，只是招聘工作的开始。当你想进一步了解候选人，还需要进行简历筛选等流程，电话沟通后，再决定是否邀请其来面试
84.在HRSSC对候选人进行面试邀约前的准备阶段，HRSSC要提前提炼出岗位及候选人的基本信息，以保证电话沟通的效率和获取信息的完整。（）
A.对
B.错
答案：正确
85.校园招聘中笔试一般安排在简历筛选之后和面试之前进行。（）
A.对
B.错
答案：正确
86.若候选人拒绝公司发出的offer，则可以不再理会此候选人，直接发起新的招聘流程再找新的候选人即可。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：若候选人拒绝公司offer，应对候选人拒绝原因进行回访并记录，再重新发起招聘流程
87.薪酬报表分析是运用同一种分析手段，对一定时期内企业的薪酬报表数据进行综合分析。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：薪酬报表分析是运用多种分析手段，对一定时期内企业的薪酬报表数据进行综合分析
88.国家或企业对员工在特殊劳动条件下工作而付出的额外劳动消耗和生活费用支出所给予的补偿。一般来说，将88.生产性质的补偿称作“津贴”，而生活支出方面的补偿称作“补贴”。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：此为补贴的定义。
89.在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的可认定为工伤。（）
A.对
B.错
答案：正确
90.薪酬调研结果的运用需要结合企业现状和员工个人的职业规划来考虑。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：薪酬调研结果的运用需要结合企业现状和人才策略来考虑



练习卷七

1.H公司处在迅速发展和扩张期，根据公司人力资源数量需求的测算，公司的目标总人数为10000人，随着每月的招聘，该公司每月人数的变化如下列图表所示。下列说法错误的是（）。

A.从总人数的横向比较看，该公司2021年1月人数与目标人数之间还差500人
B.2021年1月人数为目标人数的95%
C.从纵向比较看，该公司2021年2月a岗位人数比b岗位人数多50人
D.从时间和空间的交叉比较看，2021年1月至5月，d岗位人数的补充数量最多，为250人
答案：D
解析：D项，从时间和空间的交叉比较看，从2021年1月至5月，d岗位人数的补充数量最多，为150人。
2.统计局定义的从业人员不包括（）。
A.在岗职工
B.劳务派遣人员
C.其他从业人员
D.在用人单位实习的各类在校学生
答案：D
解析：统计局定义的从业人员包括在岗职工、劳务派遣人员和其他从业人员
3.作为HRSSC工作人员，进行数据分析时，下列做法错误的是（）。
A.进行数据分析时，首先要做的是收集分析需要的数据
B.根据人力资源数据分析的目的，分析人员需要对数据分析维度和指标进行确定
C.在进行数据分析的框架搭建、维度和指标确定等工作时，应随时与HRBP进行沟通
D.人力资源数据分析遵循数据分析的一般步聚
答案：A
解析：HRSSC进行人力资源数据分析的一般步骤，包括：（1）明确分析目标，2）分析维度及指标的确定，（3）数据收集，（4）数据清理，（5）数据分析，（6）以及数据可视化呈现，最终可以为企业提供完整的数据分析报告
4.人力资源数据核查指的是基于HRSSC的数据标准化的要求，采用适合企业的数据字典，对以前既有的人力资源数据进行（）并导入系统，同时通过对日常数据进行维护，以数据字典的标准化核查数据，保证数据的完整性与准确性的过程。
A.收集、审核
B.编写、审核
C.变更、审核
D.清洗、变更
答案：A
5.（）作为企业人力资源业务的集中处理部门，是企业大量基础人力资源数据的存储和管理中心。
A.COE
B.HRBP
C.HRSSC
D.HRM
答案：C

6.M公司2021年1-4月的人力资源数据分析报告中包含了人员异动的情况分析，下图是员工的入离职情况。下列说法正确的是（）。

A.从图中可以看出M公司在2021年1-4月期间入职人数要大于离职人数
B.报告要尽可能采取数据和图形的方式展现
C.用图片的展现方式不够严谨，应尽可能用文字展现
D.从图中可以看出M公司不存在人员异动情况
答案：B
7.基于相关人力资源数据，（）能够有效帮助业务部门推进业务实施。
A.COE
B.HRBP
C.HRSSC
D.HRM
答案：B
8.在数据分析时用到的工具不包括（）。
A.Excel
B.PPT
C.Python
D.SPSS
答案：B
解：基础的数据分析可以在Excel中处理，复杂一些的数据分析可以尝试python、spss、MATLAB等工具。
9.某企业的HRSSC登录国家统计局网站进行劳动工资年报填报时，若遇到无法登录、报表无法提交等问题，你认为可以怎么处理？（）
A.打政府监督部门电话进行投诉
B.不用理会，会有其他企业进行反馈的
C.联系报表下发人员或对应政府机构进行问题咨询
D.静观其变，等待即可，问题总会解决
答案：C
解析：在登录系统时出现无法登录、报表提交时无法提交等问题，可以联系报表下发人员或对应政府机构进行问题咨询
10.根据《中华人民共和国统计法》第九条规定，统计机构和统计人员对在统计工作中知悉的国家秘密、商业秘密和个人信息，应当予以（）。
A.传播
B.保密
C.公开
D.备份
答案：B
解析：根据《中华人民共和国统计法》第九条规定，统计机构和统计人员对在统计工作中知悉的国家秘密、商业秘密和个人信息，应当予以保密
11.小王作为SSC工作人员，他在进行数据清理时，首先要做的是（）。
A.收集原始数据
B.数据标准化处理
C.数据核查
D.数据指标计算
答案：A
解析：数据清理的步骤分为收集原始数据、数据标准化处理以及数据核查
12.薪酬不包括（）。
A.基本薪酬
B.绩效薪酬
C.企业组织架构
D.补贴、津贴
答案：C
解析：薪酬主要由几个部分构成，包括基本薪酬、奖励薪酬（奖金）、附加薪酬（津贴）、补贴薪酬、红利、薪金和福利，主要包括工资、奖金、津贴和补贴、股权、福利等具体形式。
13.人力资源数据核查是指基于HRSSC的数据标准化的要求，采用适合企业的数据字典，对既有的人力资源数据进行收集、审核并导入系统，同时对日常数据进行维护。区别于传统模式的粗犷数据收集与保存，共享模式下的数据核查更注重流程和操作的（）。
A.客观性和全面性
B.真实性和可靠性
C.标准化和规范化
D.及时性和客观性
答案：C
解析：共享模式下的数据核查更关注流程和操作对应的是标准化和规范化
14.小万是某企业HRSSC工作人员，她进行数据分析时，输出报告需要可视化呈现更复杂的数据，采用以下哪工具更合适？（）
A.Excel
B.PPT
C.Word
D.Tableau
答案：D
解析：为更好地对数据分析情况进行展示，可以通过Excel数据透视表或PPT等形式对数据进行可视化呈现，更为复杂的数据呈现需求可以通过tableau等工具进行实现。
15.国家相关政府部门要求定期上报有关报表中，所涉及的信息不包括（）。
A.薪水平
B.社保情况
C.员工性格
D.员工构成
答案：C
解析：国家相关政府部门的要求定期上报有关报表，涉及信息包含薪酬水平、社保情况、员工构成等相关信息，政府部门一般会定期或不定期下发给各企业进行填报，规定了统一报表样式、数据口径和提交时间等的报表
16.企业在进行招聘成本分析时，首先需要做的是（）。
A.确定分析维度
B.确定责任人
C.收集相关数据
D.明确分析目标
答案：D
解析：“招聘成本分析”是常见的人力资源数据分析活动之一，人力资源数据分析的一般步骤，包括：（1）确分析m全屏目标，（2）分析维度及指标的确定，（3）数据收集，（4）数据清理，（5）数据分析，（6）数据可视化呈现，最终可以为企业提供完整的数据分析报告
17.以下关于人力资源常用政府报表填报步骤：1报表制作；2政府下发填报通知；3）报表填报/上传提交；4填报要求确认。排序正确的是（）。
A.1234
B.2413
C.2143
D.2431
答案：B
解析：人力资源常用政府报表填报主干流程：步骤1：查收政府填报通知，步2：填报要求确认，步骤3：报表制作；步骤4报表填报与上传提交。
18.人力资源最常见的报表包括人员结构分析、新增员工分析、人员离职分析、人工成本分析等。以下属于新工分析报表的是（）。
A.员工工龄分析
B.新入职员工学历和来源渠道分析
C.预算执行与成本使用分析
D.员工出勤率分析
答案：B
19.完成数据变更管理与运维的操作步骤不包括（）。
A.企业数据反馈
B.数据审核与录入
C.数据检查
D.企业情况调研
答案：D
解析：完成数据变更管理与运维有四个操作步骤：第一步：发送数据收集模板，第二步：企业数据反馈，第三步：数据审核与录入：第四步：数据检查。
20.SSC在对销售数据进行核查时，发现销售任务指标考核表中，有的销售小组考核数据部分缺失，而有的销售小20组考核数据重复，SSC需要将数据进行标准化处理，这一操作称为（）。
A.数据变更
B.数据清洗
C.数据迁移
D.数据运维
答案：B
解析：对数据进行重新审查和校验的过程，包括删除重复信息、纠正存在的错误，实现数据标准化。
21.人事数据与薪酬数据在录入时间上有逻辑关系，如当月需发薪人员的（）录入一般应早于（）录入，以确保员工薪酬的顺利发放。
A.薪酬数据、人事数据
B.绩效数据、薪酬数据
C.人事数据、绩效数据
D.人事数据、薪酬数据
答案：D
解析：当月需发薪人员的人事数据录入一般应早于薪酬数据录入，以确保员工薪酬的顺利发放
22.人力资源数据分析的目的不包括（）。
A.明确现状
B.找出问题
C.协助决策
D.优化数据库
答案：D
解析：人力资源数据分析的目的包括明确现状、找出问题、协助决策
23.以下不属于人力资源运作能力层面指标的是（）。
A.人力资源数量
B.招聘与配置
C.培训与开发
D.劳动关系
答案：A
解析：人力资源运作能力层面指标：主要包括人力资源基本运作流程，如人力资源规划、招聘配置、培训开发、考核评价、薪酬、劳动关系等反映各个环节运作能力的基本指标
24.以下不属于基础的数据分析方法的是（）。
A.平均数
B.百分比
C.回归分析
D.最大值与最小值
答案：C
解析：基础的数据分析方法有平均数、百分比、最大值与最小值等，这些指标计算在Excel中就可以进行处理，复杂一些的数据分析可以尝试python等工具。
25.国家相关政府部门要求定期上报有关报表中，所涉及的信息不包括（）。
A.薪水平
B.社保情况
C.员工性格
D.员工构成
答案：C
解析：国家相关政府部门的要求定期上报有关报表，涉及信息包含薪酬水平、社保情况、员工构成等相关信息，政府部门一般会定期或不定期下发给各企业进行填报，规定了统一报表样式、数据口径和提交时间等的报表
26.政府机构一般会要求企业直接在线上进行报表的填报提交，这种提交方式更加方便快捷，也确保了数据的（）。
A.安全性
B.客观性
C.真实性
D.稳定性
答案：A
解析：政府机构一般会要求企业直接在线上进行报表的填报提交，这种提交方式更加方便快捷，也确保了数据的安全性
27.（）是人力资源数据管理的基础，规范有效的数据是进行有价值数据分析的必要条件和坚实基础。
A.人力资源数据清洗
B.人力资源数据核查
C.人力资源数据迁移
D.人力资源数据变更
答案：B
解析：人力资源数据核查是人力资源数据管理的基础
28.劳动工资报表为统计局常规的报表之一，企业一般每（）都需要进行填报。
A.年
B.月
C.日
D.季度
答案：A
解析：劳动工资年报为统计局常规的报表之一，企业一般每年都需要进行填报
29.（）又称商务智能，用来帮助企业更好地利用数据提高决策质量的技术集合，是从大量的数据中钻取信息与知识的过程。简单讲就是业务、数据、数据价值应用的过程。
A.BI(BusinessIntelligence)
B.MI(MindIdentity)
C.BI(BehaviorIdentity)
D.VI(VisualIdentity)
答案：A
解析：BI(BusinessIntelligence)，中文解释为商务智能，用来帮助企业更好地利用数据提高决策质量的技术集合，是从大量的数据中钻取信息与知识的过程。简单讲就是业务、数据、数据价值应用的过程。
30.（）系统是企业资源计划的简称，是指建立在信息技术基础上，集信息技术与先进管理思想于一身，以系!化的管理思想，为企业员工及决策层提供决策手段的管理平台。
A.SAP
B.ERP
C.用友
D.金蝶
答案：B
31.SSC根据公司数据字典对收集表的数据情况进行核查，主要核查提供数据的（）。
A.真实性与有效性
B.真实性和可靠性
C.完整性和准确性
D.标准化与科学化
答案：C
32.某企业进行离职原因分析，你作为SSC工作人员需要分析维度并确定指标，工作内容如下：（1）梳理项目现状，（2）组织内部讨论；（3）确定分析维度；（4）制定分析报告框架。下面排序正确的是（）。
A.(1)(2)(3)(4)
B.(1)(3)(2)(4)
C.(2)(1)(3)(4)
D.(3)(1)(2)(4)
答案：A
解析：分析维度并确定指标，其工作内容及顺序为：（1）梳理项目现状（2）组织内部讨论（3）确定分析维度（4）制定分析报告框架
33.关于数据清理，下列说法正确的是（）。
A.数据分析是数据处理的基础
B.收集到的数据都是纸质版问卷形式
C.首先要对数据源进行清理，然后再将这些数据全部录入到数据处理器中
D.对缺值、漏值的情况进行补充，之后才能开展数据分析工作
答案：D
解析：A选项，数据处理是数据分析的基础。B选项，收集到的数据源可能是各种形式的，如纸质版问卷、Word版文稿、Excel数据表格等。C选项，首先要将这些数据全部录入到数据处理器中，然后再对数据源进行清理，删除或根据实际情况修改无效数据，同时对缺值、漏值的情况进行补充，之后才能开展数据分析工作。
34.人工筛选简历时，查看简历的自我评价等主观内容的目的是（）。
A.整体判断应聘者的条件
B.确定应聘者认真负责的态度
C.判断简历与招聘职位的专业匹配度
D.判断简历的信息是否适度、属实
答案：D
35.以下关于AI招聘描述错误的是（）。
A.AI招聘面试很先进，意味着招聘系统或电话机器人可以适应所有企业
B.一些欠发达地区及部分中小企业的单次招聘规模和经济实力还不允许
C.传统人工招聘面试邀约或许更精准便捷，所以一定要视情况而论两者哪个更有优势
D.不用盲目崇尚费用不菲的AI系统
答案：A
解析：AI招聘面试确实比较先进，但这并不意味着招聘系统或电话机器人可以完全适应所有企业。BCD三项都是对A元选项的继续反证解释。
36.开展背景调查时，需注意调查重点应该是（）。
A.经济情况
B.家庭情况
C.工作情况
D.社会关系
答案：C
37.以下哪项表述有误？（）
A.招聘工作不能仅靠收阅简历，让候选人和企业相互了解也是非常重要的
B.收到候选人的简历，只是招聘工作的开始
C.当企业想进一步了解候选人，还需要通过面试邀约，让他真正进入招聘流程中来
D.电话邀约尽量让所有投递简历的候选人都先来公司面试
答案：D
解析：太过于急功近利的事情不能做，简历的信息要初筛斟酌，明显不符合公司及岗位需要的应聘者不应该对其进行面试邀约。
38.企业在招聘技术型人才时，为了规避企业的用工风险，需提醒候选人主动披露在上家单位离职后，是否具有（）情况。
A.竞业限制
B.拖欠工资
C.绩效考核不合格
D.年终奖发放
答案：A
解析：企业在招聘技术型人才时，需提醒员工主动披露在上家单位离职后，是否具有竞业限制等情况
39.对于仍然在原单位就职的候选人，应关注其（）。
A.辞职情况
B.家庭情况
C.工作经历
D.经济情况
答案：A
解析：如仍然在原单位就职的人员，对其辞呈的批复情况及工作交接的情况需要做一定的了解
40.面试按照不同的分类标准有不同的形式。以下哪项不是按面试途径分类？（）
A.电话面试
B.视频面试
C.现场面试
D.AI面试
答案：D
解析：详见教材工作领域三工作任务二的必备知识部分。按技术智能化程度可分为传统人工面试和AI面试，按面试途径可分为电话面试、视频面试、现场面试
41.（）是组织对它的员工为组织所做的工作或贡献，所付给的相应的回报。
A.更高的岗位级别
B.表扬及奖励
C.离岗培训
D.薪酬
答案：D
解析：薪酬是组织对它的员工为组织所做的工作或贡献，所付给的相应的回报
42.下列哪项是给予劳动者付出超额劳动的奖励（）。
A.奖金
B.工资
C.股权
D.津贴
答案：A
解：奖金是指支付给在岗职工的超额劳动报酬和增收节支的劳动报酬
43.在HRSSC完成薪资数据复核之后需及时将月度薪资信息发送给（），审核通过后予以发放。
A.老板
B.HRBP
C.COE
D.相关负责人
答案：D
解析：在HRSSC完成薪资数据复核之后需及时将月度薪资信息发送给相关负责人，审核通过后予以发放
44.为了保持企业产品的市场竞争力，应进行成本与收益的比较，通过（）了解的人工成本状况，决定本企业的薪酬水平。
A.市场
B.国家机关
C.外企
D.大型企业
答案：A
解析：通过了解市场的人工成本状况，明确本企业所处的薪酬水平，进而设定有竞争力的薪酬方案
45.下列哪项不属于劳动合同必备条款？（）
A.上岗培训要求
B.劳动合同期限
C.劳动报酬
D.劳动者的姓名
答案：A
46.下列哪项不属于用人单位可以解除劳动合同的情形？（）
A.在试用期间被证明不符合录用条件的
B.不尊重单位领导
C.严重失职营私舞弊对用人单位利益造成重大损害的
D.严重违反劳动纪律或用人单位规章制度的
答案：B
47.下列哪个不是培训供应商的范畴？（）
A.人力咨询机构
B.培训场地供应商
C.印刷制作供应商
D.培训服务供应商
答案：A
解析：供应商包括提供原材料、设备、能源、劳务和资金等。培训相关的供应商有培训场地供应商、培训服务供应商、印刷制作供应商、培训课程供应商等
48.供应商服务流程中，企业将款项全部支付给供应商之后，最后要做的环节是（）。
A.给供应商下单
B.检查供应商交付的物品
C.服务评价及优化改进
D.更换供应商
答案：C
解析：供应商服务流程是选择供应商、给供应商下单、印刷物品检查、给供应商付款、优化建议跟进
49.供应商开发的基本准则是“Q.C.D.S”原则，此原则不包括（）。
A.质量
B.成本
C.规模
D.服务
答案：C
解析：供应商开发的基本准则是“Q.c.D.s”原则，就是质量，成本，交付与服务并重的原则。
50.培训的基本概念中，培训的最终目的是（）
A.改善员工绩效
B.提升企业绩效
C.系统传授知识
D.系统训练技能
答案：B
解析：培训的最终目的是提升企业自身的竞争力，提升企业绩效。
51.为确保人力资源数据的完整性，需要定期对系统数据进行检查。数据检查可以采取哪种方法？（）
A.自查
B.文档加密
C.报表比对
D.互查
答案：A、C、D
解析：数据检查可以采取多种方法，一是自查：提供核查表给所有涉及到数据录入的人员，提醒按照核查表进行自查，二是互查：每个人都有盲点，因此可以让另一个人来进行检查，容易发现盲点错误，三是报表比对：进行数据报表的核查或者差异比较，例如本月工资和上月工资的比对，核查是否有异常情况
52.人力资源数据主要包括（）。
A.静态的人事主数据
B.动态的人力资源管理业务数据
C.企业数据库的所有数据
D.通过计算、分析、挖掘得到产生的分析类数据
答案：A、B、D
解析：人力资源数据主要包括静态的人事主数据、动态的人力资源管理业务数据以及通过计算、分析、挖掘得到产生的分析类数据。
53.各业务部门每月会将填写完整的薪酬数据收集表发送至SSC处，为了保障安全和效率，数据收集表可通过什么渠道发送？（）
A.各类社交软件
B.内部邮件系统
C.加密云盘
D.纸质版文件
答案：B、C
解析：人力资源数据的传递，要避免使用未经认证的第三方公共通讯工具、社交软件，以便确保数据安全，防止数据泄露。
54.企业中人力资源部门需要根据国家相关政府部门的要求定期上报有关报表。以下关于人力资源数据报表服务中三支柱分工说法正确的是（）。
A.COE及HRBP负责数据及报表需求的提出
B.HRSSC负责需求的承接和报表的输出
C.SSC负责报表需求的提出
D.COE提出业务对于数据的特定要求
答案：A、B
解析：HRBP提出业务对于数据的特定要求
55.数据清洗与迁移的最后一个步骤是数据审核与导入，在此步骤，HRSSC要做的工作有（）。
A.检查数据的完整性
B.检查数据的准确性
C.收集个性化数据需求
D.若出现数据漏填和错填，需要与对接人及时沟通
答案：A、B、D
解析：数据清洗与迁移首先要做的是收集个性化数据需求
56.人力资源层面的分析指标可以分为（）。
A.资本能力层面指标
B.薪酬水平指标
C.运作能力层面指标
D.效率层面指标
答案：A、C、D
57.人力资源最常见的报表包括（）。
A.人员结构分析
B.新增员工分析
C.人工成本分析
D.人员离职分析
答案：A、B、C、D
解析：人力资源最常见的报表包括人员结构分析（从部门、工龄、性别等分析员工的分布）、新增员工分析（从学全屏和来源渠道分析新增员工）、人员离职分析（从原因和趋势分析）、人工成本分析（从预算执行与成本使用方面分析）、人力资源劳动率、出勤率情况等
58.对于企业使用数据的过程中，发现数据存在问题时，HRSSC业务人员需要对问题数据进行排查和解决，并对同类数据进行（）。
A.修改
B.同步
C.清洗
D.核查
答案：C、D
59.以下属于基础的数据分析方法的是（）。
A.平均数
B.百分比
C.结构方程模型
D.最大值与最小值
答案：A、B、D
解析：基础的数据分析方法有平均数、百分比、最大值与最小值等，这些指标计算在Excel中就可以进行处理，复杂些的数据分析可以尝试python等工具
60.可以在Excel中完成的基础的数据分析方法有（）等。
A.平均数
B.百分比
C.最大值
D.最小值
答案：A、B、C、D
解析：基础的数据分析方法有平均数、百分比、最大值与最小值等，这些指标计算在Excel中就可以进行处理。
61.企业人工成本范围包括：职工工资总额、社会保险费用、职工福利费用、职工教育经费、劳动保护费用、职工住房费用、工会经费和其它人工成本支出等。企业需要对整体的人工成本进行分析，人工成本分析表中可能包含（）等内容。
A.员工培训成本
B.业务办理的成本
C.产品生产成本
D.招聘成本
答案：AD
解析：人力资源最常见的报表包括人员结构分析（从部门、工龄、性别等分析员工的分布）、新增员工分析（从学历和来源渠道分析新增员工）、人员离职分析（从原因和趋势分析）、人工成本分析从预算执行与成本使用方面分析）、人力资源劳动率、出勤率情况等
62.人员离职分析报表可以从（）和（）两个方面展开分析。
A.离职原因
B.招聘成本
C.员工性别
D.离职趋势
答案：A、D
解析：人力资源最常见的报表包括人员结构分析（从部门、工龄、性别等分析员工的分布）、新增员工分析（从学历和来源渠道分析新增员工）、人员离职分析（从原因和趋势分析）、人工成本分析（从预算执行与成本使用方面分析）、人力资源劳动率、出勤率情况等
63.常见的政府报表主要有各类政府机构，主要包括（）。
A.中国人民银行
B.人力资源和社会保障局
C.统计局
D.国资委
答案：B、C、D
解析：本题考查需要企业提供报表的政府机构，常见的政府报表主要有各类政府机构，如：人力资源和社会保障局统计局、国资委等要求企业提供的报表中国人民银行主要对接政府和银行，不对接企业，故不涉及
64.进行报表填报前，应该仔细阅读政府机构下发的填报通知，确认报表的填报形式，包括（）。
A.线上填报提交
B.邮寄提交
C.通过Excel表格提交
D.口头提交
答案：A、C
解析：进行报表填报前，应该仔细阅读政府机构下发的填报通知，确认报表的填报形式，包括线上填报提交或通过Excel表格提交等
65.为确保公司人力资源数据的完整性，需要对系统数据进行检查，具体可以分为（）。
A.定期数据核查
B.区域数据核查
C.板块数据核查
D.不定期数据核查
答案：A、D
66.人力资源数据分析遵循数据分析的一般步骤，包括（）。
A.明确分析目标
B.分析维度及指标的确定
C.数据收集
D.形成数据分析报告
答案：A、B、C、D
解析：人力资源数据分析遵循数据分析的一般步骤，包括明确分析目标，分析维度及指标的确定，数据收集，数据清理，数据分析以及数据可视化呈现，最终可以为企业提供完整的数据分析报告
67.明确数据分析目标时需要做的是（）。
A.深入了解分析目的
B.评估数据资源状况
C.组建项目团队
D.确定数据指标
答案：A、B、C
解析：确定数据指标发生在“分析维度与指标确定”步骤中
68.根据报告对象和时间的不同，人力资源管理分析报告一般分为（）。
A.月报
B.财报
C.季报
D.年报
答案：A、C、D
解析：根据报告对象和时间的不同，人力资源管理分析报告也分月报、季报、年报
69.下列属于人事主数据的是（）。
A.个人层面的数据
B.组织层面的数据
C.岗位层面的数据
D.企业层面的数据
答案：A、B、C
解析：人事主数据可分为个人层面的、组织层面的、岗位层面的数据
70.完成数据变更管理与运维的操作步骤及关键节点包括（）。
A.企业数据反馈
B.数据审核与录入
C.数据检查
D.企业情况调研
答案：A、B、C
解析：完成数据变更管理与运维的操作步骤及关键节点包括：发送数据收集模板、企业数据反馈、数据审核与录入、数据检查
71.基于财务层面，人力资源数据报表可以分为人力资本利润表、人力资本负债表、人才流量表和人力资本预测表、组织绩效框架模型等。（）
A.对
B.错
答案：正确
72.通常，在企业业务纳入HRSSC服务时，HRSSC业务人员需要对企业历史人力资源数据做一次整体清洗。（）
A.对
B.错
答案：正确
73.个别求职者在求职时存在教育经历造假、工作经历造假、隐瞒不良记录等行为，所以企业在进行招聘时需要每一位面试合格的候选人进行背景调查。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：背景调查一般在招聘涉及公司核心技术秘密、资金管理、中高层管理人员时使用
74.数据分析是数据处理的必要前提。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：数据处理是数据分析的基础
75.人事数据与薪酬数据在录入时间上有逻辑关系，如当月需发薪人员的薪酬数据录入一般应早于人事数据录入，以确保员工薪酬的顺利发放。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：如当月需发薪人员的人事数据录入一般应早于薪酬数据录入，以确保员工薪酬的顺利发放
76.薪酬数据核查，主要是在企业有人员入离调转等情况时发生，或员工个人信息、企业相关信息有变化时发生。（）
A.对
B.错
答案：错误
77.人力资源运作能力层面指标是人力资源管理所要达到的基本效率指标。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：人力资源运作能力层面指标：主要包括人力资源基本运作流程：人力资源规划、招聘配置、培训开发、考核评价、薪酬、劳动关系等反映各个环节运作能力的基本指标，人力资源效率层面指标：是人力资源管理所要达到的基本效率指标，也是人力资源战略实施的效果反映
78.数据分析是数据清理的基础。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：数据清理是数据分析的基础。
79.HRSSC应根据政府机构下发的报表填报通知，按照公司既定的填报要求和表格样式，自行自主进行政府报表的个性化填报工作。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：应根据政府机构下发的报表填报要求和表格样式，进行政府报表的填报工作.
80.在登录系统时出现无法登录、报表提交时无法提交等问题，可以联系报表下发人员或对应政府机构进行问题咨询。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：在登录系统时出现无法登录、报表提交时无法提交等问题，可以联系报表下发人员或对应政府机构进行问题咨询
81.根据《中华人民共和国统计法》第七条规定，国家机关、企业事业单位和其他组织以及个体工商户和个人等统计调查对象，必须依照本法和国家有关规定，真实、准确、完整、及时地提供统计调查所需的资料，不得提供不真实不完整的统计资料，不得迟报、拒报统计资料。（）
A.对
B.错
答案：正确
82.通常，一般用户是可以修改数据字典的。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：数据字典是HRSSC日常数据核查和运维的标准，不能随意更改
83.基于企业的信息安全要求以及保密性等原因，如果企业HR无法提供数据支持的，HRSSC绝对不可以将已确定的维度与指标以及数据分析工具发送给企业HR。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：基于企业的信息安全要求以及保密性等原因，如果企业HR无法提供数据支持的，HRSSC可将已确定的维度与指标以及数据分析工具发送给企业，由企业HR来进行最终结果的分析处理工作
84.劳动工资年报为统计局常规的报表之一，企业一般每月都需要进行填报。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：劳动工资年报为统计局常规的报表之一，企业一般每年都需要进行填报。并非每月。
85.人力资源数据涉及员工个人信息、薪酬敏感信息等，都属于企业的保密数据。（）
A.对
B.错
答案：正确
86.Excel是进行数据初步处理时最常用的工具之一，因此HRSSC数据分析岗位应具备熟练使用Excel的技能。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：Excel是进行数据初步处理时最常用的工具之一，因此HRSSC应具备熟练使用Excel的技能
87.在团体保险业务中，对于投保团体寿险的团体而言，其投保金额的自动决定是指员工自主决定投保金额。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：投保金额的自动决定：合格员工能够得到的团体寿险的保额通常是由某一体系确定的，员工不能自由选择。传统上，该体系会使用下列四个基准中的一种或多种来确定员工的保额：（1）适用于所有员工的某一固定金额（2）员工报酬（3）员工职位（4）员工服务期限。
88.与传统模式相比，SSC模式会更加关注薪资核算及发放的合规性及异常情况分析和处理。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：三支柱与传统模式的区别在于SSC模式会更加关注薪资核算及发放的合规性及异常情况分析和处理
89.工资指付给从事体力劳动的员工货币形式的报酬，接受报酬的主体是劳动者，报酬的客观形式是货币。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：工资的定义
90.激励因素是属于工作环境或工作关系方面的，保健因素多为工作内容或工作本身方面的因素。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：保健因素是满足人们对外部条件的要求；激励因素是满足人们对工作本身的要求。前者为间接满足，可以使人受到内在激励；后者为直接满足，可以使人受到内在激励。因此，双因素理论认为，要调动人的积极性，就要在“满足”二字上下功夫。



练习卷八


1.从面试所达到的效果看，可分为初步面试和（）。
A.诊断面试
B.结构化面试
C.非结构化面试
D.正式面试
答案：A
解析：从面试所达到的效果来看，面试可分为初步面试和诊断面试
2.招聘总成本效益的计算公式为（）。
A.总成本效益-录用人数/招聘总成本
B.总成本效益-应聘人数/招募期间的费用
C.总成本效益-被选中人数/选拔期间的费用
D.总成本效益-正式录用人数/录用期间的费用
答案：A
解析：总成本效益-录用人数/招聘总成本；招募成本效益应聘人数/招募期间的费用；选拔成本效益被选中人数选拔期间的费用：录用成本效益=正式录用人数/录用期间的费用。
3.招聘大批的初级技术人员，最适合的招聘渠道是（）。
A.猎头公司
B.校园招聘
C.熟人推荐
D.档案筛选
答案：B
解析：校园招聘亦称上门招聘，即由企业单位的招聘人员通过到学校、参加毕业生交流会等形式直接招募人员。其通常用来选拔工程、财务、会计、计算机、法律以及管理等领域的专业化初级水平人员。
4.与领导者能力和被领导者素质成正比，而与部门业务复杂性和所需协调的工作量成反比。（）
A.管理层次
B.管理水平
C.管理幅度
D.管理质量
答案：C
解析：管理跨度与领导者能力和被领导者素质成正比，而与部门业务复杂性和所需协调的工作量成反比。
5.以下做法中，不符合精简、高效、节约的定员原则。（）
A.提倡兼职
B.人员配备应宽打窄用
C.工作应有明确分工和职责划分
D.产品设计方案要科学
答案：B
解析：定员必须以精简、高效、节约为目标。在保证企业生产经营目标的前提下，应强调精简、高效、节约的原则
应做到：1.产品方案设计要科学，2.提倡兼职；3.工作应有明确的分工和职责划分。
6.不属于企业定员的新方法。（）
A.运用零基法确定二、三线人员定员数
B.运用综合定员法确定工程技术人员定员数
C.运用概率推断确定医务人员定员数
D.运用数理统计方法核算管理人员定员数
答案：B
解析：企业定员的新方法包括：1.运用数理统计对管.理人员进行定员，2.运用概率推断确定经济合理的医务人员人m全屏数：3运用排队论确定经济合理的工具保管员人数，4.运用零基法确定二、三线人员定员人数，即零基定员法。
7.工作岗位分析是对各类工作岗位所进行的系统研究，其具体内容不包括（）。
A.工作性质和任务
B.工作职责和权限
C.劳动条件和环境
D.岗位的相对价值
答案：D
解析：工作岗位分析是对各类工作岗位的性质任务、职责权限、岗位关系、劳动条件和环境，以及员工承担本岗位任务应具备的资格条件所进行的系统研究，并制定出工作说明书等岗位人事规范的过程。
8.管理岗位知识能力规范不包括（）。
A.知识
B.经历
C.能力
D.学历
答案：D
解析：管理岗位知识能力规范是对各类岗位的知识要求、能力要求、经历要求所作的统一规定，包括知识要求、能力要求和经历要求。
9.是对企业员工总量、构成、流动的整体规划（）。
A.人员规划
B.战略规划
C.费用规划
D.制度规划
答案：A
解析：人员规划是对企业人员总量、构成、流动的整体规划，包括人力资源现状分析、企业定员定额、人员需求与供给预测、人员供需平衡等。
10.从管理层次上看，现代人力资源管理部门属于（）。
A.上级的执行部门
B.处于决策层
C.处于参谋层
D.很少参与企业的决策
答案：B
解析：在管理层次上，传统的劳动人事管理部门往往只是上级的执行部门，很少参与决策，现代人力资源管理部门则处于决策层，直接参与单位的计划与决策，为单位最重要的高层决策部门之一。
11.为了保证考评的公正性和公平性，人力资源部门应当建立（）保障系统。
A.绩效评估
B.绩效反馈
C.绩效总结
D.绩效申诉和评审
答案：D
解析：为了保证考评的公正公平性，企业人力资源部门应当确立两个保障系统：（1）公司员工绩效评审系统。（2）公司员工申诉系统。
12.面试的开始阶段应从应聘者（）——发问，从而营造和谐的面试气氛。
A.专业知识相关问题
B.不能预料到的问题
C.陌生的问题
D.能够预料到的问题
答案：D
解析：面试时应从应聘者可以预料到的问题开始发问，如工作经历、文化程度等，然后再过渡到其他问题，以消除应聘者的紧张情绪。
13.劳动力供给弹性是——（）变动对工资率变动的反应程度。
A.劳动力供给率
B.劳动力需求
C.劳动力供给量
D.劳动力需求量
答案：C
解析：无
14.人力资本投资收益率的变化规律不包括（）。
A.人力资本投资收益的变动规律
B.投资和收益之间的替代和互补关系
C.人力资本投资的社会收益变化规律
D.人力资本投资的内生收益率递减规律
答案：C
解析：人力资本投资收益率的变化规律包括：（1）投资和收益之间的替代和互补关系。（2）人力资本投资的内生收益率递减规律。（3）人力资本投资收益的变动规律与最优人力资本投资决策。
15.组织公正与报酬分配的原则不包括（）。
A.互动公平
B.分配公平
C.程序公平
D.法律公平
答案：D
解析：组织公正与报酬分配的原则有分配公平、程序公平和互动公平
16.（）是组织对各类岗位的性质和特征，以及本岗位人员任职的资格条件等事项所做统一规定。
A.岗位规则
B.工作说明书
C.岗位规范
D.服务说明书
答案：B
解析：工作说明书的概念。工作说明书是组织对各类岗位的性质和特征（识别信息）、工作任务、职责权限、岗位关系、劳动条件和环境，以及本岗位人员任职的资格条件等事项所作的统一规定。
17.基于应用型学习风格的课程设计，不适合采用（）。
A.案例教学
B.角色扮演
C.团队演习
D.理论研讨
答案：D
解析：基于应用型学习风格的课程设计适合的培训方法是案例教学、角色扮演、团队演习、个人汇报等。
17.基于应用型学习风格的课程设计，不适合采用（）。
A.案例教学
B.角色扮演
C.团队演习
D.理论研讨
答案：D
解析：基于应用型学习风格的课程设计适合的培训方法是案例教学、角色扮演、团队演习、个人汇报等.
18.（）是雇员与雇主确定劳动关系、明确双方权利义务的协议。
A.劳动合同
B.雇规则
C.劳动规章
D.集体合同
答案：A
解析：劳动（雇佣）合同是雇员与雇主确立劳动关系、明确双方权利与义务的协议
19.人力资源管理费用不包括（）。
A.招聘费用
B.培训费用
C.保险福利费用
D.劳动争议处理费用
答案：C
解析：人力资源管理费用包括：招聘费用，培训费用，劳动争议处理费用。人工成本包括：工资项目，保险福利项目，其它项目。
20.培训激励制度不包括（）。
A.对员工的激励
B.对培训师的激励
C.对部门及主管的激励
D.对企业的激励
答案：B
解析：激励制度包括三个方面：对员工的激励，对部门及其主管的激励，对企业的激励。
21.下列哪项不属于员工个人信息修改时的主要步骤？（）
A.核实信息
B.信息维护
C.书面签字
D.材料收取
答案：C
解析：员工个人信息修改的主要步骤为需求信息确认、材料收集、信息维护和回访。
22.面试邀约时说好的某位候选人最终没有按时来参加面试，以下表述错误的是（）。
A.这事跟招聘负责人没关，都是候选人的主观选择
B.这就要求招聘负责人要避免单向信息沟通或安排失误
C.有的企业招聘专员只是机械地进行单向通知，可能正是他在电话通知过程中的傲慢语气或凌人安态导致了候选人烦感及拒绝
D.我们要让候选人盛情难却，而不是恨乌及屋。没来参加不一定是候选人不想来，也可能是客观上时间冲突等原因
答案：A
解析：很显然A选项错误，招聘负责人要进行面试邀请总结，在面试前一天依然可以打电话再次确认等等。
23.“我们在xxx渠道收到你应聘我们公司xxx部门xx职位的简历.....”以下关于面试邀约的话术技巧正确的是（）。
A.让对方知道你是怎么知道他的信息的，不贸然提出让对方过来面试
B.只需要通知面试者前来就好，不用过多解释，现代企业重视效率
C.对于获取应聘者信息的渠道，企业可说可不说，多一事不如少一事，不然又有一堆问题，都知道现代社会普遍缺乏信任
D.如果应聘者问及获取他信息的渠道，企业有权拒绝回答，涉及商业秘密
答案：A
解析：面试邀约的话术技巧可以适当应用，但是不能为了私假装灵活变通拒绝回答渠道问题，对于涉及到安全隐私和职业道德的问题还是要坦诚回答应聘者。
24.关于面试邀约被候选人拒绝，以下哪项表述错误（）。
A.无论是确定来面试还是被拒绝，作为招聘负责人你都应该准确记录每位候选人面试确认的情况
B.对拒绝面试的候选人的拒绝原因进行记录
C.告知拒绝面试的候选人将失去公司工作的机会，再问一遍是否确定不来
D.将面试确认结果及时反馈给面试官
答案：C
解析：拒绝邀约的原因如果是候选人客观上时间冲突，则应该另外安排时间，创造条件、改变方式、确保高效应邀面试。如果是主观上不想来那就不必勉强，C选项像是威胁让人有压迫感。
25.以下关于面试邀约表述错误的是（）。
A.一通好的面试邀约，是能够让候选人心情愉悦、满怀希望的去企业进行深入面试的
B.双向选择客观上要求彼此了解，而应聘者主观上希望收到盛情难却的面试邀约
C.这中间正是企业方为高效招聘需要作出很好的铺垫工作
D.面试邀约是一项没什么技术含量的套路工作，只要话术提纲查熟即P
答案：D
解析：D选项正好相反，面试邀约是一项很有技术含量的细致工作，可以说是一种沟通艺术，光靠死板教条的话术提纲不能处理一切对话问题。需要人为多加实践总结，灵活变通解决。其他选项正确。
26.以下哪项不是HRBP的工作内容？（）
A.针对人力资源规划与各层级部门进行对接
B.对现有组织成员的结构、岗位匹配度及职务空缺等方面进行系统的鉴别分析与比较
C.确定招聘工作实施开展的必要性和针对性
D.结合公司人力资源规划制订企业招聘面试纲要
答案：D
解析：D选项的工作内容是COE需要完成的。其他三项正确
27.以下哪个不属于offer发放与沟通的主干流程？（）
A.面试邀约
B.offer谈判
C.offer发放
D.ofer跟踪
答案：A
解析：面试邀约准备属于“面试邀约”的主干流程内容。
28.以下哪项表述有误？（）
A.招聘工作不能仅靠收集简历，让候选人和企业相互了解也是非常重要的
B.筛选完候选人的简历，并不代表招聘工作结束了
C.当你想进一步了解候选人，还需要通过面试邀约，让他真正进入招聘流程中来
D.由于人才竞争日益激烈，优质候选人通常都会面临着诸多选择。所以要全面撒网、尽量捕捞，通过电话邀约能让所有投递简历的候选人先来公司面试再说
答案：D
解析：太过于急功近利的事情不能做，简历的信息要初筛斟酌，明显不符合公司及岗位需要的应聘者不应该对其进行面试邀约。
29.以下哪一项工作代表HRSSC的面试邀约工作的终止？（）
A.已经完成了面试邀约准备、电话邀约及发放邀请函
B.已经完成了电话邀约
C.完成电话邀约后也进行了邀请函和短信的发送
D.以上都不能代表面试邀约工作彻底结束了
答案：D
解析：因为很有可能你心仪的候选人由于各种原因拒绝了你的面试邀请，从某种意义上这也相当于拒绝了你所代表的3公司及其工作。所以最后HRSSC还需要进行面试邀请总结。
30.如候选人接受了用人单位发放的Ofer，接下来用人单位需要做的工作是（）。
A.对候选人进行绩效考核
B.跟进候选人报到入职等相关事项
C.向候选人发放补贴津贴
D.对候选人进行相关技能培训
答案：B
解析：如候选人接受Ofer，需要跟进候选人接下来的事项，例如报到入职、到岗工作等
31.如果是第一次合作的供应商，教材建议先制作一本（），确认满足要求后再批量印制。
A.图册
B.刊物
C.样本
D.册
答案：C
解析：如果是第一次合作的供应商，教材建议先制作一本样本，确认满足要求后再批量印制。
32.下列各项中属于培训后评估的内容（）。
A.培训进度与中间效果的评估
B.培训讲师的选择评估
C.培训主管工作绩效的评估
D.培训机构的选择评估
答案：C
解析：A项是培训中的评估内容：B项和D项培训前的评估内容。
33.会向访谈对象询问一些访谈的目的和背景相关的问题，询问此类HRSSC在对培训后的员工进行访谈调研时问题的目的是：（）。
A.使访谈对象快速进入访谈状态
B.使访谈对象端正态度，严肃对待访谈
C.真诚地感谢访谈对象参与访谈
D.激发访谈对象参与的积极性
答案：A
解析，访谈调研开展时，HRSSC在开场白会介绍访谈背景和目的，主要是为了消除被访者的担忧，还会询问一些主题相关问题，例如访谈目的，主要是让学员快速进入访谈状态。
34.线下培训的优势是（）。
A.集中学习时学员可避免外界打扰，精力更集中
B.没有场地和时间限制，学员学习更自由，可以根据自己的时间灵活学习C.学员自行观看课程时是否专心完成课程学习未知，学习效果不好把控
D.组织实施更便捷、快速
答案：A
解析：B和D选项为线上培训的优势，C选项为线上培训的劣势。
35.在HRSSC给供应商下单的过程中，下列做法不正确的是（）。
A.印刷源文件应仔细检查，避免印刷出成品后发现错误，耽误时间浪费成本
B.书面明确本次服务要求
C.过程中不需要和供应商保持沟通，他们自行按要求做就可以
D.交付期限如有可能尽量提前
答案：C
解析：过程中应和供应商保持沟通，确保对方工作如期进展.
36.发生在培训结束后的一段时间，重点了解学员的行为是否有改变的是培训效果评估的（）。
A.反应评估
B.学习评估
C.行为评估
D.结果评估
答案：C
37.在培训效果的层级体系中，结果评估的评估内容是（）。
A.受训者在工作过程中行为方式的变化和改进等
B.受训者取得的生产经营或技术管理方面的业绩
C.受训者在技能、态度、行为方式等方面的收获
D.受训者对培训项目的主观感觉或满意程度如何
答案：B
解析：略
38.培训要取得预期的效果，就必须保证（）与受训者实际需求的合理衔接。
A.培训讲师
B.培训内容
C.培训场地
D.培训物料
答案：B
解析：培训要取得预期的效果，就必须保证培训内容与受训者实际需求的合理衔接，即把培训提供给那些真正需要这些培训的人员。在培训中对培训效果的监控与评估中，实际运作中的衔接方式有两种：一是先定培训内容，再根据培训内容选择受训者，如财会培训班：二是先定受训者再定培训内容，如经理培训班.
39.有关培训激励制度的说法错误的是（）。
A.企业要建立起“培训一使用一考核一奖惩”的配套制度
B.建立岗位培训责任制，使培训与部门领导利益挂钩
C.在培训激励制度中只明确规定奖惩执行的方法即可
D.激发企业的培训积极性，满足企业生产发展的需要
答案：C
解析：培训激励制度的激励包括：（1）对员工的激励。培训必须营造前有引力、后有推力、自身有动力的氛围，建立培训一使用一考核一奖惩的配套制度，形成以目标激励为先导、竞争激励为核心、利益激励为后盾的人才培养激励机制。（2）对部门及其主管的激励。建立岗位培训责任制，把培训任务完成的情况与各级领导的责、权、利挂钩。（3）对企业的激励。应制定合理的制度并严格实施，激发企业的培训积极性。使培训真正满足企业生产发展的需要。
40.员工培训工作本质上服从并服务于（）。
A.员工培训诉求
B.市场导向
C.国家政策规定
D.企业发展战略
答案：D
解析：企业的培训须服从企业的战略原则，包括服从企业的发展战略和从战略角度开展培训工作。
41.根据个人所得税法律制度的规定，下列各项中，不属于个人所得税纳税人的是（）。
A.个人独资企业的投资者个人
B.一人有限责任公司
C.个体工商户
D.合伙企业中的自然人合伙人
答案：B
解析：选项B，一人有限责任公司属于有限责任公司的特殊形式，为企业所得税的纳税人。
42.从风险防范的角度，薪资管理人员应该留存（）年以上工资支付记录及领取签字备查。
A.4
B.3
C.2
D.1
答案：C
解析：从风险防范的角度，薪资管理人员应该留存2年以上工资支付记录及领取签字备查。
43.最低工资标准，一般采取月最低工资标准和（）最低工资标准的形式。
A.小时
B.年
C.季度
D.半年
答案：A
解析：略
44.企业应当自成立（）之内开通企业社会保险账户。
A.30天
B.10天
C.15天
D.3个月
答案：A
解析：《中华人民共和国社会保险法》规定：用人单位应当自成立之日起三十日内凭营业执照、登记证书或者单位印章，向当地社会保险经办机构申请办理社会保险登记。
45.职工当年缴存的住房公积金按结息日挂牌公告的活期存款利率计息，上年结转的按结息日挂牌公告的（）月整存整取利率计息。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：C
解析：《住房公积金管理条例》第二十一条住房公积金自存入职工住房公积金账户之日起按照国家规定的利率计息。目前分别按活期和3个月利率计息。
46.根据个人所得税法律制度的规定，下列各项中，属于专项扣除的是（）。
A.个人购买符合国家规定的商业健康保险
B.个人缴付符合国家规定的企业年金
C.个人缴付符合国家规定的职业年金
D.个人缴付符合国家规定的基本养老保险
答案：D
解析：按照规定标准和范围缴纳的“三险一金”属于专项扣除，选项ABC属于依法确定的其他扣除。
47.住房公积金贷款与商业银行贷款比较，最大的优势是（）。
A.低存低贷
B.低存高贷
C.高存高贷
D.外存内贷
答案：A
解析：低存低贷是指住房公积金的存、贷款利率低于同期限、同档次的银行存、贷款利率
48.非全日制用工劳动报酬结算支付周期最长不得超过（）。
A.10
B.7
C.15
D.2
答案：C
解析：非全日制用工劳动报酬结算支付周期最长不得超过十五日。
49.个税系统中的税款缴纳方式有（）种。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：C
西解析：个税系统中的税款缴纳方式有三种，即三方协议缴税，银行端协议缴税，银联缴税
50.企业和个人按照国家和地方政府规定的比例（）实际缴纳的住房公积金个人所得税。
A.免征
B.减半征收
C.计征
D.翻倍征收
答案：A
后解析：根据《住房公积金管理条例》、《建设部财政部中国人民银行关于住房公积金管理若于具体问题的指导意全屏见》，单位和个人分别在不超过职工本人上一年度月平均工资12%的幅度内，其实际缴存的住房公积金，允许在个人应纳税所得额中扣除。单位和个人超过上述规定比例和标准缴付的住房公积金，应将超过部分并入个人的工资，薪金收入，计征个人所得税。
多选题：
51.（）属于企业经常采用的员工能力评估方法。
A.操作测验
B.模拟情境
C.学前学后比较
D.书面测验
答案：A、B、D
解析：层次评估法中学习评估的方式有：（1）书面测验。（2）模拟情境。（3）操作测验。4）学前、学后比较。前三种学习元评估方式常被企业作为员工能力评估的方法。
52.集体合同的内容包括（）。
A.劳动条件标准部分
B.一般性规定
C.实现目标的主要措施
D.过渡性规定
答案：A、B、D
解析：本题考查的是集体合同的内容。集体合同包括以下内容：（1）劳动条件标准部分；2）一般性规定，（3）元过渡性规定：（4）其他规定
53.企业建立员工申诉系统的主要功能有（）。
A.约束考评者
B.提高员工的工作积极性
C.改进绩效方法和水平
D.减少矛盾冲突
答案：A、D
解析：公司员工申诉系统主要具有以下功能：@允许员工对绩效考评的结果提出异议，他们可以就自己关心的事件发表意见和看法：@给考评者一定的约束和压力，使他们慎重从事，在考评中更加重视信息的采集和证据的获取3减少矛盾和冲突，防患于未然，将不利影响控制在最小程度内。
54.住房公积金的性质具有（）。
A.福利性
B.返还性
C.自愿性
D.普遍性
答案：A、B、D
解析：住房公积金的性质包括普遍性、强制性（政策性）、福利性和返还性
55.“社会人”假设的主要观点包括（）。
A.组织存在非正式组织，具有特殊的行为规范，但对成员影响不大
B.领导者善于倾听和沟通，使正式组织与非正式组织的需求取得平衡
C.	员工士气高低取决于社会和家庭生活，以及企业中人与人之间的关系
D.	由于技术进步使人对工作失去乐趣，便从社会关系中寻求乐趣
答案：B、C、D。
解析：“社会人”假设的主要观点包括：（1）人是社会的人，影响人的生产积极性的因素除物质条件外，尚有社会的、心理的因素。（2）由于技术进步和工作合理化，使人对工作本身失去乐趣和意义，于是便从社会关系中寻求乐趣和意义。（3）生产的高低，主要取决于员工的士气，而士气则取决于社会生活和家庭生活，以及企业中人与人之间的关系。（4）组织中存在非正式组织群体，这种非正式组织群体具有特殊的行为规范，对成员产生很大影响。（5）领导者要善于了解人，倾听员工的意见，沟通看法，使正式组织的经济需求与非正式组织的社会需求取得平衡。
56.工资支付的原则包括（）。
A.货币支付
B.全额支付
C.按时支付
D.间接支付
答案：A、B、C
解析：工资支付的一般规则包括货币支付、直接支付、按时支付和全额支付。
57.下列不得认定工伤的情形包括（）。
A.故意犯罪的
B.醉酒或吸毒的
C.自残的
D.患职业病的
答案：A、B、C
解析：不得认定工伤的情形有：故意犯罪的；醉酒或吸毒的；自残或自杀的
58.劳动行政法律关系的主体包括（）。
A.用人单位
B.其他当事人
C.劳动行政机关
D.劳动者
答案：A、C、D
解析：劳动行政法律关系的主体为劳动行政主体和劳动行政相对人双方，劳动行政主体包括劳动行政机关、兼有劳动行政职能的其他行政机关以及经授权具有劳动行政职能的机构；劳动行政相对人是指劳动行政法律关系中处于管理地位或接受服务的一方当事人，主要为劳动者和用人单位。
59.人员离职分析报表可以从（）和（）两个方面展开分析。
A.离原因
B.招聘成本
C.员工性别
D.离职趋势
答案：A、D
解析：人力资源最常见的报表包括人员结构分析（从部门、工龄、性别等分析员工的分布）、新增员工分析（从学全屏和来源渠道分析新增员工）、人员离职分析（从原因和趋势分析）、人工成本分析（从预算执行与成本使用面分析）、人力资源劳动率、出勤率情况等
60.可以在Excel中完成的基础的数据分析方法有（）等。
A.平均数
B.百分比
C.最大值
D.最小值
答案：A、B、C、D
解析：基础的数据分析方法有平均数、百分比、最大值与最小值等，这些指标计算在Excel中就可以进行处理。
61.常见的政府报表主要有各类政府机构，主要包括（）。
A.中国人民银行
B.人力资源和社会保障局
C.统计局
D.国资委
答案：B、C、D
解析：本题考查需要企业提供报表的政府机构，常见的政府报表主要有各类政府机构，如：人力资源和社会保障局统计局、国资委等要求企业提供的报表中国人民银行主要对接政府和银行，不对接企业，故不涉及。
62.进行报表填报前，应该仔细阅读政府机构下发的填报通知，确认报表的填报形式，包括（）。
A.线上填报提交
B.邮寄提交
C.通过Excel表格提交
D.口头提交
答案：A、C
后解析：进行报表填报前，应该仔细阅读政府机构下发的填报通知，确认报表的填报形式，包括线上填报提交或通过Excel表格提交等
63.明确数据分析目标时需要做的是（）。
A.深入了解分析目的
B.评估数据资源状况
C.组建项目团队
D.确定数据指标
答案：A、B、C
解析：确定数据指标发生在分析维度与指标确定步骤中.
64.人力资源数据分析遵循数据分析的一般步骤，包括（）。
A.明确分析目标
B.分析维度及指标的确定
C.数据收集
D.形成数据分析报告
答案：A、B、C、D
解析：人力资源数据分析遵循数据分析的一般步骤，包括明确分析目标，分析维度及指标的确定，数据收集，数据清理，数据分析以及数据可视化呈现，最终可以为企业提供完整的数据分析报告.
65.根据报告对象和时间的不同，人力资源管理分析报告一般分为（）。
A.月报
B.财报
C.季报
D.年报
答案：A、C、D
解析：根据报告对象和时间的不同，人力资源管理分析报告也分月报、季报、年报.
66.为确保公司人力资源数据的完整性，需要对系统数据进行检查，具体可以分为（）。
A.定期数据核查
B.区域数据核查
C.板块数据核查
D.不定期数据核查
答案：A、D
解析：略
67.数据完整性主要在于系统必须的数据和企业业务需要的数据，需要完整收集，并由HRSSC进行（）。
A.检查
B.录入系统
C.清洗
D.迁移
答案：A、B
解析：数据清洗的目的是为了实现标准化。
68.完成数据变更管理与运维的操作步骤及关键节点包括（）。
A.企业数据反馈
B.数据审核与录入
C.数据检查
D.企业情况调研
答案：A、B、C
解析：完成数据变更管理与运维的操作步骤及关键节点包括：发送数据收集模板、企业数据反馈、数据审核与录入数据检查。
69.以下哪些属于企业考勤管理时常用的科技手段。（）
A.指纹机
B.刷卡机
C.人脸识别机
D.手机APP
答案：A、B、C、D
70.企业中人力资源部门需要根据国家相关政府部门的要求定期上报有关报表。以下关于人力资源数据报表服务中三支柱分工说法正确的是（）。
A.COE及HRBP负责数据及报表需求的提出
B.HRSSC负责需求的承接和报表的输出
C.SSC负责报表需求的提出
D.COE提出业务对于数据的特定要求
答案：A、B
解析：HRBP提出业务对于数据的特定要求。
71.均衡价格论是新古典学派创始人亨利·明茨伯格在所著《经济学原理》中提出的。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：均衡价格论是新古典学派创始人、现代微观经济学的主要代表马歇尔在其所著《经济学原理》中提出来的。
72.工伤职工治疗非工伤引发的疾病，不享受工伤医疗待遇，按照基本医疗保险办法处理。（）
A.对
B.错
答案：正确
73.发生劳动争议，当事人可以口头或者书面形式向调解委员会提出调解申请。（）
A.对
B.错
答案：正确
74.企业的外部经营环境，按照对企业经营活动影响的密切程度可以分成宏观环境和微观环境。（）
A.对
B.错
答案：正确
75.工作设计对于激发员工的积极性、增强员工的满意度和提高工作绩效都有重大影响。（）
A.对
B.错
答案：正确
76.消费者市场是指所有为了个人消费而购买物品或服务的个人和家庭所构成的市场。（）
A.对
B.错
答案：正确
77.劳动争议按照劳动争议主体划分为以下几类：权利争议、利益争议。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：劳动争议按照劳动争议性质划分为以下几类：权利争议、利益争议.
78.在劳动关系的运行中，资本与劳动存在着下述两个矛盾：（1）企业目标与劳动者目标的差异；（2）管理权威78.与职工参与的矛盾。（）
A.对
B.错
答案：正确
79.绩效合同是进行考核的依据，一般包括受约人信息、发约人信息、合同期限、计划内容、考评意见、签字确认。（）
A.对
B.错
答案：正确
80.绩效管理的应用开发阶段包括：（1）重视考评者绩效管理能力的开发；（2）被考评者的绩效开发；（3）绩效管理的系统开发；（4）企业组织的绩效开发。（）
A.对
B.错
答案：正确
81.培训需求分析是进行培训评估的基础，对企业的培训工作至关重要。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：培训需求分析是现代培训活动的首要环节，它是确定培训目标、制定培训计划的前提，是进行培训评估的基础，对企业的培训工作至关重要。
82.选拔成本效益的计算公式为：选拔成本效益-试用期通过人数/招聘总成本。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：选拔成本效益-被选中人数/选拔期间的费用
83.企业人工成本也称用人费用（人工费用）或人事费用，是指企业在生产经营活动中用于支付给员工的全部费用。（）
A.对
B.错
答案：正确
84.薪酬是组织对员工的贡献包括员工的态度、行为和业绩等所给予的各种回报。（）
A.对
B.错
答案：正确
85.绩效计划面谈，即在本期绩效管理活动完成之后，将考评结果以及有关信息反馈到员工本人，以及为下一期绩35.效管理活动创造条件的面谈。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：绩效反馈面谈，即在本期绩效管理活动完成之后，将考评结果以及有关信息反馈到员工本人，以及为下一期绩效管理活动创造条件的面谈。
86.面试结束后，应根据面试记录表对应聘人员进行评估。评估可采用评语式评估，也可采用评分式评估。（）
A.对
B.错
答案：正确
87.企业战略意图分析包括企业资源状况分析、企业利用其资源的能力分析以及竞争优势分析。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：企业内部条件分析包括企业资源状况分析、企业利用其资源的能力分析以及竞争优势分析。
88.工作岗位评价间接的信息来源，包括现场采集和岗位调查。（）
A.对
B.错
答案：错误
解析：间接的信息来源，即通过现有的人力资源管理文件，如工作说明书、岗位规范、规章制度等，对岗位进行评价。
89.废品率不属于绩效考核中工作数量的衡量指标。（）
A.对
B.错
答案：正确
解析：在绩效考核中，工作数量的衡量指标有：工时利用率、月度营业额、销售量等：工作质量的衡量指标有顾客不满意率、废品率、产品包装缺损率、顾客投诉率、不合格返修率等。
90.行为锚定量表法是用一系列的形容性或描述性的语句，说明员工的各种具体的工作行为和表现，并将这些语句分别列入量表中，作为考评者评定的依据。（）B.错
答案：错误
解析：加权选择量表法是用一系列的形容性或描述性的语句，说明员工的各种具体的工作行为和表现，并将这些语句分别列入量表中，作为考评者评定的依据。






